Chương 1335: Liễu Không (1)

Trong đại trận, những giọt nước trong xanh tí tách rơi, ánh sáng thanh khiết chảy tràn, xen lẫn là những tia sáng ráng chiều huyền ảo.

Trì Bộ Hoa vừa bước vào trận, xung quanh không một bóng người, chỉ có một bảo tháp màu vàng sừng sững đứng yên giữa trận, uy nghi bất động trong ánh hào quang.

“Chắc chắn là Liễu Không!”

Trì Bộ Hoa không cần nhìn nhiều, Trì Chí Hổ, Ô Vệ Bạch và những người khác đã chết hẳn. Nén nỗi đau vào lòng, lão lập tức vận chuyển pháp trận, đôi mắt lóe lên ánh sáng, dồn lực nhìn kỹ.

Thuật đồng của Trì Bộ Hoa vô cùng tinh thâm, quả nhiên lão nhìn thấy được bóng người lờ mờ trong ánh hào quang, bên trong bảo tháp cũng hiện ra bóng dáng của một hòa thượng. Lão nghe thấy vị hòa thượng này nói vang dội:

“Lão tiền bối! Người này xảo quyệt! Ta không bắt được hắn, mau ra tay!”

Trì Bộ Hoa bấm pháp quyết, hai tay hiện lên ánh sáng như nước, ngẩng đầu nhìn lên, bóng dáng của Lý Hi Trị đang nhanh chóng áp sát. Lão già chỉ chắn được một phần ánh sáng mờ ảo, khóe mắt mới phát hiện ra ba tia sáng rực rỡ đang lao đến với tốc độ cực nhanh, nhắm thẳng vào Lý Nguyên Khâm trong tay lão!

“Ngươi…”

Điều này nằm ngoài dự liệu của Trì Bộ Hoa, lão nghe thấy giọng nói của thiếu niên kia, trang trọng nhưng lạnh lùng:

“Ta sẽ thay mặt đại nhân Huyền Phong trừ khử kẻ bất hiếu này trước!”

“Ngươi…”

Trì Bộ Hoa nghe thấy tiếng chửi thề, trong khoảnh khắc do dự giữa cứu và không cứu, nhưng không ngờ rằng ánh sáng cầu vồng kia lại nhanh đến kinh người, chỉ trong chớp mắt đã đến trước mặt Lý Nguyên Khâm, xuyên thẳng vào mặt hắn.

“Ầm!”

Ánh sáng trắng trên người Lý Nguyên Khâm chỉ chống đỡ được một chút rồi vỡ tan như vỏ trứng. Bảo tháp màu vàng đuổi theo sát nút, cuối cùng cũng kịp thời bao phủ lấy ánh sáng cầu vồng, tạm thời trấn áp nó, phát ra âm thanh ma sát chói tai.

“Thanh Trì! Kẻ này… mang theo một tên Luyện Khí vào làm gì chứ!”

Rõ ràng, Liễu Không không biết Trì Bộ Hoa mang theo Lý Nguyên Khâm vào đây để làm gì. Thấy Lý Hi Trị lập tức ra tay giết người này, chắc chắn thân phận của hắn không đơn giản.

Tuân theo nguyên tắc đối đầu với kẻ địch, Liễu Không chặn ánh sáng cầu vồng lại, điều khiển bảo tháp trấn áp trước mặt hai người, bản thân cũng theo bảo tháp hạ xuống.

Trì Bộ Hoa khẽ động mí mắt, Lý Nguyên Khâm đã sợ đến toát mồ hôi lạnh, thấy dáng vẻ của thiếu niên này không giống giả vờ, lão mới hừ một tiếng, lạnh lùng nói:

“Hòa thượng, cùng ta bắt hắn, ta sẽ thả ngươi đi!”

Thanh Trì chủ mạch và trực hệ gần như bị Thích Tu tiêu diệt hoàn toàn ở Biên Yến Sơn, Trì Bộ Hoa sao có thể có thiện cảm gì chứ? Dù sao lão cũng là người già, trong lòng thật ra cũng có chút buồn bã đối với chi chính.

Huống hồ lão mang theo nhiều tu sĩ đến đây, vốn tưởng rằng nắm chắc phần thắng, nếu không phải Liễu Không là kẻ thù không đội trời chung của Lý gia, có thể gây rắc rối cho bọn chúng, thì lão đã sớm giết luôn cả hòa thượng này để tránh sinh biến.

Liễu Không hòa thượng nghe vậy, lập tức nghe ra ý không thiện trong giọng nói của lão. Sắc mặt của hòa thượng mập này thay đổi, nuốt giận vào lòng, thấp giọng nói:

“Tên Luyện Khí này rốt cuộc là ai! Cản tay cản chân!”

“Là huyết thân của hắn!”

Trì Bộ Hoa đáp lại, Liễu Không lập tức mắt sáng lên, vui mừng nói:

“Tốt tốt tốt, lão tiền bối thật cao tay, ta có cách đối phó hắn!”

Trì Bộ Hoa vốn không cần đến hòa thượng này, nhưng sợ Lý Hi Trị tìm chết, có thủ đoạn của Thích Tu cũng là một chuyện tốt, lão lạnh giọng nói:

“Nhanh chóng giải quyết!”

Liễu Không lập tức vận chuyển kim tháp, kích hoạt kim quang, lại lấy từ trong tay áo ra một viên kim châu nuốt vào, pháp lực cuồn cuộn dâng lên, toàn bộ truyền vào trong tháp. Kim tháp lập tức phát ra ánh sáng rực rỡ, tựa như mặt trời, ánh sáng chói lọi như sóng nước.

“Cũng có chút thực lực!”

Trì Bộ Hoa chỉ cảm thấy mặt nóng bừng. Liễu Không đã tập trung thi pháp, ánh sáng cầu vồng kia đã từ dưới tháp thoát ra. Lão già lấy từ trong tay áo ra một chiếc vò xanh, rót pháp lực vào trong, nhẹ nhàng ném đi.

Chiếc vò xanh lập tức lơ lửng trên không, hoa văn giao long trên đó sáng lên, phun ra một luồng thanh quang, xua tan toàn bộ ánh sáng ráng chiều, hấp thụ pháp lực, đồng thời khống chế luôn cả [Triều Dẫn Hồng] - luồng ánh sáng cầu vồng kia.

Pháp thuật thứ hai trong tay Lý Hi Trị xuyên qua ánh sáng ráng chiều, Trì Bộ Hoa dùng linh thức khóa chặt, khóe mắt lại thấy trên mặt thiếu niên áo đen lộ ra một tia cười.

“Hử?”

Lão già như một con rắn bất ngờ bị đánh thức, những nếp nhăn trên mặt lập tức nhíu lại, đầu lão bẻ ngoặt về phía sau một cách phi lý, đôi mắt già nua nhìn chằm chằm vào Lý Nguyên Khâm, miệng hỏi:

“Nguyên Khâm? Ngươi đang làm gì?”

Lý Nguyên Khâm rút một ngọc phù từ trong tay áo ra, pháp lực đã tràn ngập trong đó. Hắn nhẹ nhàng nói:

“Đại nhân đã lấy trận phù đưa cho ta, có thể phong tỏa lối ra vào của đại trận.”

“Ồ?”

Khuôn mặt già nua của Trì Bộ Hoa co giật. Trong lòng lão như có tia chớp lóe lên:

“Phù Bạc sợ ta cứu Chí Hổ, sợ ta cảm thấy môi hở răng lạnh, có một ngày nào đó cũng bị bỏ rơi, nên đã đưa trận phù cho hắn…”

“Chuyện này vốn ta sẽ không biết… Hắn có phù mà không dùng, cố ý để lộ cho ta biết, là để đánh lạc hướng sáu người kia…”

Khoảnh khắc tiếp theo, đại trận trên bầu trời đột nhiên khóa chặt, tám đạo trận văn phân bố ở các góc của đại trận, mỗi góc đều sáng tối khác nhau, rõ ràng là phong tỏa cả trong lẫn ngoài, không thể ra vào được.

Sắc mặt của lão già lập tức trở nên âm trầm.

“Nhưng sao chứ? Đại trận này có thể ngăn được sáu người kia bao lâu? Ta, Liễu Không và Lý Hi Trị giao đấu… ngươi cũng không thể sống sót!”

Chương 1337: Liễu Không (3)

“Nhà Lân Cốc… cấu kết với Lâm thị… nên đã cứu được mạng ngươi… chẳng trách…”

Lân Cốc Nhiêu không động đậy, Ninh Hòa Tĩnh biết mình không thể chạy thoát, khóe miệng từ từ rỉ ra máu đen, giọng nói trầm thấp:

“Trì Bộ Hoa và những người khác đã ra khỏi tông, Tư Nguyên Lễ trong tông cũng đã ra tay rồi… hy sinh Lý Hi Trị… tốt… tốt…”

“Tốt?”

Lân Cốc Nhiêu cười khẽ, nhẹ nhàng nói:

“Từ đầu đến cuối, Liễu Không đều là người của Lý Nguyên Khâm. Phệ La Nha? Ngươi cố ý tiết lộ, cho rằng là Phệ La Nha truyền tin? Không, từ đầu đến cuối đều là Liễu Không, Phệ La Nha chỉ để ngăn ngươi chạy trốn mà thôi.”

“Không thể nào!”

Ninh Hòa Tĩnh cười khinh bỉ, lạnh giọng nói:

“Dựa vào hắn họ Lý! Có hòa thượng nào trong Thất Đạo chịu đứng về phía bọn hắn? Chẳng lẽ lại cam tâm tình nguyện trở thành con mồi cho đồng bọn tăng tuổi thọ? Tử Phủ ra tay đi!”

“Chuyện này Tử Phủ sẽ không ra tay.”

Giọng nói của Lân Cốc Nhiêu hơi trầm xuống, người Sơn Việt này có vẻ ngoài bình thường, nhưng ánh mắt lại sắc bén, nhìn thẳng vào người trước mặt, đáp:

“Còn dựa vào cái gì ư, tất nhiên là dựa vào một phần đạo thống Thương Mẫn của [Tần Linh Tự] và một món bảo khí Thích Tu do Lý Huyền Phong để lại.”

Ninh Hòa Tĩnh khó nhọc thở ra một hơi, đã không còn bận tâm đến những chuyện này nữa. Trong đầu y hiện lên hình ảnh tươi cười của Trì Húc Hiểu, y thấp giọng nói:

“Tông chủ thế nào?”

Lân Cốc Nhiêu lúc này mới nhớ ra vị tông chủ Luyện Khí này, lắc đầu đáp:

“Không liên quan gì đến ngươi.”

Khuôn mặt lạnh lùng và độc đoán của Ninh Hòa Tĩnh cuối cùng cũng tan chảy, y cúi đầu, với giọng cầu xin chưa từng có, lẩm bẩm nói:

“Tông chủ nhân đức ôn hòa, yêu thương các phong, chưa từng hại ai, Bộ Chỉ chân nhân vẫn còn ở bên ngoài, cầu xin đại nhân nể mặt chân nhân… tha cho người một mạng…”

Lân Cốc Nhiêu chỉ lặp lại:

“Không liên quan gì đến ngươi.”

Ninh Hòa Tĩnh cuối cùng cũng như một bức tượng điêu khắc, lặng lẽ ngồi trên ghế chủ tọa, mặc cho Phệ La Nha từng bước tiến lại gần mình. Lân Cốc Nhiêu thì tùy ý quay người đi, một đường ra khỏi đại điện, nhìn xa xăm về phía mặt trời mọc.

Ánh sáng vàng đỏ chiếu lên mặt hắn, trong điện vang lên tiếng gào thét xé lòng:

“Trì Phù Bạc! Trì Phù Bạc! Đám tiểu bối tin nhầm hổ sói… đám tiểu bối tin nhầm hổ sói!”

Giọng nói của Ninh Hòa Tĩnh mang theo nỗi hận ý sâu sắc, nhưng vẫn tràn đầy sự hung hãn độc đoán và kiêu ngạo như vậy, từ trong điện truyền ra, qua cánh cửa lớn mở rộng, vang vọng khắp ngọn núi, mãi không dứt.

Lân Cốc Nhiêu vẫn không thèm để ý, ánh mắt luôn nhìn về phía xa.

“Tư Nguyên Lễ…”

Lân Cốc Nhiêu chuyến đi này thực ra chưa từng liên lạc với Tư gia, nhưng hắn đã hành động như vậy, Tư Nguyên Lễ dù có muốn im lặng cũng phải ra tay:

“Dù sao Tư Nguyên Lễ cũng đã chờ ta ra tay…”

Tư gia luôn án binh bất động, Lý gia và Lân Cốc gia ngày càng gặp nguy hiểm. Lý gia ở Vọng Nguyệt Hồ xa xôi, người Trì gia tạm thời không thể vươn tay tới, chỉ có thể hãm hại Lý Hi Trị, còn Lân Cốc gia ở ngay trước mắt, càng thảm hại hơn, thế lực trong quận và trên biển liên tục bị tiêu diệt.

Còn Tư Nguyên Lễ một mặt vui vẻ nhìn Trì gia làm suy yếu hai nhà, một mặt cũng lặng lẽ chờ đợi, chính là chờ đến khi hai nhà không thể nhịn được nữa.

Vì vậy hôm nay Lý Hi Trị, Lý Nguyên Khâm và Liễu Không đã hãm hại hai người Trì gia, Lân Cốc Nhiêu thấy thời cơ, lập tức ra tay, nếu không Tư Nguyên Lễ không biết còn kéo dài đến khi nào.

“Hiện tại hai nhà chúng ta đã trở thành bên phát động trước, thực sự tham gia sâu vào chuyện này, nếu sau này Tùy Quan, Bộ Chỉ có oán trách, cũng không đến mức để Tư gia gánh chịu một mình.”

“Dù có động hay không, thì Tư Nguyên Lễ cũng đã nắm chắc phần thắng.”

Lân Cốc Nhiêu hiểu rõ chuyện này, dù sao càng kéo dài thì hai nhà càng tổn thất, thà rằng sớm hoàn thành kế hoạch của Tư Nguyên Lễ còn hơn:

“Ngươi có Tử Phủ chống lưng, tất nhiên ngươi có thể ung dung ngồi chờ, tùy ý điều khiển, nhưng ba mươi năm sau thì chưa chắc đâu!”

Hắn nhanh chóng buông bỏ suy nghĩ, mỉm cười bước ra ngoài, bên ngoài ánh mặt trời chiếu rọi khắp nơi, một màu vàng rực rỡ. Người đàn ông trung niên này ánh lên vẻ tươi sáng, trong mắt lộ ra vẻ nhẹ nhõm như được giải thoát, hắn khẽ cười nói:

“Chỉ cần Thùy Quỳ không đổ, gia tộc ta sẽ mãi mãi trường tồn.”

Thanh Trì đã xong, tiễn cũ đón mới, chúc mọi người giao thừa vui vẻ!

Chương 1338: Bế Quan (1)

Vu Sơn.

Linh cơ tựa sương mù trắng trôi dạt khắp nơi, liên tục tuôn chảy theo những đường vân trên ngọc thạch, hội tụ thành các luồng khí trên cột ngọc cao nhất, hòa cùng ánh sáng rực rỡ của thiên quang.

Lý Hi Minh ngồi trên đó, đạo bào kim văn màu trắng nhạt tung bay phấp phới, tu vi của hắn đã đạt đến cảnh giới cao nhất.

Bảo Giai tuy khó khăn, nhưng khi tiến sâu vào con đường tu luyện, hắn mới phát hiện ra rằng mình có thể thường xuyên đối chiếu với Hoài Giang Đồ, cổ linh khí năm xưa của Tử Phủ, nhờ đó mà quá trình tu luyện trở nên dễ dàng hơn rất nhiều.

Sau nhiều năm khổ luyện, kết hợp với những cơ duyên bất ngờ giúp hắn ngộ đạo vài lần, tốc độ tiến triển của hắn không hề chậm. Vào một buổi sáng, khi thiên quang rực rỡ, thanh khí phân minh, hắn thuận theo thời cơ, hoàn thành nốt bí pháp này.

“Bảo Giai là bí pháp giúp tăng cường tâm lực và linh thức, có thể lấy Hoàng Nguyên Quan làm diệu pháp, ánh sáng lan tỏa khắp núi, pháp lực của người tu luyện hiện rõ ở nơi ánh sáng chiếu đến, không bị tâm ma quấy nhiễu.”

Bảo Giai là phương pháp hiện ra trên tiên cơ, nếu lúc này Hoàng Nguyên Quan được kích hoạt, hai lầu góc và cửa ải chính giữa sẽ xuất hiện bảo giai hư ảo ẩn hiện, Lý Hi Minh hiểu rõ điều này nhưng không thúc động tiên cơ.

“Đúng là phiền phức… Không biết tiên cơ Minh Hoàng và các tông phái có biết được bao nhiêu. Bảo Giai này rõ ràng có chút khác biệt, nếu có ghi chép của Nguỵ Lý năm xưa, e rằng họ sẽ nhận ra ta đã tu luyện Bảo Giai.”

Lý Hi Minh thầm nghĩ: “Có lẽ không nên đấu pháp nữa…”

Hắn thở dài một hơi, ngẩng đầu nhìn đồng hồ nước trên cột ngọc bên cạnh, trong đĩa ngọc phía dưới, năm mươi tư viên ngọc tròn xếp chồng lên nhau.

“Dự tính ban đầu là mười năm, vậy mà chỉ mất khoảng một nửa thời gian.”

Đây cũng xem như một điều tốt, Lý Hi Minh thu hồi ánh mắt, lấy ra một ngọc giản màu tím nhạt, lật tay đọc, bí pháp tiếp theo là Đại Vấn.

Bí pháp này liên quan đến đồng thuật, nội dung nhiều hơn, cũng không có gì quen thuộc, Lý Hi Minh chỉ mới liếc qua đã khựng lại: “Độ khó còn cao hơn Bảo Giai gấp mấy lần… Nếu tính cả sự xung đột giữa các bí pháp, thời gian cần thiết để tu luyện càng khó tính toán!”

Huống hồ, Lý Hi Minh ước đoán rằng Hoài Giang Đồ khi xưa bao gồm hai đạo linh khí Tử Phủ là Hoàng Nguyên Quan và Trường Minh Giai, nên việc tu luyện Bảo Giai có phần thuận lợi. Còn Đại Vấn rõ ràng không nằm trong số đó, không thể dựa vào cơ duyên này nữa.

“Bộ bí pháp này phải tu luyện thực sự, ít nhất cũng mất hai ba mươi năm! Nếu có chỗ nào không hiểu, còn không biết sẽ kéo dài đến bao giờ!”

Lý Hi Minh đã có dự tính, hắn cất ngọc giản đi, từ cột ngọc bay lên, xuyên trận mà ra, ánh bình minh rực rỡ, hắn lao vào trong châu, các tu sĩ trước đại điện đều cúi đầu chào đón hắn.

Lý Hi Minh bước vào điện, không thấy bóng dáng của Lý Chu Vi, mà là một thanh niên mặc giáp bạc áo đen đang đứng trong điện, sáu lệnh bài màu trắng bạc dài hẹp, đẹp đẽ treo ở thắt lưng của y.

Người này dáng vẻ không cao lớn, nhưng bộ giáp làm nổi bật đôi vai rộng, thần thái sáng sủa, đôi mắt như điểm mực, đặc biệt thu hút, giữa trán có một ấn ký màu tím nhạt, đứng giữa ánh bình minh rực rỡ.

“Trông quen quá!”

Lý Hi Minh khựng lại, dù thanh niên này chỉ mới ở giai đoạn Trúc Cơ sơ kỳ, nhưng khí chất không hề tầm thường. Thanh niên ngước mắt nhìn, ánh mắt vui mừng, rõ ràng nhận ra hắn ngay, cúi đầu hành lễ: “Thừa bái kiến thúc phụ!”

“Thừa! Tốt lắm…”

Lý Hi Minh chỉ nhìn sáu lệnh bài ở thắt lưng y, đoán ra là y, giờ được xác nhận, hắn mừng rỡ không thôi, liên tục gật đầu, bước lên hai bước, nắm tay y kéo ngồi xuống, khen ngợi: “Tốt lắm, ngươi đã đột phá Trúc Cơ, thế hệ Thừa Minh coi như có người kế tục rồi! Ngươi mới hơn năm mươi tuổi thôi sao! Cơ duyên thật khó lường, năm xưa còn nghĩ rằng trong số các ngươi ít ai có thể đột phá Trúc Cơ, không ngờ nhờ vào Thuấn Nguyên Đan, ngươi còn không cần dùng đến!”

Lý Thừa cũng là lần đầu tiên trò chuyện với vị trưởng bối này, y chỉ ngồi mép ghế, cung kính đáp: “Bẩm thúc phụ, Hoài đệ cũng đã vào châu bế quan, Thừa Liêu ca đa phần cũng sắp xuất quan, ta chỉ hành động vội vàng, tranh được chút tiên cơ mà thôi.”

Lý Hi Minh lắc đầu: “Những năm qua đã ủy khuất ngươi rồi!”

“Thúc phụ nặng lời rồi.”

Lý Thừa có chút hoảng hốt, ánh mắt y thu lại, trầm giọng nói: “Các huynh đệ ra trận giết địch, mười người chết tám, ta lại ngồi yên trong tông, chuyên tâm tu luyện, trong lòng sao dám có oán hận, mới Trúc Cơ đã được ban Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh, ta cũng thấy quá nặng.”

Lý Hi Minh thở phào nhẹ nhõm, trò chuyện vài câu với y, nhìn vào mắt y, chỉ thấy đen nhánh lạ thường, ẩn hiện chút gì đó khác thường, bèn hỏi: “Ngươi đã tu luyện đồng thuật rồi sao?”

Lý Thừa vội vàng gật đầu đáp: “Thúc phụ minh giám, Thừa ở hải ngoại mấy chục năm, gặp được chút cơ duyên, tu luyện thành một đạo bí thuật là Âm Minh Huyền Mâu, công pháp đã sớm gửi về nhà.”

Lý Hi Minh hài lòng gật đầu, Lý Thừa có chút ngượng ngùng nói: “Đồng thuật này cần có Linh Mục Huyền Dịch mới luyện thành được, linh thủy này thường chỉ có ở Mục Hải, ta gặp được cơ duyên, đã dùng trước một phần, không để lại cho gia tộc…”

Lý Hi Minh ngạc nhiên nhìn y một cái, chỉ đáp: “Không sao, cơ duyên của ngươi, ngươi dùng là được.”

Trừ Lý Chu Vi, các thế hệ Thừa Minh, Chu Hành không có ai nhận được phù chủng, biểu hiện cũng đa phần bình thường, không ngờ Lý Thừa giờ đây đã thay đổi hoàn toàn, Lý Hi Minh hài lòng khuyên nhủ: “Thông Nhai công khi xưa cũng hơn ba mươi tuổi mới bộc lộ tài năng, ngươi cứ tiếp tục cố gắng.”

Hắn không để ý đến lời từ chối của Lý Thừa, chỉ hỏi: “Chu Vi đâu rồi?”

Chương 1342: Trời Sáng (1)

Ánh sáng thanh mát này chảy xuống, Trần mông một mảnh Thăng Dương phủ sáng lên lần nữa, ý niệm mông muội Thái Hư này như tuyết tích gặp ánh sáng nóng, biến mất sạch sẽ, nước biển khôi phục lại đong đưa, hoa sen nở rộ lại lần nữa.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy một luồng ý vị băng lãnh thanh tĩnh lưu chuyển một vòng ở Thăng Dương phủ, như uống băng tuyết, mông muội trong lòng biến mất sạch sẽ.

“Phù chủng đã xua tan mông muội này!”

Trong lòng hắn trào lên ý vui mừng, linh thức thấu ra Thăng Dương phủ, nhìn thấy ám trầm vô biên, trống rỗng không có gì, bên dưới ánh trời rực rỡ, một luồng khí lạnh lẽo chìm ở dưới lưỡi, cam dịch thấm ra nơi cổ họng, ý niệm mông muội đã qua.

Lúc này linh thức đã theo Thăng Dương phủ thoát ly thân thể, cái gọi là “miệng” kỳ thật chính là Thăng Dương phủ, chỉ là linh thức không có gì để chỉ, dùng cảm quan cố hữu thay thế, cho nên cảm thấy đó là miệng.

Mà ý lạnh trong miệng chính là thần thông trong Thăng Dương phủ, mắt thấy phù chủng hiển uy, một hơi xông qua cửa ải cuối cùng, Lý Hi Minh vui mừng lui xuống, không dám khinh thường, chỉ là ngậm chặt miệng.

“Còn có vô tận ảo tưởng!”

Cho nên trước mắt hư sinh có, cờ bay phấp phới, từ trong bóng tối đạp ra màu vàng kim, tiếng ngựa hí ồn ào, tiếng quát chấn động trời đất, vậy mà hiển hiện ra một đội binh mã.

Đám người này đều mặc kim giáp, diện mạo khác nhau, cầm kích cầm thương, từng người sống động như thật, người cầm đầu đội nón phượng sí, dùng mặt nạ che đậy dung mạo, cưỡi ngựa cao lớn, tay cầm dây cương, đạp không mà đến, trong tay cầm kim thương, chỉa vào yết hầu của hắn.

“Uống!”

Chỉ trong nháy mắt, bốn phía đầy người mặc kim giáp, giương kiếm giương cung, đều dùng binh khí chế trụ hắn, Lý Hi Minh cúi đầu nhìn xuống, hai tay của chính mình trống rỗng, mặc áo trắng, chỉ là một thân thể phàm nhân mà thôi.

“Ngươi là người nào!”

Cảnh sắc xa xa càng thêm rõ ràng, vậy mà đã đến trong thung lũng, vị tướng quân này chống yết hầu của hắn, quát hỏi:

“Vì sao ở nơi này!”

Lý Hi Minh biết thần thông ở trong miệng, không muốn mở miệng, vị tướng quân này vừa nghi vừa giận, hộ vệ hai bên cũng bức hỏi, ngàn người cùng một tiếng, như sấm sét ầm ầm.

Trận thế này, làm sao có thể dọa được Lý Hi Minh, hắn không nói lời nào, tướng quân này giận dữ, thuận tay điều khiển ngựa rời đi, mang theo đám hộ vệ như gió tản ra.

Lý Hi Minh mới thả lỏng lông mày, không biết từ đâu chui ra một con hổ vằn đen, cắn vào bắp chân của hắn, chỉ nghe “răng rắc” một tiếng dứt khoát gọn gàng, răng của con hổ này móc vào da thịt, lộ ra xương trắng và gân, huyết tương tung tóe.

Lý Hi Minh đau đớn cực độ, vung tay đuổi đi, phía sau lại chui ra một con rắn lớn đầu màu tím, đồng tử vàng nhạt, trơn tuột, một ngụm xé mở lồng ngực của hắn, ngậm da thịt đi.

Hắn đưa tay đi che, chỉ sờ đến mấy cái xương sườn trơn tuột, một con rắn lục đầu tam giác dẹt đang nhảy lên, một hơi chui vào trong bụng hắn, kéo ruột của hắn ra ngoài thành một chuỗi nóng hổi, rải đầy đất.

Các loại độc trùng mãnh thú từ góc tối lao ra, tranh nhau cướp đoạt thân thể của hắn, Lý Hi Minh mơ hồ ngậm chặt miệng không nói, dần dần quên mất mình đang ở đâu, chỉ biết thần thông ở trong miệng, không thể mở miệng.

Rất nhanh bầy thú tản đi, mưa lớn như trút nước, sấm chớp đùng đoàng, tướng quân kia lại dẫn người đến đây, mang đến một cái đỉnh đồng lớn, đốt đỏ rực, dầu nóng sôi sùng sục.

Hắn nói:

“Ngươi là người nào?”

Lý Hi Minh vẫn không muốn trả lời, bèn thấy từ xa đến gần kéo theo một đám người, người cầm đầu tóc trắng xóa, già nua hiện rõ, chính là gia gia Lý Huyền Tuyên.

Giáp binh hai bên lấy ra tấm ván, đen nhánh đẫm máu, đánh người già năm mươi gậy, lại đến hỏi hắn, thấy hắn không trả lời, mỗi người lấy ra cái giũa dính đầy vết máu, bắt đầu giũa năm ngón tay của người già.

Người già kêu gào thảm thiết chấn động trời đất, Lý Hi Minh vẫn ngậm miệng, cho đến khi giũa hết năm ngón tay, vị tướng quân này nhấc người già lên, đặt ở trên nồi dầu, lạnh giọng nói:

“Nói tên tuổi sẽ miễn.”

Người già nhỏ máu vào đỉnh, bong bóng dầu bắn ra, nóng bỏng đều là bong bóng, khẩn thiết như cát, Lý Hi Minh không đáp, nhắm mắt không nhìn, vị tướng quân này chỉ đành buông tay, phân phó với hai bên:

“Tên yêu nhân này thuật pháp sắp thành, không thể lưu lại.”

Cho nên giáp binh hai bên đi lên, một người cầm thương, đâm thẳng vào lồng ngực, phát ra tiếng binh khí đâm vào huyết nhục trầm đục, một người khác vung đao, cổ lạnh buốt, trước mắt loạn xạ, Lý Hi Minh suýt nữa buông miệng.

Mơ mơ màng màng qua một lát, trước mắt hiện ra một mảnh tối tăm, hai bên xiềng xích trầm trọng, vượt qua khuỷu tay, hai cổ đeo ở trên eo bụng, nặng đến mức hắn không ngẩng đầu lên được, hai ánh mắt lạnh lẽo rơi vào mặt hắn.

Hai bên đang đứng hai người, một người cầm công văn, chữ nhỏ như kiến ruồi, mơ hồ nhìn thấy mấy danh hiệu như “Cửu U Quỷ Sử”, “Thập Đại Từ Vương”, Lý Hi Minh không mở miệng, hai tên câu người chết này cũng không hỏi hắn, một đường đến âm ty.

Lý Hi Minh nhìn thấy một mảnh tường thành sụp đổ, khắp nơi là thẻ sắt, hai con tiểu quỷ đang dùng cái muôi dài đổ nước đồng, nóng bỏng đỏ rực, không cho phép nói lý, ném hắn vào, dùng hai cái muôi đẩy hắn vào trong nước đồng, thuần thục múc nước đồng đổ lên người hắn.

Nước đồng này xuyên ngực nát bụng, nóng bỏng đến mức hắn gần như mất đi ý thức, nếu là thân thể phàm thai, đã sớm đau đớn đến mức bản năng thốt lên, không phải ý thức có thể tránh được, may mắn đây là linh thức chi thể, miễn cưỡng có thể khống chế.

Đổ xong một lần, tiểu quỷ vớt hắn lên, bèn nghe một con quỷ lên tiếng nói:

Chương 1343: Trời Sáng (2)

“Hiếm khi thấy con quỷ nào hành hạ tốt như vậy, e rằng nhân gian không còn nhiều con quỷ như vậy.”

Con quỷ khác đáp:

“Không phải sao, phủ quân bế quan, ‘Thượng Vu’ ‘Du Quỳ’ chậm chạp không ai tiếp nhận chức vụ, người chết chính là chết, nào có con quỷ nào chứ.”

Hai người lật hắn lại, gậy sắt đập nện, hầm lửa nồi canh, đao sơn kiếm lâm từng cái thử một, giữa chừng câu người chết dẫn một lão đầu tóc trắng đi qua, một con quỷ kêu lên:

“Đại nhân, mang theo vị đạo hữu nào?”

Tên câu người chết này đứng ở bên cạnh lão đầu, đáp:

“Là Trì Úy đạo hữu.”

Lý Hi Minh suýt chút nữa phát ra âm thanh, ngẩng đầu nhìn lên, quả nhiên thấy tên câu người chết đứng bên cạnh một lão đầu, mặc trang phục Thanh Trì, từ trên cao nhìn xuống hắn.

Tiểu quỷ liếc nhìn hắn một cái, cười nói:

“Có oan khuất gì? Đại vương đang ở trên trời nhìn, hắn là Thập Đại Từ Vương, ngươi mở miệng, liền đánh tên này rơi xuống.”

Lý Hi Minh giãy giụa một chút, cúi đầu không nói, ngay cả một tiếng rên rỉ cũng không có, trong lòng cực kỳ mơ hồ, tiểu quỷ nghiến răng nghiến lợi, càng thêm hung ác dùng đao giũa hắn, đều chịu đựng hết, phía trên nói:

“Tên này âm hiểm giảo hoạt, phát đi Thương Hải làm nữ tử.”

Lý Hi Minh buồn bực theo đi đầu thai, rốt cuộc trước mắt sáng ngời, lần này ngay cả thần thông ngậm trong miệng cũng không nhớ, chỉ có ý niệm không thể mở miệng.

Hắn nhìn quanh bốn phía, sinh ra ở trong nhà giàu sang phú quý, nhưng lại bệnh tật đầy người, hắn không muốn mở miệng ăn cơm, cũng không muốn uống thuốc, nhưng tính mạng không lo, không uống thuốc, bệnh tật liền đau đớn không chịu nổi, cắn răng không lên tiếng, trong nhà chỉ coi là nữ câm, lớn lên cực kỳ xinh đẹp.

Nhưng thấy nàng không ăn cơm, lúc đầu thử cưỡng ép, đôi môi mím chặt như sắt đúc, mặc kệ như thế nào cũng không thể cạy ra được một chút nào, rõ ràng chưa từng ăn cơm, một ngày rồi một ngày vẫn lớn lên, cha mẹ bèn sợ hãi trong âm thầm.

Nhưng nằm bệnh ở trên giường, không thể mở miệng nói chuyện, nhưng lại cực kỳ xinh đẹp, cho nên thân thích tới lui, không biết chân tướng, thường xuyên dùng lời trêu chọc, âm thầm sờ soạng, vẫn chịu đựng đau khổ đến mười sáu tuổi.

Rốt cuộc có một nam tử họ Lư cùng quê đến cửa cầu cưới, trong nhà qua loa gả đi, may mắn Lư sinh rất yêu nàng, ân ái mấy năm, thân thể dần dần khỏe lại, sinh được một trai một gái, nhưng mặc kệ Lư sinh cầu khẩn như thế nào, nàng vẫn không muốn mở miệng.

Một ngày nọ đang ở trong nhà dệt vải, mặt Lư sinh đỏ bừng, toàn thân mùi rượu, đẩy cửa đi vào, giơ đứa bé trai trên giường lên, lạnh mắt nhìn, quát hỏi:

“Ngươi không ăn ba năm, là yêu nghiệt gì? Tên này khoác lên da người, sao biết là người? Tiên trưởng trên đường nói với ta, ngươi ngủ cùng giường với ta, chính là ăn vận số làm quan của ta!”

Hắn thân hình cao lớn, tức giận không chịu nổi nắm chặt đứa bé, hai chân giơ lên quá đỉnh đầu, Lý Hi Minh không kịp cướp lấy, Lư sinh quát hỏi:

“Nói!”

Thấy nàng vẫn không mở miệng, Lư sinh dùng sức ném đi, đứa bé trai đập vào tảng đá, nát vụn, óc văng tung tóe.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy một luồng huyết khí xông lên não, ý lạnh trong miệng tới lui trào dâng, cổ họng phát ra một số âm thanh yếu ớt, như bị sét đánh, nửa ngày sau mới thốt lên được một tiếng:

“Phốc…”

Sắc mặt hắn xanh trắng, rốt cuộc phun ra một ngụm máu, kèm theo phun ra nửa cái lưỡi, trộn lẫn với đầy đất máu, tất cả hỗn hợp thành màu đỏ sẫm, chớp lóe lên trước mắt.

Hắn ngẩng đầu lên, sắc giận của Lư sinh phản chiếu vào trong mắt hắn, đang trở nên càng ngày càng xa, hắn nhẹ nhàng bồng bềnh bay lên, nhanh chóng thoát khỏi những ảo tưởng vô hạn này.

Luồng khí lạnh lẽo này lao thẳng vào trong óc, tất cả trước mắt nhanh chóng trở nên mờ nhạt, khôi phục lại thành bóng tối vô tận, tất cả ký ức quay trở lại trong đầu, Lý Hi Minh chỉ cảm thấy toàn thân nhẹ nhàng như không có gì.

Băng tuyết trong Cự Khuyết đình nhanh chóng tan chảy, ngọn lửa nồng đậm phun trào ra, quanh quẩn trong khiếu này, Lý Hi Minh phảng phất như từ bóng tối vô biên trôi về phía ánh sáng vô hạn, hoa chi tử cuồn cuộn, tiếng chuông lạc đà vang vọng, trước mắt sáng trưng.

“Ầm ầm!”

Hắn chỉ cảm thấy từ tại chỗ bay lên, trốn vào trong vô hạn chân lý pháp môn, bóng tối trống rỗng, sao trời trên bầu trời chợt xa chợt gần, Thái Hư phảng phất như có vô số người ngồi ngay ngắn.

Vẫn luôn bay đến đỉnh Thái Hư, tựa hồ có mây mù che đậy, vô số tàn tích, linh cơ càng ngày càng mỏng manh, Thái Hư cũng hẹp gãy, biến thành màu xám, nhìn thấy đôi mắt của hắn đau nhức, một đầu rơi trở lại phía dưới.

Phía dưới là một mảnh đại mạc vô biên, quan ải sừng sững ở trên đó, thiên môn nguy nga, trên lầu góc có bảy mươi hai cái sống lưng rõ ràng, chân cửa màu trắng có nhiều đường vân, ánh sáng chói mắt.

Ý thức của hắn vẫn luôn rơi vào trong đó, theo thiên môn này rơi vào nơi sâu nhất, rốt cuộc từ trong mênh mông Thái Hư rơi xuống, rơi trở về trong thân thể hiện thế.

Lý Hi Minh đột nhiên mở mắt ra.

Trước mặt mơ mơ hồ hồ một mảnh tối đen, cỏ cây lác đác lay động ở trước mặt, một chút tích thủy do tuyết đọng hòa tan thành lăn xuống, phát ra âm thanh tí tách.

Trước người là một cái bàn màu vàng kim, cái hộp ngọc màu đen trên bàn bị pháp lực đụng nát, rơi vãi đầy đất, về phần bình ngọc đựng Tử Minh đan, sớm đã không biết bay đến góc nào.

Đỉnh núi một mảnh hỗn độn, phảng phất như bị yêu vật tàn phá qua mấy trăm lần, cột ngọc đổ nát, cái cao nhất đập ở bên cạnh, chữ viết do chính mình để lại ảm đạm không ánh sáng, bị dây leo che lấp khó có thể nhìn rõ.

Trận văn trên mặt đất hội tụ linh khí cũng rối loạn một mảnh, cỏ cây bị ánh sáng chiếu rọi, tùy ý sinh trưởng, gần như bao phủ toàn bộ đỉnh núi, đầy đất rải rác những mảnh vụn nhỏ màu vàng kim, sương mù màu vàng trắng lượn lờ trôi nổi.

Chương 1344: Trời Sáng (3)

Chính là lúc trời tối nhất, trăng sáng sao thưa, ánh trăng trắng nõn chảy xuống, sương mù màu vàng trắng trên mặt đất phát ra ánh sáng nhàn nhạt, lại có một loại mỹ cảm khác thường.

“Loạt xoạt…”

Lý Hi Minh đứng dậy từ trên mặt đất, lá khô trên người rơi lả tả đầy đất.

Đồng tử của thanh niên không còn ánh sáng, giữa cử chỉ cũng không có ánh sáng bao quanh, đạo bào màu vàng trắng thậm chí có vẻ hơi bình thường, hắn càng thêm trẻ tuổi, làn da cũng càng thêm trắng nõn.

Lý Hi Minh tựa hồ không có thay đổi gì lớn so với lúc trước, chỉ có mi tâm nhiều hơn một điểm vòng tròn màu trắng vàng, điểm vòng tròn này không phải vẽ không phải điểm, sáng lấp lánh như ánh sáng trời chiếu rọi, chiếu sáng bốn phương.

Lý Hi Minh hồi lâu không động đậy, sau đầu chậm rãi khuếch tán ra từng vòng từng vòng quầng sáng đủ màu, thần thông ánh sáng màu vàng trắng từ bên cạnh hắn hiện lên, phủ lên người hắn, bắn thẳng lên trời, cao hơn chín thước.

Rốt cuộc hắn hé mở môi răng, phun ra một ngụm thiên quang.

Ngụm thiên quang này còn chưa rơi xuống đất, lửa màu tím vô cớ bốc cháy, như con rắn lớn linh hoạt, bay lượn trên không trung, lửa bên ngoài màu tím bên trong màu vàng, nóng rực bức người, quanh ngọn lửa chói mắt rải rác bột vàng thiên quang, sáng lấp lánh, bị lửa thổi qua, lan tỏa khắp nơi.

Tử diễm lan rộng theo mặt đất, trong nháy mắt đã đốt cháy toàn bộ núi Vu, theo tử diễm lan tràn, từng cây chi tử nguyên tại chỗ mọc ra, bật lên, tán cây rộng lớn, từng đóa hoa chi tử trắng như tuyết rơi lả tả trong ngọn lửa cuồn cuộn, rải đầy đất trắng như tuyết.

Ngọn lửa màu tím mênh mông cuồn cuộn phóng lên bầu trời, bên ngoài màu tím bên trong màu vàng, đốt cháy bầu trời sáng lên trước một bước.

Mà sáng sớm rực rỡ đang nhanh chóng dâng lên từ phương xa, đầy núi lửa tím bắn thẳng lên trời, Lý Hi Minh mặc ánh sáng thần thông, đứng ở dưới cây chi tử, cánh hoa trắng như tuyết cuồn cuộn đầy đất.

Ánh sáng bình minh đầu tiên xuyên qua trận pháp, rơi vào trong đồng tử của hắn.

Ngay sau đó, ánh sáng bình minh này đã bị vây khốn trong tròng mắt của hắn, ánh mắt của hắn hóa thành màu vàng nhạt, ánh sáng chảy xuôi, Kim Đồng đại vết lúc trước lập tức đạt tới cảnh giới tối cao.

Đôi mắt này từ từ ngẩng lên dưới ánh lửa, nhìn về phía xa xa phương nam, bầu trời trên đỉnh đầu mây tản ra, rơi xuống ánh sáng trắng sáng lóa.

“Trời sáng rồi.”

……

Vọng Nguyệt hồ.

Vọng Nguyệt hồ hạ một chút tuyết nhỏ, ánh trăng trong trẻo, ánh hồ lạnh lẽo phản chiếu, gió đêm thổi qua, gợn sóng lăn tăn, trên bầu trời độn quang qua lại, vậy mà có một chút khí tượng tiên gia.

Đúng lúc giờ tý, đèn đuốc của Vọng Nguyệt hồ đều tắt, rất nhiều tu sĩ tuần tra hồ, đóng giữ lại không có nghỉ ngơi, tới tới lui lui, bay tới bay lui ở trên hồ, như một dải lụa màu.

Thanh Đỗ sơn cỏ cây tươi tốt, phù các trên sườn núi làm bằng gỗ đỏ, tinh xảo cổ kính, lão nhân rửa nghiên trước lầu các, bưng phù mặc đi vào, trải phù chỉ trên bàn, cầm bút dừng lại một chút.

Lão nhân luôn bận rộn, trời đã tối, đã đến giờ tý, hắn vẫn không dừng bút, vẫn đang vẽ phù từng nét một, chỉ mong dấu vết màu đỏ trên phù hiện ra từng chút một trên giấy vàng, thở ra một hơi, lại vẽ xong một tấm phù.

Lý Huyền Tuyên thu lại, đột nhiên phát giác trước mắt rất sáng, thuận tay dập tắt một số pháp đăng, bỗng nhiên cảm thấy không đúng:

“Ánh sáng từ đâu tới…”

Hắn ngẩng đầu nhìn lại, trên hồ đã lác đác đứng mười mấy tu sĩ, hoặc gần hoặc xa, tất cả đều ngây ngốc nhìn về phía đông, trên người những người này phủ ánh sáng vàng, bóng dáng trên hồ kéo rất dài.

Ánh mắt của lão nhân di chuyển, rốt cuộc nhìn thấy ánh sáng bình minh rực rỡ dâng lên.

Ánh sáng chói lọi màu vàng phản chiếu trong đồng tử đục ngầu của hắn, cây bút phù trong tay lão nhân “bốp” một tiếng rơi xuống trên bàn, lăn hai cái, nhuộm đầy phù chỉ trên bàn đều là mực, trắng trắng làm hỏng một tờ này.

Nhưng Lý Huyền Tuyên lại như không nghe thấy, một tay chống ở bên cửa sổ, khuôn mặt già nua đầy ánh sáng bình minh màu vàng, trong mắt lão tuôn ra nước mắt, cố gắng nhắm mắt lại, hô hấp nặng nề.

Ngày đông tháng chạp hai mươi hai, giờ tý, ánh trăng của Vọng Nguyệt hồ tránh lui, trời sáng rồi.

Chương 1345: Âm Ti Đăng Danh (1)

Thanh Trì Tông.

Thanh phong sừng sững, mây khói lượn lờ, trong đại điện bên cạnh pháp quang sáng ngời, cửa son cao vút, hành lang quanh co, ba tầng bốn mái, hương khói phảng phất, một vẻ tiên môn.

Một đạo thanh quang lao đến, dừng lại trước bậc thang, hóa thành một nam tử đội mũ hoa quan, bước lên hai bước, qua bậc thềm tiên, chạy nhanh vào điện, người trung niên trên cao đang cầm bút vẽ tranh.

Thần sắc nam tử này có chút lo lắng, người trung niên lại chặn lời hắn, kéo hắn lại xem tranh, trên tranh là một cây đào đội mũ cao, ba con giao xà đang trèo lên, nhe nanh múa vuốt.

Con bên phải mập mạp, hình dạng béo tròn, cái đuôi lại là móc độc sáng bóng, con bên trái gầy yếu nhỏ bé, nhưng mắt được chấm bằng sơn vàng, mây được vẽ bằng màu đỏ, con ở giữa oai phong mạnh mẽ, nhưng khá già nua.

Người trung niên cười nói:

“Tản Đài đạo hữu, ngươi xem bức tranh này… thế nào?”

Nam tử đội mũ hoa quan đành phải dừng lại xem tranh, nhìn qua hai mắt, ôn hòa nói:

“Trung chủ đan thanh diệu thủ… tốt… chỉ là dưới gốc cây quá trống, thêm một hồ nước sâu sẽ đẹp mắt hơn.”

“Hahaha!” Ty Nguyên Lễ cười lớn, vỗ vai hắn: “Huynh đệ có kiến thức.”

Nam tử đội mũ hoa quan đáp lễ, khẽ nói:

“Linh tuấn của ta đã trở về từ phương bắc, Vọng Nguyệt Hồ từ nửa đêm đến hừng sáng, ngọn lửa tím ở Ngô Sơn ngút trời, mây ngũ sắc cuồn cuộn, một vùng khí tượng Minh Dương, từ nay về sau sợ rằng còn lan ra, ít nhất sẽ bao phủ cả Vọng Nguyệt Hồ.”

“Hả!”

Ty Nguyên Lễ ngẩng đầu lên, ánh mắt sáng quắc nhìn một cái, lắc đầu thở dài:

“Hại thay! Lý Hi Minh đã ngã xuống rồi!”

Nam tử đội mũ hoa quan nhíu mày dừng lại, khẽ nói:

“Theo suy đoán trước đây của ta, thời gian hắn bế quan nên là mười hai đến mười bốn năm trước, nếu bây giờ đã thành Tử Phủ, thì quả thực có hơi ngắn.”

“Không chỉ là hơi ngắn!”

Ty Nguyên Lễ lắc đầu nói:

“Đẩy tiên cơ lên Thăng Dương cần khoảng mười năm, cho dù hắn dùng đan dược Tiêu gia cho, bản thân hắn cũng chuẩn bị không ít bảo dược, thì cũng cần năm năm! Lý gia không phải là thế gia căn cơ thâm hậu gì, Lý Hi Minh cũng không phải là Triển Kiển đồ long.”

“Hiển hóa thần thông lại càng nguy hiểm, cần sáu năm, ta chưa từng luận đạo với hắn, không biết hắn hiểu đạo Minh Dương đến đâu, tạm coi như hắn phục Thiên Thạch Minh Phương, gặp may mắn, vượt qua cửa ải này.”

“Sau đó còn có mông muội, thường là hơn mười năm!”

Hắn thở dài, mài mực linh màu xanh, nói:

“Lúc này xuất hiện dị tượng, chắc chắn là đã ngã xuống rồi!”

Thấy hắn lại thêm mực vào giấy, vẽ hồ nước, nam tử đội mũ hoa quan khẽ nói:

“Nhưng dị tượng này thanh thế to lớn, khác thường.”

“Vì hắn đã phục Thiên Thạch Minh Phương!”

Ty Nguyên Lễ lắc đầu, đáp:

“Đó là một viên bảo vật cấp Tử Phủ, phục thứ này vào, thanh thế có thể không lớn sao? Thiên Thạch đối với cảnh giới Hoàng Quan, gần đây ngay cả ngươi Tản Đài cũng chưa chắc có điều kiện này, bản thân hắn là Ngụy Lý, tu luyện Minh Dương, lại phục bảo vật Tử Phủ, dị tượng này cũng là hợp lý thôi.”

Nam tử đội mũ hoa quan nhíu mày nói:

“Chẳng lẽ không thể thành Tử Phủ sao?”

Ty Nguyên Lễ hơi suy nghĩ, đáp:

“Ban đầu cũng có khả năng, dù sao hắn cũng là Ngụy Lý, có lẽ trong nhà truyền lại pháp môn gì đó, chứng minh Minh Dương độc hữu ưu thế, hắn mới dám dùng Thiên Thạch Minh Phương… nhưng chư vị đại nhân sao có thể không nghĩ tới điểm này?”

“Chỉ cần hắn dùng rồi, thì không cần quản hắn, một khi hắn mông muội là mấy chục năm, cho dù thành thì sao? Trước khi đó, Lý Chu Vi đã bị giải quyết rồi… nếu hắn tranh khí, thành Minh Dương Tử Phủ cũng không tệ, lại ở phương bắc, vừa vặn ngăn cản Thích Tu… đáng tiếc… bây giờ đã ngã xuống rồi.”

“Nghe nói hắn nhu nhược, cho dù hắn vượt qua được cửa ải thần thông, thì sao có thể vượt qua được vô tận ảo tưởng? Cuối cùng cũng chỉ là công cốc.”

Nam tử đội mũ hoa quan Tản Đài Cận cuối cùng không nói được gì, lặng lẽ chờ bên cạnh, Ty Nguyên Lễ thu dọn bức tranh, đưa vào tay hắn, cất bước đi ra ngoài.

Tản Đài Cận mở ra xem, quả nhiên dưới gốc đào có thêm một cái ao nhỏ, hơn nửa thân con giao xà bên trái bị che bởi mép ao, trông càng gầy nhỏ hơn.

Ty Nguyên Lễ đi ra khỏi chủ phong, một đường đạp mây bay vào một ngọn núi khác, trên đỉnh núi này, các lầu các độc lập, như lơ lửng trong mây mù, treo đầy ngọc phù, đung đưa, leng keng.

“Hi Trị đạo hữu!”

Ty Nguyên Lễ bước vào trong gác, đúng lúc thấy Lý Hi Trị đang cầm ngọc giản đọc sách, hắn đã có chút dáng vẻ trung niên, vẫn nho nhã hào phóng, khí chất không giảm, nhưng những năm tháng làm các chủ rõ ràng khiến hắn càng có khí chất tao nhã hơn.

“Gặp qua trung chủ!”

Lý Hi Trị vội vàng đứng dậy đón, Ty Nguyên Lễ không dám chậm trễ, vội vàng đỡ hắn, trong lòng là kiêng kỵ khó nói.

“Nhiều năm trôi qua như vậy, pháp thuật của hắn cũng không biết đã đến mức nào rồi!”

Cả Thanh Trì Tông, người có thể khiến Ty Nguyên Lễ kiêng kỵ chỉ có người trước mắt này thôi…

Trong mắt Ty Nguyên Lễ, tâm cơ của Lý Hi Trị quả thực không thể đoán được, rõ ràng là một kỳ tài trên con đường thuật pháp, nhưng từ khi mười mấy tuổi vào tông, lại không hề có chút danh tiếng nào về thuật pháp, e rằng ngay cả Nguyên Thuyên cũng bị hắn lừa!

“Thậm chí năm đó Thác Bạt Trọng Nguyên truy sát hắn, sống chết trong gang tấc cũng không bại lộ!”

Mãi đến khi trận chiến Tiêu Hải vang danh, Ty Nguyên Lễ mới biết người trước mắt này mới là thiên tài lợi hại nhất của Lý gia Hi Nguyệt đời này, thiên phú về thuật pháp thậm chí còn cao hơn cả Úc Mộ Tiên năm đó được xưng là thiên tài thuật pháp!

“Nếu không phải thê tử hắn là người Dương gia… nhất định phải kết thân, thu làm người nhà… thôi thôi, bây giờ cũng không tệ!”

Chương 1347: Lời người xưa (1)

Lý Hi Minh vừa liếc nhìn, Vương Long đã bận rộn thu dọn sách, Trương Quý bước tới, lặng lẽ nhặt sách lên. Hai người chồng những quyển sách dày cộp lại, Trương Quý mới khẽ nói:

“Quả nhiên không có…”

Hai người nhìn nhau, như đã có ý ngầm, không ai nói gì nữa. Vương Long mở một quyển sổ màu tím vàng ở dưới, Trương Quý cầm bút viết một lúc, ánh sáng tím vàng chảy ra, Trương Quý nói:

“…Ừm…Khu vực Vọng Nguyệt Trạch Kinh Châu, nay là Vọng Nguyệt Hồ…”

Hắn ngừng lại, khẽ nói:

“Hi Minh hẳn là chưa từng ở nơi khác tu hành nhiều năm? Chuyện này lớn, không thể giấu ta được.”

Lý Hi Minh đoán rằng đáng lẽ việc này phải được ghi chép lại, hai người này không tìm thấy hắn, là muốn âm thầm bổ sung vào sổ. Hắn cũng chẳng có gì phải giấu giếm, thẳng thắn nói:

“Đúng vậy.”

Trương Quý lại viết hai chữ, hỏi:

“Đạo hiệu?”

Lý Hi Minh suy nghĩ một chút, đáp:

“Chiêu Cảnh.”

Trương Quý cúi đầu viết, Lý Hi Minh đặt một tay lên túi trữ vật, lục lọi một lúc, lấy ra hai hộp ngọc từ trong tay áo, khẽ nói:

“Làm phiền hai vị đi một chuyến này, ta có chút lễ mọn, tỏ lòng cảm tạ.”

“Đạo hữu khách khí rồi.”

Trương Quý không ngừng tay, ngẩng đầu cảm ơn một câu, rồi lại cúi đầu viết tiếp. Vương Long thì vội vàng nhận lấy, khẽ gật đầu, đáp:

“Đây là việc trong bổn phận, đạo hữu khách khí rồi.”

Lý Hi Minh thấy hai người họ làm việc thành thạo, rõ ràng đều là những việc quen thuộc, lễ vật cũng không thể ngăn cản linh thức, bên trong có một quả [Càn Nham Minh Quả] mà Lộ Khẩn tặng năm xưa và một phần [Địa Sát Lãnh Tuyền].

Hai bảo vật này, một là thổ đức, một là sát khí, đều có chút liên quan đến Âm Ti, cũng là những thứ tốt nhất mà hắn có thể lấy ra được lúc này:

“Năm xưa chưa từng nghe nói Âm Ti đến tận cửa ghi danh, may mà nhìn vẻ mặt của Vương Long, hai thứ này cũng tạm coi là đủ lễ, không đến nỗi đắc tội với họ.”

Trong khi hắn đang suy nghĩ, Trương Quý đã viết xong, cất cây bút to như chày giã gạo đi, chắp tay đáp:

“Đã ghi danh xong, quấy rầy đạo hữu rồi. Thần thông vừa thành, năm trăm năm tự tại, đợi đến khi đạo hữu sắp hết thọ nguyên, muốn chứng quả vị, chúng ta sẽ lại đến, khi đó hẵng nói chuyện tiếp.”

Vương Long ôm sách, hai người phá vỡ Thái Hư, chui vào nơi tối đen vô tận, trở về Âm Ti.

Lý Hi Minh chờ một lúc, dùng ánh sáng giữa trán quét qua, xác nhận xung quanh không có ai, trong lòng băn khoăn:

“Dương Thiên Nhai có hậu thuẫn là Âm Ti, đột phá không công bố, rõ ràng là có âm mưu, lại phái hai người này đến cho ta thấy, như là muốn tỏ ý tốt.”

“Mặt khác…trong sổ không có tên ta, hai người này tự bổ sung vào, là do người đứng sau nhà họ Dương ra lệnh? Địa vị của họ không thấp, e là đang giúp ta.”

So với đó, hai bảo dược vừa rồi trở nên không quan trọng nữa. Lý Hi Minh tạm gác nghi ngờ, âm thầm tính toán:

“Ta đã thành tựu Tử Phủ, theo lệ là phải thông báo cho các nhà biết, e là không giấu được…”

“Nhưng những người như ta, dùng sức cả gia tộc mới thành Tử Phủ, một là không như Đồ Long Kiển đơn độc, hoàn toàn dựa vào bản thân, hai là không như tiên môn bình thường, có Tử Phủ hậu thuẫn, lần thông báo này, e là không đơn giản chỉ là nói miệng.”

Hắn suy nghĩ một lúc, trong lòng quyết định:

“Trước tiên đi bái phỏng mấy vị tiền bối Trường Hi, Sơ Đình, Quân Kiển, tỏ lòng cảm tạ, rồi mới thông báo cho các tông, một là thể hiện sự coi trọng, hai là…nghe xem có điều kiêng kỵ gì không.”

Lý Hi Minh đè mây, lao vào Thái Hư, một đường đến nhà Tiêu gia.

“Thái Hư.”

Đây là lần đầu tiên Lý Hi Minh xuyên qua Thái Hư, thần thông bao bọc cơ thể, ẩn đi ánh sáng, lặng lẽ bay đi, ngẩng đầu nhìn, chỉ thấy một màu đen kịt, nhưng lại bấp bênh, lên xuống bất định.

Thái Hư tức là khí, có liên quan mật thiết đến linh cơ, không phải là một mặt phẳng, mà có cao có thấp, có xa có gần, nếu linh cơ ở đây dồi dào, thì trong Thái Hư sẽ là một ngọn núi cao, nếu linh cơ ở đây thưa thớt, thì bước qua nơi này trong Thái Hư chỉ là một bước.

Lý Hi Minh vừa luyện thành thần thông, ngẩng đầu nhìn vào Thái Hư, lập tức hiểu ra.

Sở dĩ Tử Phủ có thể đi ngàn dặm trong nháy mắt, là vì đi theo con đường tắt có linh cơ thưa thớt trong Thái Hư, một bước có thể vượt qua ngàn dặm, nếu cả khu vực đều có linh cơ dồi dào, thì còn không bằng ra khỏi Thái Hư dùng thần thông mà đi.

Đương nhiên…nếu gặp phải nơi không có linh cơ, thì trong Thái Hư căn bản không tìm thấy nơi này, nói gì đến chuyện đặt chân?

Lý Hi Minh xuyên qua Thái Hư một lúc, đi theo mấy con đường tắt, chỉ vài chục hơi thở đã đến địa giới Hàm Ưu Sơn, nơi này không còn tối đen như mực, mà có những vòng ánh sáng xanh biếc như sóng nước, lan tỏa khắp bầu trời.

Hắn dừng thần thông lại, đồng tử hiện lên màu vàng nhạt, dùng thuật đồng nhìn kỹ:

“Hóa ra là trận pháp…Tiêu gia giờ đã có đại trận Tử Phủ ngăn cách Thái Hư, rõ ràng là để thị uy, không còn như năm xưa Bộ Tử xuyên trận uy hiếp Tiêu Quy Đồ…”

Năm xưa chính hắn cũng được đãi ngộ như vậy, chỉ là Bộ Tử chủ quan nhìn thấy Tiên Giám, không được lợi gì mà thôi. Lý Hi Minh nhìn thấy mà động lòng, âm thầm tính toán chi phí.

“Nếu có cơ hội, nhất định phải hỏi thăm Sơ Đình tiền bối, nếu trong nhà có trận pháp này, sẽ an toàn hơn nhiều.”

Hắn vừa dừng lại, một luồng ánh sáng trắng đã từ trong trận bay ra, rơi xuống trước mặt, mờ mờ ảo ảo, bên trong truyền ra giọng nói không giận mà uy của một lão nhân:

“Vị đạo hữu nào đến? Mời vào trận nói chuyện.”

Lý Hi Minh không muốn lộ thân phận, trên đường đến đây đều dùng thần thông áp chế ánh sáng, chỉ khẽ gật đầu, theo ánh sáng trắng rơi vào trong trận, trước mắt bừng sáng.

Chỉ thấy sương lạnh lượn lờ, đỉnh núi cao vút, hai vách núi đối diện nhau, tùng bách quanh co, dưới chân là hàn đàm nước trong vắt, một chiếc thuyền nhỏ lặng lẽ nằm trên mặt đầm, thấp thoáng có một lão ông đang ngồi trên thuyền câu cá.

Chương 1349: Xưng Chế Tử Phủ (1)

Lý Thừa vừa ra khỏi Vu Sơn, một tu sĩ giáp đen tiến lên, mắt xám má hóp, đeo kiếm bên hông, sắc mặt âm trầm, nghiến chặt răng, ánh mắt nặng nề.

“Tộc huynh!”

Tu sĩ này gọi một tiếng, Lý Thừa gật đầu nói:

“Trần Ương, đã xảy ra chuyện gì?”

Trần Ương hiện nay có tu vi Luyện Khí hậu kỳ, một luồng khí xám quanh quẩn, tu luyện là pháp môn Khảm Thủy mà Lý gia có được từ những năm trước, gọi là 《Đoái Băng Thác Hải Quyết》, không rõ phẩm cấp, nhưng hơn hẳn so với Giang Hà Nhất Khí Quyết.

Tu sĩ giáp đen này nói nhỏ:

“Trên sông có một nhóm người đến, là tu sĩ Trung Phù Vân Động của Mật Phiếm Tam Tông Tiểu Thất Sơn, nói là đến chúc mừng.”

“Chúc mừng?”

Lý Thừa cười lạnh một tiếng, nói nhỏ:

“Mật Phiếm Tam Tông Tiểu Thất Sơn của bọn chúng ngày nào cũng nhòm ngó bờ sông, hôm nay dời một thước, ngày mai dời một tấc, cấu kết với ma tu xuất hiện ở bờ bắc… Chúc mừng? Người đến không có ý tốt!”

Rõ ràng vẻ âm trầm trên mặt Trần Ương cũng vì chuyện này, vừa rồi đối thoại với sứ giả của Mật Phiếm Tam Tông hiển nhiên không mấy vui vẻ, thiếu niên này nói nhỏ:

“Hồi đại nhân, người đến rất đắc ý, nhưng chỉ có một khách khanh Trúc Cơ sơ kỳ dẫn đầu, là muốn chọc giận nhà ta để thăm dò thực hư.”

Trần Ương tâm tư sâu sắc, vốn không phải kẻ dễ đối phó, lập tức nhìn thấu âm mưu của đối phương, chắp tay nói:

“Một nhóm người không vào trong châu, ở trên không bên hồ khí thế bừng bừng, lão đại nhân đã đi được nửa đường ứng phó, xin đại nhân mau mau đến.”

Nghe Lý Huyền Tuyên bị mấy người này chặn lại, Lý Thừa cuối cùng cũng biến sắc, đồng thuật của thiếu niên này khá cổ xưa, mắt như điểm sơn, lúc này ẩn ra ánh tím, nói nhỏ:

“Đi!”

Dưới chân hắn tiếng sấm vang lên, thân hình đã hóa thành một luồng sáng tím xuyên qua, lao thẳng về phía trong châu.

Cách rất xa, bèn nghe thấy tiếng hô có pháp lực gia trì vang lên, giọng hơi the thé:

“Ông cụ bao nhiêu tuổi rồi! Vẫn còn lo toan trong nhà!”

Lý Thừa lập tức ngẩng đầu nhìn, bèn thấy An Tư Nguy đang mặc áo trắng đứng yên, cây trường thương sau lưng đã cầm trong tay, giằng co với đạo nhân trẻ tuổi trước mặt.

Lý Huyền Tuyên đứng sau An Tư Nguy, nhíu mày, trên mặt già nua có chút bất an.

Trong lòng Lý Thừa nổi giận, như tia chớp lao đến, rơi vào giữa đám tu sĩ ồn ào, Lục Lệnh xoay tròn, chấn cho mấy người lùi lại một bước, trường thương trong tay kia dùng sức chống xuống, phát ra một tiếng ầm vang dội.

“Ngươi…”

Sắc mặt người trẻ tuổi này khẽ biến, vung tay hóa giải uy thế này, trên mặt không vui, nói nhỏ:

“Ồ… Hóa ra là Thừa đạo hữu!”

Người này tuy trông có vẻ trẻ tuổi, giọng nói cũng mạnh mẽ, nhưng khí tức lại lộ ra vẻ xế chiều, Lý Thừa liếc mắt đã nhìn ra người này chẳng qua chỉ là tô vẽ bề ngoài, thực ra là một lão già hơn trăm tuổi mới mượn linh cơ của nước Từ đột phá vận may, lạnh giọng nói:

“Đã gặp đạo hữu rồi!”

Hắn thầm tính toán:

“Phù Vân Động không phải không có tu sĩ cao cấp, gã này chỉ là con cờ thăm dò mà thôi!”

Mật Phiếm Tam Tông Tiểu Thất Sơn là tông môn nổi lên sau này ở phía bắc sông, ngay tại bờ đối diện, ba tông đều học cùng sư môn Tiểu Thất Sơn, cùng chung một mạch, sau lưng lại có Đường Kim Môn làm chỗ dựa, thực lực cũng không tệ.

Ba tông này là tông môn điển hình ở phương bắc, không có đạo thống cố định, cũng không cần tuân thủ tiên luật của Tam Tông Thất Môn, tu sĩ trong tông có người tu tiên, có người tu ma, có người tu phật, cá lớn cá bé lẫn lộn, mười năm nay khá bất hòa với nhà mình.

Hắn không nhận ra người này, nhưng người này lại nhận ra hắn, mấy năm trước Lý Thừa từng đến bờ bắc trấn thủ, một tay Lôi Pháp cộng thêm 【Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh】, đánh cho mấy sư huynh đệ tu ma không tìm thấy đầu, ba tông chấn động, phải đổi sang tu phật để ứng phó với hắn.

“Thừa đạo hữu… Tu vi lại tiến bộ rồi! Tại hạ Tải Hành Tử, đã gặp đạo hữu!”

Có lẽ Tải Hành Tử biết mình không đấu lại Lý Thừa, hơn nữa đang ở địa bàn của người khác, thái độ cũng khá nhiệt tình, cười như không cười hỏi thăm, cười nói:

“Ta thấy lão tiền bối, chỉ hỏi nhỏ một câu, không có ý gì khác.”

Lý Thừa nghe không ra ý châm chọc trong lời nói của hắn, lạnh giọng nói:

“Đạo hữu có việc gì?”

Tải Hành Tử cười nói:

“Tông chủ nhà ta thấy Vọng Nguyệt Hồ thái dương cùng mọc, giờ Tý trời sáng, chắc hẳn là Hi Minh tiền bối đột phá Tử Phủ, đây là đến chúc mừng! Không biết tiền bối ở đâu?”

Lý Thừa nhìn hắn một cái thật sâu, lạnh giọng nói:

“Chuyện của trưởng bối nhà ta có liên quan gì đến Mật Phiếm Tam Tông các ngươi? Mời từ đâu đến thì quay về đó!”

Tải Hành Tử nhíu mày nói:

“Đạo hữu thật không khách khí, ta là đến chúc mừng… Sao lại không gặp mặt… Cũng không thấy chân nhân thông báo các nhà…”

Hắn cười trầm thấp một tiếng, tự hỏi tự đáp:

“Hình như đột phá thất bại… Cũng có một loại dị tượng… Chẳng lẽ trưởng bối quý tộc…”

Dù sao Mật Phiếm Tam Tông cũng không hòa hợp với Lý gia, Tải Hành Tử không vào đại trận, cứ đứng lơ lửng ngoài trận, giọng hắn hùng hồn, lại có pháp lực gia trì, vang vọng không ngừng trên hồ.

Lý Thừa từ từ nhíu mày.

Lý gia biết dị tượng này từ trên xuống dưới, các vọng tộc đều đoán là Lý Hi Minh, chỉ là không biết rốt cuộc là chuyện gì, trong nhà lại giữ bí mật không công bố, vốn dĩ mọi người đều đang đoán bừa về dị tượng.

Hiện giờ Tải Hành Tử vừa nói như vậy, các gia tộc khác không phải ngu ngốc, ít nhiều cũng đoán được chân tướng, An Tư Nguy và những người khác đều hơi sững sờ, Tải Hành Tử cười lạnh nói:

“Trưởng bối quý tộc đột phá thất bại mới mười mấy năm, xem ra thực sự hơi vội vàng! Thừa đạo hữu tự mình cũng biết… Đột phá Tử Phủ đâu phải chuyện mười mấy năm!”

Chương 1351: Các Gia Tộc Đến Chúc Mừng (1)

Tư Bá Hưu đứng vững trên mây, nói xong, Lý Hi Minh lập tức chắp tay đáp lễ, nhẹ giọng nói:

“Gia tộc ta tu hành trăm năm, được thượng tông che chở, các gia tộc quý tộc cũng giúp đỡ rất nhiều, ân tình vẫn còn, huynh trưởng ta vẫn đang làm việc trong tông, sau này vẫn mong tiền bối chiếu cố nhiều hơn!”

Ánh mắt của Tư Bá Hưu vẫn rất phức tạp, nhưng sắc mặt đã hòa nhã hơn nhiều. Lý Hi Minh đột phá Tử Phủ đã thành sự thật, ông còn biết nói gì đây, chỉ có thể thở dài, hòa nhã nói:

“Năm xưa Thì́ch thị loạn lạc, có nhiều khắc nghiệt, lão phu xin bồi tội!”

Lý Hi Minh không bình luận gì, giọng điệu rất cung kính:

“Tiền bối nói gì vậy… vãn bối không dám nhận đâu!”

Hai người vừa dứt lời, một phù văn Ly Quang đỏ rực xuyên ra từ Thái Hư, hiện hình trên bầu trời, ánh sáng chấn động, ngưng tụ thành từng luồng ánh sáng, một nam tử lông mày rậm hiện ra.

Người này mặc áo rộng tay hẹp, viền áo thêu phù văn Ly Quang, điểm xuyết bởi những tiểu phù màu đỏ rực dày đặc, mặt mày sảng khoái, lông mày rậm, mắt to, hai tay hơi chắp lại, giọng vang dội:

“Hành Chúc Tiên Đạo Hành Ly, thay ta gửi lời chúc mừng đến đạo hữu, chúc đạo hữu ngũ pháp hữu duyên, kim liên dễ dàng, tham tử nhiếp độ, nhuận dư hảo thành.”

Nam tử trước mắt chính là Hành Ly chân nhân của Hành Chúc đạo, cũng là một trong những luyện khí sư hàng đầu Giang Nam. Ông đích thân đến chúc mừng, đủ thấy được thành ý của Hành Chúc đạo. Lý Hi Minh đã nghe danh ông từ lâu, không dám lơ là, đáp lễ:

“Đã nghe danh tiền bối từ lâu, quả nhiên danh bất hư truyền.”

Hành Ly cười trầm lặng, gật đầu nói:

“Cửu Thải Huyền Ngân mà đạo hữu gửi ở Hành Chúc của ta, nhà ta vẫn luôn giữ gìn cẩn thận, đạo hữu thành tựu Tử Phủ, chúng ta đã phái người mang đến, hiện đang trên đường.”

Lý Hi Minh hiểu rằng Cửu Thải Huyền Ngân mà ông nhắc đến chính là linh vật Tử Phủ mà Vương Phục có được, hắn hòa nhã đáp lại. Phía tây, một đạo kim quang hiện ra, một tráng hán vai rộng hiện thân, đôi mắt lạnh lùng liếc nhìn Hành Ly, sau đó quay sang Lý Hi Minh:

“Ta là Thiên Khuyết của Kim Vũ Tiên Tông, thay mặt Kim Vũ tông chúc mừng cho Lý Hi Minh chân nhân, chúc đạo hữu thần thông bách luyện, chính pháp bất diệt, quang chiếu hoàn vũ, cầu được chân tính!”

Hai vị chân nhân này đều giỏi đấu pháp, nhưng lại không hợp nhau. Lý Hi Minh vội vàng chuyển hướng câu chuyện, nhẹ giọng nói:

“Tiên tông và tiên bối của ta có giao tình, chân nhân đến đây, thật là vinh hạnh.”

Thiên Khuyết chân nhân gật đầu, lúc này mới thấy một nam tử cao gầy đứng trong mây, mặc áo vu thuật, ánh mắt bình thản, tùy ý chắp tay:

“Đại Hữu Quỳ Quan, Hậu Phất, đến chúc mừng chân nhân!”

Đại Hữu Quỳ Quan mặc dù vẫn được coi là chính đạo, nhưng đạo thống của họ khá tà dị, bình thường ít khi giao lưu. Hậu Phất đến đây cũng là vì nể mặt Lý gia hành sự khá chính trực. Lý Hi Minh đáp lại một tiếng, Hậu Phất liền hóa thành khói đen biến mất tại chỗ.

Một bên khác, một nam tử trung niên đeo kiếm sau lưng cũng lập tức hành lễ, giọng điệu khá ôn hòa, thấp giọng nói:

“Ta là Trình Cửu Vấn, thay mặt Kiếm Môn chúc mừng, nếu đạo hữu có cơ hội, có thể đến Kiếm Môn của ta ngồi chơi.”

Kiếm Môn và Hữu Quỳ đều nổi tiếng là thanh cao, nam tử trung niên của Kiếm Môn này dường như rất khinh thường tình huống này. Lý Hi Minh đáp lễ, sau đó bay vào Thái Hư rời đi.

Đợi nam tử trung niên của Kiếm Môn rời đi, lúc này mới hiện ra một nam tử mặc áo bào, mặt mày hiền lành ôn hòa, đôi mắt lá liễu, cười nói:

“Ta là Trường Tiêu, đến chúc mừng Lý Hi Minh chân nhân!”

Lý Hi Minh nhướng mày nhìn ông ta, trên mặt người đàn ông này không có chút địch ý nào, cười ôn hòa nhìn lại. Lý Hi Minh tất nhiên không thể tin ông ta, chưa nói đến người trước mắt này nổi tiếng là khó đối phó, Minh Phương Thiên Thạch mà nhà hắn dùng để đột phá cũng là lấy được từ tay Trường Tiêu Môn!

“Mặc dù chuyện năm xưa các tu sĩ đều tham gia, Trường Tiêu Môn cũng chịu tổn thất, nhưng khi Thành Ngôn không thể ra khỏi tông, Trường Tiêu lại dùng Minh Phương Thiên Thạch làm mồi, thậm chí còn tính kế được cả Hành Chúc đạo, khiến cho Đồ Long không thể nghiêng về một bên… nhà ta chỉ là kẻ hưởng lợi… nhưng làm sao biết được lão già này nghĩ gì?”

Trong lòng hắn cảnh giác, nhưng vẻ mặt vẫn khách khí, hòa nhã đáp lại. Giọng của Trường Tiêu trầm thấp, nói:

“Tử Yên Môn có Tử Vụ chân nhân đang bế quan, người còn lại cũng là đồng lứa với ngươi, đang ra ngoài tìm kiếm chuyển thế chi thân của Tử Phỉ, không thể đến gặp ngươi, mong đừng trách.”

Lời này như thể Trường Tiêu Môn có quan hệ rất thân thiết với Tử Yên Môn, khiến Lý Hi Minh ngạc nhiên trong lòng, nhưng mặt vẫn khách khí đáp lễ. Trong Thái Hư, những người còn lại không hiện thân, Tiêu Sơ Đình cũng không đến, vài vị chân nhân mỗi người hành lễ, sau đó biến mất.

Tư Bá Hưu luôn ở lại đến cuối cùng, đôi mắt đó luôn nhìn chằm chằm vào Thiên Môn trên bầu trời, hai tay chắp sau lưng, như dần dần suy nghĩ thông suốt, khẽ mỉm cười với Lý Hi Minh, cuối cùng rời đi.

Thiên quang sau lưng Lý Hi Minh thu lại vào giữa chân mày, đám mây ngũ sắc trên bầu trời dần tối đi, Thiên Môn sáng lấp lánh trong mây cũng dần biến mất. Hắn hạ xuống hồ, hơn một triệu đôi mắt ngẩng lên nhìn hắn.

“Bái kiến chân nhân!”

Lý Thừa dẫn đầu tiến lên, thiếu niên này kích động vui mừng đến mức hai mắt hơi đỏ, cúi đầu hành lễ rất cung kính. Mấy người An Tư Nguy không dám nhìn hắn, mấy tên tùy tùng khiêng theo Tải Hành Tử đứng chờ ở bên cạnh.

Lý Hi Minh ngăn Lý Thừa lại trước, hai ngón tay chắp lại, đặt ở vị trí cách môi một tấc, đôi mắt ánh lên màu vàng nhạt, nhẹ nhàng thổi.

“Phù…!”

Lập tức có ánh sáng như mưa rơi xuống, ngọn lửa tím trên núi Vu Sơn cuối cùng cũng bị dập tắt, như một sinh vật sống vặn vẹo, lần lượt chui vào trong núi theo địa mạch.

Chương 1352: Các Gia Tộc Đến Chúc Mừng (2)

Miệng địa sát tuyền nhãn cũng bị tử diễm lấp đầy, phun ra một luồng khí sát màu tím nhạt, thỉnh thoảng lại phun ra một hai ngọn lửa tím, rõ ràng đã có biến hóa mới.

Lý Hi Minh trấn áp ngọn lửa trên núi Vu Sơn, lúc này mới cười nói:

“Ta đột phá Tử Phủ, không biết tình hình ra sao, không muốn người khác biết, sợ rằng nói với các ngươi rồi lại bị thần thông của người khác nghe thấy, nên ta đã đến gặp Sơ Đình chân nhân trước, lúc này mới kịp trở về.”

“Mặc dù không thể gọi là dẫn rắn ra khỏi hang, nhưng cũng bắt được một hai tên.”

Lý Thừa cung kính đáp lời, sự kích động trong lòng thiếu niên vẫn khó nguôi ngoai, đến lúc này vẫn còn có cảm giác choáng váng:

“Gia tộc ta cũng có Tử Phủ rồi sao? Gia tộc ta cũng là Tử Phủ tiên tộc rồi sao?!”

Mọi người đều kích động không thể kiềm chế nhìn hắn. Ánh mắt Lý Hi Minh dừng lại trên mấy người của Mật Phạm tam tông ở Tiểu Thất Sơn. Mấy người này đã sợ đến mức mặt mày tái nhợt, ngất xỉu mấy lần, không dám nhìn thẳng vào hắn, sợ bị hắn giết chết bằng ánh mắt.

Chiếc hộp ngọc vẫn lơ lửng trên không, Lý Hi Minh cười lạnh nói:

“Thừa, lấy lễ vật chúc mừng của Mật Phạm tam tông ra xem.”

Lý Thừa lập tức hiểu ý, nhẹ nhàng mở hộp ngọc ra, bên trong là một linh vật tròn trịa trắng như sơn, tỏa ra từng luồng khí lạnh.

Giọng của Lý Thừa không lớn, nhưng mạnh mẽ và lạnh lùng:

“Mật Phạm tam tông Phù Vân Động, tặng linh vật Quý Âm ‘Toản Âm Châu’.”

Lần này mấy người kia lại mềm nhũn xuống, bị pháp lực Trúc Cơ nâng lên, toàn bộ ánh mắt trên hồ như mũi tên dừng lại trên mặt mấy người họ.

“Tu sĩ Minh Dương đột phá Tử Phủ, luyện thành thần thông, trở thành chân nhân, mà lại dám dùng linh vật Quý Âm làm lễ chúc mừng, ý tứ trong đó thực sự quá rõ ràng, Tải Hành Tử chết cũng không oan!”

An Tư Nguy trong lòng vẫn còn tức giận, âm thầm khen ngợi. Lý Hi Minh khẽ cười, nhẹ nhàng nói:

“Thừa, trả lại đồ cho bọn họ, thả bọn họ về.”

Hắn quay mặt về phía mấy người kia, dọa cho mấy tu sĩ Luyện Khí này cúi đầu, hồn bay phách lạc, chỉ cảm thấy mơ hồ rằng thiên quang ở giữa chân mày của Lý Hi Minh chiếu lên người họ, như đang đứng dưới ánh mặt trời gay gắt, mồ hôi toát ra như tắm.

“Trong vòng ba ngày, Phù Vân Động – hoặc là Mật Phạm tam tông, phải cho Triệu Cảnh của ta một lời giải thích.”

An Tư Nguy thả mấy người kia ra, mấy tu sĩ Luyện Khí này chưa bao giờ nghĩ rằng mình còn sống sót, vừa khóc vừa dập đầu, bị Trần Ương trừng mắt một cái, lảo đảo cưỡi pháp phong bay về tông môn.

“Chân nhân nhân từ, thật là rẻ cho bọn họ quá!”

Lý Thừa lạnh lùng nhìn bóng lưng của ba người kia.

Lý Thừa nói không sai, hành động này của Lý Hi Minh đã là rất khoan dung độ lượng. Nên biết rằng hắn là Tử Phủ chân nhân, bị Trúc Cơ mạo phạm như vậy, cho dù Tải Hành Tử là tu sĩ của tam tiên tông Việt Quốc, nếu không phải là người trong dòng dõi thật sự cũng không giữ được tính mạng, còn phải có chân nhân ra mặt xin lỗi.

Cho dù lúc này Lý Hi Minh phá Thái Hư, hiện thân trên bầu trời của Mật Phạm tam tông, giáng thiên quang chói lọi và vô tận tử diễm, khiến cho toàn bộ Phù Vân Động sụp đổ, cháy thành một vùng đất trắng, cũng là hợp tình hợp lý! Nhiều nhất cũng chỉ có người nói rằng hắn không biết quý trọng sinh linh mà thôi…

Chỉ là Lý Hi Minh không quen biết Mật Phạm tam tông này, nên không hành động hấp tấp. Hắn vừa mới đột phá Tử Phủ, một thân thần thông còn chưa quen thuộc hoàn toàn, sợ trúng kế, hành sự cũng không nên quá tàn nhẫn, nên mới thả mấy người kia đi, để Phù Vân Động tự mình đến tạ lỗi.

Lúc này hạ xuống, Lý Thừa lập tức thấp giọng nói:

“Chân nhân, sau lưng Mật Phạm tam tông là Đường Kim Môn… chỉ là hơi khó đối phó.”

Lý Hi Minh hiểu ý của cháu trai này, Đường Kim Môn hiện nay như tượng Phật bằng đất sét qua sông, bản thân khó giữ, trong môn trăm năm nay đấu tranh không ngừng thì thôi, mấy tông môn xung quanh cũng không phải dạng đơn giản.

Từ khi tu sĩ Tử Phủ trung kỳ của Tư Đồ gia ngã xuống, Tử Phủ duy nhất là Tư Đồ Hoắc chỉ có thể suốt ngày lang thang ở Nam Hải, không dám trở về hải nội, nghe nói mấy năm trước còn bị Nguyên Tố đánh cho trọng thương, cũng không biết hiện nay đã khá hơn chưa.

“Tư Đồ Hoắc không dám trở về hải nội, như vậy mới bảo vệ được Đường Kim Môn, khiến cho tông môn này luôn sống lay lắt ở Giang Bắc, mãi đến những năm gần đây khi Tư Đồ Mạt mạnh mẽ lên nắm quyền, Giang Bắc lại linh cơ dồi dào, thì mới dần dần có khởi sắc……”

“Linh cơ của Giang Bắc, là dùng sinh mạng của tu sĩ Nam Bắc năm xưa để bù đắp……”

Lý Thừa đang nói, phía bắc có ánh sáng chớp động, một đạo độn quang màu đỏ nhạt lao đến với tốc độ cực nhanh, sóng lửa cuồn cuộn, hiện thân trên hồ, hóa thành một nữ tử xinh đẹp rực rỡ.

“Minh Cung!”

Người đến chính là Lý Minh Cung, nàng mặc váy đỏ, cầm kiếm trong tay, vẻ mặt vui mừng xen lẫn khó tin, chấn động không thôi, dừng lại trước mặt hai người, vội vàng quỳ xuống, cung kính nói:

“Vãn bối… bái kiến chân nhân!”

Nữ tử này nói đến đây, mắt đã ươn ướt, nghẹn ngào một lúc, mới nói tiếp:

“Chúc mừng thất thúc luyện thành thần thông, vãn bối kính bái… vãn bối… đã vượt qua sinh tử quan, tu thành tiên cơ ‘Trĩ Ly Hành’!”

“‘Trĩ Ly Hành’ điều khiển Trĩ Ly chân hỏa, nội luyện ngũ tạng, ngoại luyện chư kim, ngậm Trĩ Ly, phun sát thổ diễm, thân hóa điểu tước, cưỡi lửa đạp hỏa……”

《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》 tứ phẩm trong gia tộc vẫn luôn là một đạo thống chân hỏa khá tốt, Lý Minh Cung là người đầu tiên đúc thành đạo cơ chân hỏa, thực sự có chút ngoài ý muốn. Lý Hi Minh khá hài lòng, hòa nhã nói:

“Tốt lắm!”

Trong số các Trúc Cơ, Lý Minh Cung thực sự là người có quan hệ thân thiết nhất với Lý Hi Minh, nàng là cháu chắt ruột của Lý Huyền Tuyên. Lý Hi Minh mỉm cười đỡ nàng dậy, gật đầu nói:

“Chân hỏa giỏi luyện khí, có thể xem nhiều một chút, Hạ Cửu Môn thọ nguyên không còn nhiều, đỉnh cao luyện khí trong gia tộc là Cửu Môn Sơn vẫn chưa có người nào có thể trấn giữ.”

Hắn nhướng mày hỏi:

“Thừa Liêu, Thừa Hoài đâu?”

Lý Minh Cung chắp tay hành lễ, thấp giọng đáp:

“Bẩm chân nhân, đại ca hắn… mấy năm trước đột phá thất bại rồi…”

“Ồ…”

Lý Hi Minh dừng lại một chút, trên mặt có chút tiếc nuối. Thiên phú của Lý Minh Cung và Lý Thừa Liêu tương đương nhau, nhưng tính tình của Lý Thừa Liêu là tốt nhất, vốn tưởng rằng hắn có thể đột phá thành công, không ngờ rằng người bế quan sớm nhất lại ngã xuống.

“Nay nghĩ lại, việc quản lý gia tộc đã khiến hắn tốn quá nhiều thời gian… lại luôn phải để ý đến từng huynh đệ tỷ muội, quá ít tâm tư dành cho tu hành của mình… mặc dù tu vi không tồi, nhưng làm sao so được với mấy huynh đệ tỷ muội ngày thường mài dũa ngàn lần…”

Lý Hi Minh im lặng một lúc, chuyện này đã qua năm sáu năm, người trong gia tộc cũng đã nguôi ngoai đi nhiều, hắn chỉ thở dài trong lòng, không muốn nhắc lại chuyện đau lòng, chỉ hỏi:

“Thừa Hoài thế nào?”

Lý Thừa Hoài là người có thiên phú cao nhất trong bối Thừa Minh, theo lý thì Trúc Cơ không có vấn đề gì, nhưng tu hành là chuyện nhiều khi dựa vào cơ duyên, thậm chí còn liên quan đến vận may, thực sự không thể tính toán được.

Lý Minh Cung đi theo hắn, cung kính nói:

“Vẫn đang đột phá.”

Giữa mấy câu nói, mấy người Lý Hi Minh đã hạ xuống châu, hơn mười vạn người ngẩng đầu nhìn đạo ánh sáng chói lọi này. Lý Hi Minh bấm ngón tay tính toán, nhíu mày nói:

“Muộn rồi.”

Lý Thừa bên cạnh cung kính nói:

“Theo tốc độ tu hành của nhị thập cửu đệ, sớm nên bế quan rồi, chỉ là tộc bá Lý Hi Trị đã bỏ ra đại giá tìm cho hắn một bộ công pháp tứ phẩm ‘Tiềm Mật Nặc Huyền Pháp’ trong tông, nghe nói rất thần diệu, để hắn bế quan chuyển hóa toàn bộ tu vi, dùng bộ công pháp này để đột phá Trúc Cơ, nên mới chậm trễ năm sáu năm.”

Lý Hi Minh liền cười thoải mái, gật đầu nói:

“Tốt! Công pháp tứ phẩm quả nhiên không giống bình thường.”

Hắn nghe Lý Thừa kể lại, một đường hạ xuống châu, ánh mặt trời rực rỡ, cầu vồng đầy trời.

Lý Huyền Tuyên nước mắt đầy mặt, mang theo ý cười tiến lên, đôi môi của lão run rẩy, hai tay run rẩy tiến lên, nhìn hắn một lúc lâu, mới thốt ra hai chữ:

“Minh nhi!”

Lý Hi Minh vốn đang trong lòng vô cùng sảng khoái, nhưng vừa nghe thấy hai chữ này, một cảm giác chua xót khó tả dâng lên, lập tức nhắm mắt lại. Hắn dừng lại mấy hơi, mới nghẹn ngào nói:

“Tổ phụ! Minh nhi không phụ sự phó thác!”

Trong vô hạn tưởng tượng về hổ dữ ăn thịt, núi đao biển lửa, xuyên ngực thối bụng, chua xót khổ sở khó nói thành lời, Lý Hi Minh không hề rên rỉ một tiếng, nhưng suýt nữa đã bị một câu nói này khiến cho rơi nước mắt.

Hắn chỉ quay đầu, nhẹ giọng nói:

“Thừa, ba tháng sau tam tông thất môn các gia tộc đều sẽ phái người đến, vẫn nên nhanh chóng chuẩn bị.”

Hai người Lý Thừa lập tức hiểu ý, lùi lại hai bước, tiện tay đóng cửa điện lại. Trong đại điện lập tức trống trải, chỉ còn lại hai ông cháu.

Đôi mắt già nua của Lý Huyền Tuyên đầy nước mắt, lão ngây ngốc đứng tại chỗ, nhìn đi nhìn lại thiên quang chói lọi ở giữa chân mày của Lý Hi Minh, phải nửa tiếng sau, lão mới nhắm mắt lại, ép ra hai dòng nước mắt.

Lão cười nói:

“Lão phu lúc này chết đi, cũng đủ để gặp mặt bá phụ, thúc phụ… Hi Minh, ngươi đã làm rạng rỡ tổ tông! Nguyên Bình, Nguyên Giao dưới suối vàng có biết, cũng nên vui mừng khôn xiết…”

Chương 1353: Chư Phương (1)

Lý Hi Minh im lặng đáp. Lý Huyền Tuyên lập tức lau nước mắt, cười nói:

“Đây là chuyện vui, không nên rơi lệ. Thần thông của ngươi ra sao?”

Lý Hi Minh khẽ vung tay áo. Lập tức, một luồng thiên quang phun ra từ ống tay áo, chạy dọc theo các đồ trang trí trong đại điện, phủ lên toàn bộ đại điện một lớp ánh sáng màu mỡ, dùng thần thông để ngăn cách trong ngoài.

“Thần thông Minh Dương Thuật - ‘Nghệ Thiên Môn’!”

Lý Hi Minh nhẹ giọng nói:

“Thanh Trì Tông có [Đông Ly Mật Sách] từ động thiên của Đông Ly Tông, từ lâu đã biết ta tu hành [Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết], cũng biết được đủ loại thần diệu của [Hoàng Nguyên Quan] của nhà ta, nhưng không để ý.”

“Không ngờ ta dùng [Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết] để Trúc Cơ, sau đó lại chuyển hóa pháp lực, dùng [Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh] cùng phẩm ngũ phẩm… Cũng dùng [Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh] để thành tựu Tử Phủ, thần thông này gọi là [Nghệ Thiên Môn].”

Lý Huyền Tuyên có chút mơ hồ, nhíu mày suy nghĩ một lúc, hỏi:

“Chẳng lẽ [Hoàng Nguyên Quan] thành tựu thần thông, còn có khác biệt? Cho nên tiên cơ Tử Phủ đột phá, thần thông cũng không giống nhau?”

Lý Hi Minh dừng lại một chút, nhẹ giọng nói:

“Thực ra, khác biệt ở đây không lớn, trừ một số ít thay thế, theo lý mà nói, công pháp có thể thành tựu thần thông đều từ ngũ phẩm trở lên, [Hoàng Nguyên Quan] cũng vậy, [Nghệ Thiên Môn] cũng thế, thực ra đều là cùng một loại thần thông Minh Dương Thuật, chỉ là sở trường có chút khác nhau.”

“Còn như công pháp lục phẩm, thất phẩm, có lẽ thần thông càng mạnh, ta chưa từng thấy qua.”

Thiên quang trong ấn đường của hắn khẽ lóe lên, như có điều suy nghĩ nói:

“Chỉ là ta tu thành thần thông, phát hiện thần thông cá nhân có liên quan đến đạo hạnh cá nhân nhiều hơn, đã dần thoát khỏi sự ràng buộc của công pháp… Có lẽ đây chính là sự khác biệt giữa tính và mệnh… Tử Phủ chạm đến mệnh số, dường như không còn bị ràng buộc bởi công pháp.”

Lý Hi Minh nói đến đây dừng lại một chút, có chút thận trọng nói:

“Ta câu thông Thái Hư, trong mơ hồ còn có một dự cảm, dường như giới hạn của công pháp Tử Phủ Kim Đan, đến Tử Phủ đỉnh phong đột phá Kim Đan đã là cực hạn… Một khi luyện thành kim tính, bước lên quả vị… thì không còn cần công pháp gì nữa… hoàn toàn dựa vào tự mình tu hành.”

Hắn nâng chén trà, nhẹ nhàng nhấp một ngụm, đáp:

“Có lẽ cổ pháp phục khí dưỡng tính còn có thể tham khảo pháp thuật trên Kim Đan, nhưng Tử Phủ Kim Đan lấy Kim Đan làm kết thúc… Đợi đến khi bước lên quả vị, thành tựu chân quân, một ý niệm thiên địa biến đổi, làm gì còn có công pháp nào có thể chỉ điểm cho bọn họ?”

Lý Huyền Tuyên gật đầu, ước lượng một chút, thấp giọng nói:

“Nghe nói [Đáp Tang Hạ Khất Nhi Vấn] tiên nhân ban cho cũng chỉ là thất phẩm mà thôi, năm sáu phẩm e rằng là thư tịch tuyệt diệu nhất của Tử Phủ Kim Đan rồi.”

Lý Hi Minh bèn gật đầu, ấn một điểm ở ấn đường, chỉ ra bên ngoài điện, mây màu trên bầu trời lập tức tan đi, hắn nhẹ giọng nói:

“Thừa Hoài tu hành [Vật Tra Ngã], dạng thiên quang rực rỡ này không tốt cho hắn, thu lại trước đã…”

“Hơn mười năm nay… Trong nhà thế nào? Thiên hạ ra sao?”

Lý Huyền Tuyên thở dài một hơi, lắc đầu, hiển nhiên hơn mười năm nay trôi qua không được tốt lắm, nhưng nhà mình đã có Tử Phủ, những thứ này cũng không tính là gì nữa, có chút an ủi nói:

“Chủ yếu là biến động ở Giang Bắc, Chương Duật chân nhân của [Xưng Duật Môn] chiếm một địa bàn khá lớn, cục diện ổn định, lần lượt có hai vị Tử Phủ hải ngoại dừng chân ở Giang Bắc, tông môn gia tộc lớn nhỏ mọc lên như nấm.”

“Linh cơ hội tụ ở Giang Bắc, linh cơ của các miếu thờ hoang dã ở bờ bên kia cũng rất hưng thịnh, linh cơ mỗi ngày một khác…”

Hoang dã cũng là địa mạch bờ sông, ở giữa Vọng Nguyệt Hồ và Huyền Nhạc Môn, linh cơ trước đây không tính là dồi dào, phần lớn là một số ngọn núi hoang miếu nhỏ, giờ linh mạch thịnh vượng, lập tức có không ít tông môn gia tộc dựng lên.

“Còn như trong nhà, các bên thử thăm dò càng nhiều, đều nhằm vào Chu Vi, lấy ba tông Đãng Kim Môn, Mật Phạm làm mũi nhọn, lặng lẽ thăm dò quan hệ giữa Long Chúc và nhà mình… càng ngày càng táo bạo.”

“Hôm nay ba tông Mật Phạm đến cửa, chính là bộ dạng này… Nếu ngươi không đột phá thành công, đã có không ít chuyện phiền phức rồi.”

“Chu Vi đâu?”

Lý Hi Minh hỏi một tiếng, Lý Huyền Tuyên nói:

“Hắn giả vờ đi Đông Hải trừ yêu, thực ra đã đến bờ bên kia, hắn ước tính rằng ba tông Mật Phạm có một trận đại chiến vượt sông đến bờ Bắc… đang chuẩn bị âm thầm ứng phó, nhưng bị ngươi đột phá cắt đứt, cục diện hoàn toàn thay đổi.”

“Ba tông Mật Phạm không những không vượt sông, còn phái người đến chúc mừng khiêu khích, không biết có ý đồ gì.”

Lý Hi Minh gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Bất luận là ý đồ gì, hiện tại đã không còn việc gì rồi, trong ba tháng các tông đều sẽ tặng lễ đến, an bài cẩn thận mới là điều quan trọng.”

Hắn chần chừ mãi, mới nói:

“Có… tin tức của cô cô không?”

Lý Huyền Tuyên trầm mặc, thấp giọng nói:

“Chuyện này… cũng không biết nói thế nào… Thanh Hồng thực sự rời nhà quá lâu, năm năm trước ngọc phù kia đã mất đi pháp lực ôn dưỡng, tối lại, không còn có thể hiển thị phúc họa bình an của chủ nhân nữa…”

Trong lòng Lý Hi Minh dần bình tĩnh lại, chỉ an ủi nói:

“Đợi mọi việc ổn định, ta sẽ cùng Chu Vi thương lượng một hai, xem xét tình hình, có nên đến bái phỏng Long Chúc… hỏi một chút về chuyện này.”

Lý Huyền Tuyên liên tục gật đầu, trước điện có một trận vang động, Lý Hi Minh khẽ động tâm niệm, cửa điện ầm ầm chuyển động, tự mở ra.

Bên ngoài điện có hai người tiến vào, nữ tử mặc một chiếc váy dài bằng gấm mây màu đỏ nhạt, đeo một chiếc vòng ngọc trắng bạc ở cổ, treo một cây bút phù ở thắt lưng, ống tay áo che mấy tờ phù giấy.

Chương 1355: Sư huynh đệ (1)

Từ chỗ ngồi chủ vị, Tư Nguyên Lễ vội vã bước xuống, pháp lực của hắn đốt cháy bức tranh, một ngọn lửa màu đỏ sáng hiện lên trên ngọc án, cuốn thành một đám tro bụi màu đen nhánh, Đạm Đài Cận không dám nhìn, nàng ta đi theo phía sau hắn, thì thào lo lắng nói:

“Tiêu Sơ Đình?”

“Chắc chắn có một phần công lao của hắn!”

Tư Nguyên Lễ khẽ đáp, mặc dù mặt hắn bình tĩnh, nhưng giữa lúc đi đường, độ lớn của bước chân vẫn để lộ sự bất an và không thể tưởng tượng nổi trong lòng hắn:

“Lúc đầu tưởng rằng là Tiêu Nguyên Tư tự ý làm, lợi dụng lão gia hỏa này ở Bắc Hải, lại bị người ta đẩy ngã thuyền, ép buộc luyện đan… Giờ nghĩ lại, Tiêu Sơ Đình đã tính cả đồ đệ của mình vào trong đó! Khê Thượng Ông… Danh bất hư truyền.”

“Tiêu Sơ Đình tính không sai trong suốt gần một trăm năm thành tựu Tử Phủ, lùi tới tiến lui giữa Thanh Trì Kim Vũ, cho đến nay dần trở thành cao thủ thần thông cao cường nhất trong Tử Phủ… Lẽ nào lại không phải là hắn sai tính toán!”

Đạm Đài Cận khẽ nói:

“Liệu có thể là… Lý Hi Minh mới là người tính toán sâu nhất trong Lý thị Tứ Hi sao? Giả ngu giả nhược cả một đường, cho đến bây giờ?”

Tư Nguyên Lễ suy nghĩ một chút, dùng tay vén vạt áo lên, cưỡi gió bay lên, lắc đầu nói:

“Hẳn là không đâu, mạng dưới thần thông không có bí mật, huống chi Thiên Sủng không qua được Lạc, Lý Hi Trị, Lý Hi Tuấn đều là nhân kiệt, Lý Hi Sơn nghe nói cũng là nhân tài tận tâm tận lực, sao có thể lại thêm một Lý Hi Minh nữa?”

“Việc này chắc chắn Tiêu Sơ Đình có tham gia mưu hoạch, chuyện Lý Hi Minh còn có điều kỳ quái, hoặc là dị tượng của hắn có vấn đề, hoặc là người này có vấn đề, chờ chân nhân trở về, ta sẽ hỏi kỹ.”

Hắn mang theo Đạm Đài Cận bay nhanh đến Cứu Thiên các, vừa thấy tiên các từ từ hiện ra trước mắt, Tư Nguyên Lễ rất nhanh điều chỉnh lại tâm trạng, trên mặt lộ ra nụ cười rực rỡ:

“May mắn là ta chưa bao giờ làm việc gì cũng không tốt, giờ đây thái độ cũng không có vẻ kỳ quái, nếu trước đó không có sự chuẩn bị, thì giờ đây quá nịnh nọt và có ý đồ.”

…

“Vọng Nguyệt Lý thị Chiêu Cảnh Lý Hi Minh, hôm nay chứng được Minh Dương thần thông…”

Thanh âm vang dội từ trong Đại Hư truyền ra, nhẹ nhàng va chạm lên trận pháp [Thiên Nguyên Nhất Đạo Linh Trận] của Thanh Trì Tông, trận pháp nhìn qua chỉ là âm thanh, không có thần thông, chỉ là hơi sáng lên một chút.

Âm thanh này lập tức truyền qua đại trận, vang vọng khắp toàn bộ dãy núi Thanh Trì, nhẹ nhàng dừng lại, truyền đến gian lầu trên đỉnh núi cao vút, giữa mây mù.

“Chinh chinh…”

Ngọc phù trong lầu vang lên, thanh thanh chinh chinh, rất trong trẻo và dễ chịu, một nam tử trung niên trong y phục phi tiêu ở tầng đỉnh của Cứu Thiên các ngẩng đầu lên, ngẩn ngơ nhìn đám mây trên bầu trời.

Mặt nam tử hắc bào phía sau hắn ảm đạm, dưới áo bào đen có một vài cái đuôi rắn nhấp nhô như bóng ma, nhưng cũng ngẩn ra tại chỗ, biểu tình càng thêm khó mà tin tưởng nổi.

“Hi Minh?”

Lý Hi Trị nghe xong liền lặp lại, lông mày hắn nhíu lên, trên mặt lộ ra biểu tình chấn động như cười mà không phải cười, như thể đang đi trong mộng, hắn đi hai bước trên gian lầu, bên tai yên tĩnh đến nỗi có thể nghe thấy âm thanh trong trẻo của ngọc phù.

“Hi Minh… Chân nhân Chiêu Cảnh Lý Hi Minh?!”

Hắn lầm bầm vài câu, trên mặt hiện ra một chút đỏ ửng, vẫn cảm thấy không chân thực, cười khổ nói:

“Ta còn đang tính toán như thế nào để giữ Lý Chu Vi… Đệ đệ đã thành tựu Tử Phủ rồi…”

Lý Ô Sao đứng bên cạnh, trong đồng tử của nàng ta càng thêm vẻ không thể tin nổi:

“Con mẹ nó… Lão tử cũng là linh thú Tử Phủ Tiên Tộc rồi sao?!”

Lý Hi Trị nhất thời khí vũ sáng sủa, khó có được nụ cười mất khống chế, bước chân cũng nhẹ nhàng hơn, đẩy cửa lầu ra, một vài đạo độn quang từ xa đang vội vã bay đến.

Theo âm thanh này truyền khắp nửa nước Việt, Lý Hi Trị chỉ cảm thấy một luồng hơi ấm kỳ diệu dâng lên trong khí hải, lộc khí [Thái Trạch Vân Khê] màu sắc ba màu càng thêm rõ ràng, sáng lấp lánh.

“Sáng Trạch Vân Khê lên một tầng nữa!”

Lý Hi Trị hơi ngẩn ra, lập tức hiểu ra.

Sự gia tăng của [Sáng Trạch Vân Khê] là dựa theo thân phận địa vị, theo tin tức Lý Hi Minh đột phá Tử Phủ truyền ra, hắn là trưởng bối của Lý Hi Minh, một trong Lý thị Tứ Hi, địa vị nước dâng thuyền lên, rõ ràng đã khác hẳn trước đây!

“Ta còn được hưởng ánh sáng!”

Lý Hi Trị mỉm cười nhìn, cửa lầu bị gõ mạnh, một thiếu niên vội vàng chạy vào, đội mũ ngọc tinh xảo, mặc y phục bạc trắng, phía sau khoác áo choàng thêu gấm màu đỏ, tiến vào đã vui vẻ vái chào:

“Chúc mừng sư tôn! Chúc mừng sư tôn! Chân nhân Chiêu Cảnh luyện thành thần thông rồi!”

Hắn liên tiếp chúc xong, mới mỉm cười nhìn Lý Ô Sao:

“Chào hộ pháp!”

Lý Ô Sao luôn ở bên cạnh Lý Hi Trị tu hành, tu vi mạnh hơn một chút, Lý Thất Vân đi đến trấn giữ mỏ linh ngọc ở Hợp Lâm sơn, hiện tại cũng không ở bên cạnh.

Lý Ô Sao lễ lại, thấy phía sau thiếu niên này còn có một người khác, cao hơn hắn một chút, thân hình vạm vỡ, phía sau đeo cung, không hay cười, nhưng ánh mắt lại tràn đầy vui vẻ.

Lý Hi Trị luôn chú trọng khí độ, nhưng gặp phải việc đáng vui mừng như khóc này cũng không khỏi cười ba tiếng, trên mặt nhiệt tình, vuốt râu nói:

“Đoàn Nhi, nhanh chóng mở cửa lầu hai bên Cứu Thiên các, ngươi đứng ở cửa chính đón khách, để Quân Uy đi cửa phụ chờ khách.”

Rất nhanh hắn khôi phục lại tư thái, ánh mắt còn mang theo ý cười, khẽ nói:

“Tông chủ sắp đến, đừng có làm chậm trễ hắn.”

Thiếu niên mặc hồng bào trắng bích trước mặt chính là đại đệ tử của Lý Hi Trị Toàn Ngọc Đoàn, khuôn mặt tròn trịa, chính là người của gia tộc Toàn thị, Toàn Di Dã, người thân xa năm xưa.

Chương 1356: Sư huynh đệ (2)

Toàn Di Dã bị Đáp Tạc Trọng Nguyên giết chết, chỉ lưu lại lão mẫu nương dựa nhau sống, Lý Hi Trị luôn chăm sóc, mãi đến vài năm trước mới qua đời, lão nhân gia không cam lòng gia tộc Toàn thị suy tàn, nhiều lần trước khi chết viết thư liên lạc với tông môn, Lý Hi Trị toàn tâm toàn ý thực hiện tâm nguyện của bà, tìm được người của gia tộc Toàn thị sa cơ lỡ vận ở quê nhà, đưa Toàn Ngọc Đoàn về tông.

Hơn một năm sau, Lý Hi Trị lại đi đến dãy núi Hợp Lâm khảo sát mạch linh ngọc của Lý gia, thu nhận nhi tử của một thợ săn ở dãy núi Hợp Lâm là Tri Com, hiện tại đã hơn mười năm rồi.

Toàn Ngọc Đoàn vui vẻ vái chào, hớn hở lùi xuống, bước chân mang theo gió, không chỉ riêng đứa trẻ này, ngay cả Tri Com tu hành mười năm cũng hiểu được sự lợi hại của Tử Phủ, hai đứa trẻ rõ ràng vui đến phát điên, tiếng cười vang lên khắp nơi trong lầu.

Lý Hi Trị cũng cười nhẹ.

Năm đó địa vị Lý Hi Trị có chút khó xử, không dám quá thân cận với các gia tộc, nên hai đứa trẻ hắn thu nhận đều xuất thân từ hàn môn.

Toàn Ngọc Đoàn còn có thể coi là công tử nhà phú, tổ tiên cũng là tu tiên giả, thiên phú không tồi, Tri Com thực sự xuất thân hàn khổ, thiên phú bình thường, may mắn là cả hai đều rất siêng năng, tính cách của Tri Com càng không tầm thường.

“Tư Nguyên Lễ đến rồi…”

Hắn khẽ gõ cửa ngọc, nhìn thấy một đạo độn quang quen thuộc đến trước sau, bước nhanh quay trở lại lầu, quả nhiên thấy Tư Nguyên Lễ một mặt kinh hỉ đến đón, cười ha hả, chúc mừng:

“Đại hỉ sự nha! Chân nhân Chiêu Cảnh công thành, quả thực là tấm gương của chúng ta… Tôn tộc thành tựu Tiên tộc, quả thực là đại hỉ sự đầu tiên trong trăm năm!”

Lý Hi Trị khách khí đáp lại, ánh mắt từ trên người hắn lướt qua, rơi vào trên người nam tử phía sau hắn cũng đầy nụ cười:

“Đạm Đài Cận!”

Người này đã nhập tông mười năm, Lý Hi Trị không xa lạ gì, truyền thuyết là một cao đồ của Tử Phủ hải ngoại, vị này là đồ đệ mà Nguyên Tu chân nhân Tư Bá Hưu từng nâng đỡ…

Tuổi thọ của Nguyên Tu không còn nhiều, rõ ràng đây là một trong những việc hắn mưu hoạch sau khi chết, Lý Hi Trị lễ lại từng người, Tư Nguyên Lễ cười nói:

“Tao phái người đến Nam Tang mời Viên Khâm về, tôn tộc có đại hỉ sự như vậy, Khâm Khâm nhất định rất vui mừng!”

“Viên Khâm…”

Những năm này Lý Hi Trị không gặp Lý Viên Khâm nhiều, hắn đột phá Trúc Cơ, dẫn theo người Ninh gia trấn giữ Nam Tang, có lẽ là thân phận nhạy cảm, không liên lạc nhiều với Lý Hi Trị.

Lý Hi Trị hơi dừng lại, lại có người ngoài lầu bước lên, thắt lưng đeo hồ lô, mặc áo giáp bằng dây, khí thế hùng tráng, chính là Lân Cốc Nhi Lý Kha Tử, người trung niên cười vui vẻ vái chào:

“Chúc mừng lầu chủ!”

Ba người hiện tại rõ ràng rất thân thiết, Tư Nguyên Lễ cũng vái chào Nhi Lân Cốc, liên tục gọi bái tiền bối, bầu không khí rất nhiệt tình, ai nấy đều mang vẻ tươi cười.

Hai nhà chúc mừng một chút rồi cáo lui, lại có người vào viếng trong các, Lý Hi Trị đón tiếp suốt nửa ngày, cho đến khi mặt trời lặn, mới thu dọn đồ đạc, khẽ nói:

“Ngọc Đoàn, có phải đã tiễn khách xong hết rồi không?”

Toàn Ngọc Đoàn vái chào đáp lễ, khẽ nói:

“Vẫn còn một người ở dưới lầu, đi đi lại lại, rất lo lắng, không dám lên.”

“Ồ?”

Lý Hi Trị biết rõ trong lòng, khẽ nói:

“Là ai vậy?”

“Chủ phong Thanh Tuý phong!”

Toàn Ngọc Đoàn mắt đầy lạnh lẽo, cười đáp.

Toàn Ngọc Đoàn không phải kẻ phong lưu, tiểu thương ở quê nhà có nhiều chuyện lặt vặt, khi hắn còn nhỏ cũng không êm đẹp, nhất định có hiểm ác, sư tôn của hắn và sự tình bất hòa giữa chủ phong Thanh Tuý phong và Viên Thành Chiếu, người làm đệ tử như hắn làm sao không hiểu được chứ?

Vừa rồi Viên Thành Chiếu ngồi đứng không yên dưới lầu, mặc dù Toàn Ngọc Đoàn cười tươi đón khách, nhưng không hề nhìn hắn lấy một cái, hiện tại coi như là một Trúc Cơ, nếu không thì sẽ không cho hắn một chút mặt mũi nào!

Lý Hi Trị lắc đầu, ôn nhu nói:

“Coi như hắn cũng là sư thúc của ngươi, đi đón hắn lên đi.”

Toàn Ngọc Đoàn đáp lời đi xuống, không lâu sau liền nghe thấy thanh âm trầm nhưng không mất lễ nghi của Tri Com:

“Sư thúc… Mời!”

Toàn Ngọc Đoàn rõ ràng không yêu thích cúi đầu trước Viên Thành Chiếu, đẩy sự tình cho Tri Com, Lý Hi Trị nghe thấy tiếng thở dài của đệ tử, trước cửa nhà Viên Thành Chiếu chỉnh tề y phục, mới “két” một tiếng mở cửa bước vào.

“Thành Chiếu bái kiến sư huynh!”

Viên Thành Chiếu không dám nhìn hắn, chỉ quỳ gối trước mặt hắn, cẩn thận mở miệng.

Lý Hi Trị mặc áo hoàng kim như ánh chiều tà, trầm ngâm không mở miệng.

Kỳ thực Viên Thành Chiếu rất sợ hắn, Viên Toàn làm sư tôn thường năm không có ở đây, vai trò người nghiêm khắc này vẫn luôn do Lý Hi Trị đóng vai, hơn nói Viên Thành Chiếu là sư đệ của hắn, nhưng lại càng kính sợ hắn như sư tôn.

Nhưng mà nhân tính khó nói, cục diện phức tạp, rõ ràng Viên Thành Chiếu sợ hắn như hổ, nhưng lại nhiều lần cúi đầu trước tri gia, nhiều lần đặt bẫy… Năm đó Tri Bộ Hoàn tìm đến mượn bảo vật hắn đã dùng khi còn trẻ, Lý Hi Trị không cần nghĩ nhiều, nhất định là mượn được từ chỗ sư đệ này.

Nói ra thì buồn cười, tri gia đổ tàn, lại bị Tư gia thanh toán, vị sư đệ này vô cùng hoảng sợ, việc đầu tiên lại đi bái kiến Tư Nguyên Lễ, quỳ gối trước mặt hắn, ôm chân Tư Nguyên Lễ cầu xin.

Còn về nội dung cầu xin, không phải chuyện khác, lại là sợ Lý Hi Trị nổi giận trách mắng, cầu xin Tư Nguyên Lễ giấu giếm chuyện Tri Bộ Hoàn lấy đồ vật bên người từ chỗ hắn!

“Lại còn lúng túng như vậy! Tư Nguyên Lễ sẽ giấu giếm chuyện này cho hắn sao?! Hắn còn muốn ta và Viên Thành Chiếu phản mắt nữa kìa!”

Ánh mắt Lý Hi Trị nhìn hắn đã là thất vọng, hắn nhìn đứa trẻ này từ nhỏ lên núi, kỳ thực thật sự có một chút tâm tình đối đãi với đệ tử, đối với sự nhược nhược của hắn, nhưng lại không biết là hắn không so đo đến mức này!

Viên Thành Chiếu quỳ gối trên mặt đất, Trúc Cơ tu sĩ đường đường chính chính đầy mồ hôi lạnh, Lý Hi Trị khẽ nói:

“Nhiều năm không gặp… Ngươi đã được phúc khỏi họa.”

Viên Thành Chiếu rất hiểu ý nghĩa câu được phúc khỏi họa của Lý Hi Trị, lông tơ dựng đứng.

Những năm này Tư Nguyên Lễ không thiếu cho hắn ân huệ, thiên phú của hắn quả thực không tệ, nhưng Trúc Cơ phần lớn là dùng đồ vật của Tư gia, mặc dù mặt mũi Tư Nguyên Lễ hòa nhã, nhưng cơ hội ủng hộ người nhà Nhi Lân Cốc có khúc mắc với Lý Hi Trị hắn cũng không bỏ qua một chút nào!

Hắn chỉ khổ sở nói:

“Sư huynh… Ta sai rồi, sư huynh… Sư đệ cũng là bị ép bất đắc dĩ…”

“Dù là Tri Chí Vân, Tri Chí Yên, hay là Tri Phù Bạc, Tri Bộ Hoàn… Còn có đương kim tông chủ… Đại sư huynh cũng không thể đắc tội nổi với ai hết!”

Tri Chí Vân đỉnh phong Trúc Cơ, lúc đó hắn chỉ là một Luyện Khí sơ kỳ, hắn muốn bảo vật, hắn… Làm sao có thể không cho được!

Hắn khóc ra, đầu tiên dập đầu, trán đập xuống sàn nhà, Lý Hi Trị không nhìn hắn, chỉ nhìn về phía mặt trời chiều xa xôi, khẽ nói:

“Ngươi sớm đã đặt chân lên con đường không thể quay lại nữa, kể từ khi ngươi tham luyến quyền vị… Nhận lấy chức chủ phong Thanh Tuý phong, ngươi đã trở thành quân cờ của tri gia rồi, chỉ có thể trở thành quân cờ cân bằng Lý Hi Trị ta trong sự va chạm quyền thế, dù là ai đi nữa, thì cũng không bao giờ bỏ qua cho ngươi quân cờ này.”

“Nếu như ngày đó ngươi có thể bình tĩnh, từ chối sự dụ hoặc của quyền vị, rời tông bằng nhiệm vụ, xa lánh Thanh Trì… Ngày nay làm sao có thể đến mức này?”

Tri Thành Chiếu đã không thể trả lời gì nữa, chỉ lo dập đầu, khóc nói:

“Sư huynh nói đúng! Sư huynh nói đúng! Ta đã hồ đồ…”

Lý Hi Trị khẽ nói:

“Ngươi không cần như vậy, kỳ thực ai cũng không thể đoán được ngày hôm nay, lẽ ra ta phải chết sớm ở Đông Hải.”

Triều Trạch phong cũng thuận lợi được như ý, rất đẹp đẽ.

“Đáng tiếc thế sự thường ngoài ý muốn, nếu không phải gia tộc ta Chiêu Cảnh chân nhân đột phá, thì ngươi vẫn được lợi khắp nơi, được lợi rất nhiều.”

Viên Thành Chiếu nấc nghẹn không nói nên lời, Lý Hi Trị cúi mắt, trong lòng có chút bi ai, trên mặt bình tĩnh:

“Không cần đến đây khóc nữa, nơi nào đi nơi đó về, coi như là mặt mũi sư tôn, những việc trước đây đều xóa bỏ hết, sau này không cần đến tìm ta nữa.”

Hắn nâng trà lên, lớn tiếng nói:

“Quân Uy, tiễn khách!”

Viên Thành Chiếu hoảng hốt vô cùng, Tri Com bước lên, tu vi Luyện Khí kéo không nổi hắn, Viên Thành Chiếu đau buồn nói:

“Ta nhất thời hồ đồ, nhưng lại hại sư huynh, sau này không có mặt mũi đến nữa, ân đức chỉ điểm của sư huynh nhiều năm, Thành Chiếu nhớ kỹ trong lòng…”

“Sư huynh bảo trọng… Thành Chiếu cả đời này còn muốn toàn bộ tông môn gia tộc, không thể tận lực báo ân, ân tình… Kiếp sau báo đáp…”

Viên Thành Chiếu đứng dậy, trên mặt toàn là nước mắt, vái chào rất cung kính:

“Vẫn muốn cùng sư huynh sư tỷ cưỡi gió du hành, chơi đùa các châu, nghe giảng giáo huấn…”

“Giờ… không thể nữa rồi…”

Hắn vái chào lui ra, Lý Hi Trị vẫn không nói một câu, Tri Com tiễn ra một đường, Toàn Ngọc Đoàn thì bĩu môi, bước nhanh đến trước mặt Lý Hi Trị, hành lễ nói:

“Sư tôn, hôm nay là ngày đại hỉ, có phải sắp xếp hành trình, quay về hồ một chuyến không?”

Lý Hi Trị ôn nhu nói:

“Phải vậy lắm, Thanh Trì cũng phải dẫn đội đi qua chúc mừng, đến lúc đó cùng nhau đi.”

Chương 1360: Giám Trung Tiên Cung (1)

Giám Trung Thiên Địa.

Mây nổi gợn sóng, mặt trời to lớn treo lơ lửng giữa trời, khí xám tản ra, thần thông màu sắc từng cái từng cái hiện ra.

Lý Hi Minh đột phá Tử Phủ, Phù chủng lập tức có phản hồi, Giám Trung Thiên Địa linh lâm cam lộ bay tới, một mảnh sinh xôi, cả mảnh Thiên Địa như sống lại, bốn phía sắc thái rực rỡ.

Lục Giang Tiên trong Thiên Địa hiện ra thân hình, dưới chân một mảnh sáng trắng thông minh tiên điện tiên lâu, mặt hồ gợn sóng, khói sương mờ ảo, thỉnh thoảng thấy vài con Thạch Linh ở giữa điện xuyên qua, một vẻ cảnh tượng Tiên gia.

“Tử Phủ cuối cùng thành.”

Lý Hi Minh đột phá tiêu hao mười năm, trong đó quá trình Thăng Dương có trắc trở rất nhỏ, một ải Mông Muội cũng nhờ Phù chủng vượt qua, phần còn lại vẫn rất khó, trong mắt Lục Giang Tiên, đột phá của hắn có phần may mắn.

Đạo tâm của Lý Hi Minh vốn không yếu, trải qua nhiều năm tu hành cùng các loại sự vụ rèn luyện, tâm tính càng có trưởng tiến, cho nên nhìn toàn bộ quá trình luyện thành thần thông, uy hiếp lớn nhất không phải là Vô Hạn Huyễn Tưởng, mà là một khắc ngưng tụ thần thông.

Lý Hi Minh xem qua《 Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh 》, cũng đọc qua Cửu Đạo bí pháp, luyện thành ba Đạo trong đó, lại có Minh Phương Thiên Thạch gia trì, luyện thành thần thông đoán chừng chỉ có năm thành cơ hội mà thôi.

Bản thân Lý Hi Minh không có cảm giác, chỉ một khắc『 Nghị Thiên Môn 』là luyện thành thành công, kỳ thực so với hắn nghĩ còn nguy hiểm hơn nhiều.

“Lý Hi Minh thành ra cũng là chuyện tốt… Lý Chu Uyển vạn chúng chú mục, thay hắn hấp dẫn nguy hiểm…”

Đột phá của Lý Hi Minh đối với Tiên Giám bản thân bổ dưỡng rất lớn, Lục Giang Tiên tuy rằng có thể dựa vào[Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính 】mô phỏng ra các loại thần thông, nhưng rốt cuộc không thể so với phản hồi của Phù chủng, Lý Hi Minh thành công, cả mảnh Thiên Địa đều có thần thông bổ dưỡng.

Lục Giang Tiên nắm lấy Thạch Yêu xây dựng trăm năm, tiên cung tiên điện màu trắng sáng Lục Giang đã sớm lấp đầy khu vực nguyên bản, lúc này theo mặt đất ầm ầm vang lên, âm u trên bầu trời nhanh chóng lui đi, cả mảnh Thiên Địa mở rộng ra mấy lần, lộ ra đất đai rộng lớn.

Vượt qua cụm hình tròn tiên cung ở giữa, Lục Giang Tiên rơi xuống địa giới mới khai phá ra, nhưng không có nhấp nhô như trước, mặt đất dưới chân trơn bóng như gương, mắt nhìn ra, bằng phẳng như không.

Hắn hơi hơi suy tư, tâm niệm động, cả mảnh Thiên Địa lập tức dâng lên khói trắng như khói như sương, nhanh chóng từ xa phủ tới trước mặt, che phủ mặt đất thật chặt, toàn bộ tiên cung tiên điện như ngồi trên mây, khói trắng tràn ngập, lộ ra thần bí vô hạn.

“Đẹp hơn nhiều…”

Hắn lần nữa hiện ra ở trên bầu trời, bấm quyết thi pháp, một đạo thiên môn từ trên trời rơi xuống, rơi ở nơi xa trên mây, gạch trắng xếp thành, hai tòa giáp lầu trên mười hai đường sống sáng bóng, điêu khắc rồng vẽ phượng, treo cờ mắc biển, cực kỳ uy phong.

“Minh Dương『 Nghị Thiên Môn 』!”

Hắn lại bấm quyết, mặt trời trong không trung[Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính 】hóa thành lập tức lưu quang tràn ngập, rải xuống đầy trời sao băng, sao băng bốn phía du động, lần lượt hóa thành các loại kim giáp thiên binh.

Đám kim giáp thiên binh phần lớn giáp sắt trơn bóng, linh thương bình thường, cũng có tướng quân cầm trường kích, đội Phụng trụ, còn có thân hình khổng lồ, trang phục vải giáp lực sĩ, rơi vào trong cung, mỗi người tìm vị trí chiếm lấy.

“Lưu đại nhân…”

“Ô… Nguyên lai là Lâm tướng quân!”

Một thời gian xôn xao, tiếng va chạm binh giáp, tiếng nói chuyện nghị luận, tiếng cười gọi nhau vang lên liên tiếp, toàn bộ tiên cung tiên điện như sống lại, lưu chuyển trôi chảy, sinh cơ bừng bừng.

Đó chỉ là một niệm của hắn mà thôi.

Hắn nhẹ nhàng vẫy tay, bóng người trong cả mảnh Thiên Địa đều tản đi, chỉ còn lại tiên cung tiên các vắng vẻ, Lục Giang Tiên tùy ý tìm một gian tiên cung rơi xuống.

“Trừ biến hóa bên trong Tiên Giám, Thái Âm Huyền Quang đã vượt qua Tử Phủ, chỉ là không biết so với Kim Đan thì như thế nào… khoảng cách giữa hai bên quá lớn, sợ rằng nhiều nhất cũng chỉ có thể đánh thương chân quân.”

“Phạm vi thần thức cũng không thay đổi lớn.”

Lục Giang Tiên ngồi xuống trước án, tâm tư nhiều.

“Thứ nhất, Dương Thiên Nha không chết… thậm chí còn sớm đột phá Tử Phủ.”

Nói đến đây là chuyện tương đối phiền phức, Dương Thiên Nha phía sau là Âm Ty, thế nhưng Dương Thiên Nha là người tận mắt thấy Lý Mộc Điền, đột phá Trúc Cơ sau liền có thể qua mắt không quên, càng huống chi là Tử Phủ? Lý Mộc Điền là một phàm nhân, Dương Thiên Nha tất nhiên biết.

“Thế nhưng từ tin tức lấy được ở Lý Hi Trị, Dương Thiên Nha từ đầu tới đuôi đều xưng Lý Mộc Điền là Trúc Cơ tu sĩ… hiển nhiên là có ý tứ.”

“Tối thiểu, Âm Ty đối với Lý thị là có thiện ý, bất luận sau lưng có âm mưu gì, trên mặt vẫn nguyện ý che đậy.”

Mà phát hiện lớn hơn của Lục Giang Tiên còn không chỉ như vậy, hai phái tới của Âm Ty, chính là Vương Long cùng Trương Quý, Lý Hi Minh nhìn không ra gì, thế nhưng trong thần thức của Lục Giang Tiên thì rất rõ ràng:

“Hai người này… không giống như tu sĩ, yêu vật, ngược lại giống như hồn phách bị ảnh hưởng bởi Kim tính, lại bị một vị cao tu nào đó nặn ra, mới thành hình dạng hiện tại…”

Lục Giang Tiên lâu nay vẫn luôn có nghi hoặc, chuyện tiên ma của giới này hoàn chỉnh, thế nhưng lại không có quỷ vật, rõ ràng các loại truyền thuyết quỷ quái phong phú, lại có Âm Ty loại thế lực nhìn là lập ra nhằm vào quỷ vật… nhưng trăm năm qua không thấy một con quỷ.

“Kết hợp lời nói của Đỉnh Kiểu, đây khả năng là vấn đề sau thiên biến… Chân Quân cùng Tiên Nhân biến hóa, quy tắc trước kia thay đổi, để thế gian ngay cả quỷ vật cũng không ngưng tụ ra được.”

Chương 1361: Giám Trung Tiên Cung (2)

Lục Giang Tiên trong lòng dần dần rõ ràng:

“Nhưng quả thực quả vị của Âm Ty khả năng có quan hệ đối với quỷ vật, nếu như nói như vậy… có phải cũng đại biểu sau thiên biến quản lý quỷ vật tà quái của Âm Ty cũng yếu đến cực điểm…”

Một hai lần gặp quỷ vật của Lý gia, là đệ tử Vu sơn sử dụng vu thuật triệu hoán ra, nếu như thực sự tính toán, đám thanh diện lương nha kia so với quỷ thì càng giống như cái loại bù nhìn vu thuật.

Lục Giang Tiên cũng nghiên cứu cẩn thận qua, phàm nhân giới này một khi chết, lập tức thân thể trống trơn, ngay cả quá trình hồn phách tản đi cũng không có, cái gì cũng không lưu lại được nửa điểm, chỉ còn lại đầy đất oán khí sát khí, có thể dùng để tế luyện bảo vật.

Nếu như có tu vi, thành Thái Tức tu sĩ, một đêm chết thân, thường thường không nhìn ra nửa điểm manh mối, thế nhưng trong mắt Lục Giang Tiên là có thể thấy hồn phách rời thể tản đi.

Thế nhưng kỳ quái ở chỗ, đợi Tử Phủ Kim Đan Đạo tu thành Luyện Khí, Trúc Cơ, thân tử lập diệt, không còn hồn phách hiện ra! Đến khi luyện thành thần thông, Thăng Dương đẩy lên Thái Hư, mới có thể có nghĩa vụ hồn phách rời thể không chết…

Dù là loại nào, cũng không bằng phái tới của Âm Ty đến ổn định, Lục Giang Tiên nhìn ra thì kinh ngạc:

“Pháp môn này là mượn Kim tính ảnh hưởng làm thân thể, nếu như ta cũng có thể nắm giữ pháp môn này, thì có thể phóng thích loại người như Đãng Giang ra Giám được!”

Hắn âm thầm ghi nhớ, suy tư nói:

“Lý gia hẳn là còn muốn tiếp xúc với Dương gia, trước hết xem một chút.”

Lục Giang Tiên như có điều suy nghĩ, nhẹ nhàng vỗ tay, một lần nữa trong cả mảnh Thiên Địa hiện ra thanh âm ầm Ĩ, hắn khom người nhìn cái rối buộc này, trong lòng khẽ động:

“Giám Trung Thiên Địa quả nhiên khác nhau, có thể làm nhiều chuyện hơn… đã có nơi tốt nhìn vừa mắt như vậy… cũng không thể để Đãng Giang ở trong túi vô sự vô sự, một cái lao lực tốt như vậy, phải lấy ra sử dụng mới được.”

Hắn cưỡi ánh sáng màu sắc, trong nháy mắt hiện ra hình dáng ở một gian cung điện bên cạnh chính điện, có chút nhức đầu, cẩn thận suy nghĩ một chút, thầm nghĩ:

“Năm đó cho Đãng Giang bái làm gì Phủ Quân đây… đã chiếm Thái Âm tôn hào, thì cung điện này không thể không có biểu thị.”

Tâm niệm hắn động, lập tức Thái Âm tràn ngập trong cung điện này, các nơi hiện ra văn lân ngọc quỳ, trước điện sau điện, đều khắc họa Thái Âm nguyệt văn, vài cái lớn như bàn án đèn ngọc cũng hóa thành ánh sáng minh nguyệt.

Bốn phía lạnh lẽo tuyết rơi, chất đống thành từng đống tuyết trắng, các tiểu tượng như kỳ nhông, ngọc thỏ có thể thấy khắp nơi, hoàn toàn như Nguyệt Cung, Lục Giang Tiên xem một lần, mới ở trên cung điện này treo biển hiệu.

‘[Hoa Tố Nguyên Minh Thánh Thanh Thái Âm Phủ 】’

Vài chữ này hiện ra màu bạc trắng, mặc dù với màu trắng ngọc của biển hiệu khá giống, nhưng lại thu hút ánh mắt người khác, hắn nhìn trái nhìn phải, lại cảm thấy thiếu mất cái gì, nhẹ nhàng búng tay, một đạo Thái Âm Nguyệt Hoa rơi xuống mặt đất.

Các loại đá vụn màu trắng từ góc bay tới, trộn lẫn với đạo Thái Âm Nguyệt Hoa này ngưng tụ thành một nam tử kim giáp, Lục Giang Tiên nắn mấy lần khuôn mặt, cuối cùng chọn một cái tương tự với Lý Hi Tuấn, khá có khí độ Tiên tướng.

Tâm niệm hắn động, nam tử kim giáp lập tức khom người cúi đầu, cung kính nói:

“Thái Âm Tố Minh Tiên Tướng[Chân Giáp 】, bái kiến Phủ Quân!”

Lục Giang Tiên trái nhìn phải nhìn, sau đó hài lòng gật đầu, người này tự nhiên cũng là hắn khống chế, nhưng dọa dọa Đãng Giang, cũng đủ dùng.

Lục Giang Tiên quay về chính vị, y phục trên người lại biến hóa, nhẹ nhàng búng tay, lập tức có một đạo ánh sáng xanh nhạt rơi xuống mặt đất, hóa thành một thiếu niên.

Thiếu niên này y phục cổ phác, đồng sắc xanh nhạt, hai tay áo vẽ sóng triều văn, mặt mày tròn đầy, dung mạo nhìn qua chỉ khoảng mười tuổi, có chút ngơ ngác, nhìn trái nhìn phải, mới phát hiện hắn ngồi ở chỗ thượng, hoảng sợ bái phục:

“Đãng Giang gặp qua Phủ Quân.”

Đãng Giang chỉ là mắt vừa mở vừa nhắm, từ An Hoài Thiên đến đây, không biết đã qua bao lâu, nhìn trang trí xung quanh, chính là tiên cung vô nghi ngờ, trong lòng an định:

“Bước Tử tiểu nhi thiển bạc vô tri… cái gì tiên cung sớm đã vỡ nát… một đống phét lác, riêng tư nói chắc như đinh đóng cột, thấy Phủ Quân quỳ nhanh hơn ai hết!”

Hắn vừa an định xuống, vừa có chút hoảng hốt bất an, dù sao nghe lời nói của vị Phủ Quân này trước đó, mình vô ý từ trong cung chạy ra, Đãng Giang thế nhưng trong đầu mơ hồ, không có nửa điểm ấn tượng, nguyên bản có thể nói là tội, làm sao không sợ?

Lục Giang Tiên chỗ thượng đan tọa, trong lòng còn đang nghĩ xem tên này có thể làm cái gì, tùy miệng nói:

“Chỗ này không phải nơi ngươi có thể đến, chỉ là ngươi vô ý chạy ra, trước hết ở lại đây đã.”

Đãng Giang thở phào, còn chưa kịp nói vài câu cảm kích, Lục Giang Tiên đã biến mất không thấy, Đãng Giang ngây ngẩn cả người, vâng vâng dạ dạ lui xuống, mới ra khỏi điện, thì thấy trong phủ đứng một nam tử kim giáp.

Nam tử này diện mạo đường hoàng, hai má như cắt, đồng tử màu bạc, tay cầm trường thương, đứng trong phủ, cúi đầu nhìn hắn, Đãng Giang bận rộn cung giọng nói:

“Thấy qua Tiên Tướng! Tiểu quan Đãng Giang Khê Thủy phủ trì sự! Không biết Tiên Tướng…”

Nam tử kim giáp chỉ nói:

“Một tiểu tướng trong phủ mà thôi, không đáng nhắc tới… mời…”

Đãng Giang bận rộn ứng theo, hơi hơi nâng cao lông mày trong phủ, một cái đụng phải vài chữ[Hoa Tố Nguyên Minh Thánh Thanh Thái Âm Phủ 】, mắt như bị kim đâm như vậy vội vàng quay đi, trong lòng cảm thán:

“Ta cũng coi như là người đã từng đến tiên cung… đợi đến hạ giới quản lý Thủy phủ, có thể có rất nhiều bò để thổi… trễ Bước Tử? Tiên giáp tu sĩ nhỏ bé mà thôi! Há có thể so với ta!”

Mặc dù Đãng Giang trong đầu có không ít ký ức, nhưng khi bịa đặt của Lục Giang Tiên đều mơ hồ, để sau này có thể hối hận, ký ức chân chính chỉ có những năm tháng ở trên thân Bước Tử, riêng tư vẫn nhịn không được lấy Bước Tử so với.

Hắn rất nhanh được dẫn tới góc của phủ đệ to lớn phức tạp, trên đường người tới người lui, vài cái tiên tướng tiên quan đều cúi đầu chào hỏi hắn, lòng Đãng Giang đa nghi, lập tức minh bạch thân phận người trước mặt không giống nhau.

“Cũng được, có thể chờ ở trước mặt Phủ Quân… nơi nào cũng không phải là tiên tướng thường thường…”

Biểu tình hắn cung kính hơn rất nhiều, rẽ vào căn phòng nhỏ nhỏ này, cũng không cảm thấy có chỗ nào khác thường.

“Tiểu quan thủy quan trên mặt đất này, trên trời nào có địa vị gì để nói… cũng là Phủ Quân tự mình mang đến mới có thể ở trong phủ.”

Nam tử kim giáp dẫn hắn vào trong phòng, đôi mắt mày lạnh lùng nhìn qua, trầm giọng nói:

“Đãng Giang đạo hữu, trước hết ở đây ở lại, có vài điều phải nói với ngươi.”

Đãng Giang liên tục gật đầu, nam tử kim giáp nói:

“Hiện nay tiên cung khởi động tiên cấm, các cung các phủ không được ra vào, nếu như thực sự ngột ngạt, thì đi dạo một chút trong phủ, không nên nhiều chuyện với người khác, càng không nên bước ra khỏi phủ.”

Lục Giang Tiên lười biếng bịa ra tiên phủ nơi nơi khác, chỉ muốn nhốt cái tên này ở chỗ này, Đãng Giang lại bừng tỉnh đại ngộ, gật đầu như có điều suy nghĩ.

Nam tử kim giáp lại chỉ góc tủ trong phòng, lạnh giọng nói:

“Ta cũng không bảo ngươi ở miễn phí, trong tủ này có các loại pháp môn, đều là thuật pháp cũ, hoặc là thu hoạch từ tà môn ngoại đạo, Lý Tiên Quan hạ phàm đi, trước tiên ngươi tạm thời bổ sung vị trí Lý Tiên Quan, viết lại những thuật pháp này cho ta, mở rộng khai thác, mỗi năm sẽ có người tới thu lấy.”

“Thuộc hạ tuân mệnh!”

Tên này Đãng Giang ngược lại nhập vai nhanh, đầu óc nhanh chóng xoay chuyển, lòng tràn đầy phấn khởi:

“Nếu như có công lao tốt, đoán chừng còn có thể thăng chức lên trên trời…”

Nam tử kim giáp thấy hắn tích cực như vậy, cuối cùng lộ ra một chút ý cười, đúng lúc đóng cửa đi ra ngoài, Đãng Giang vội vàng cung giọng gọi giữ hắn lại, hỏi:

“Không biết danh hiệu của Tiên Tướng?”

Chân Giáp thanh âm vang dội:

“[Chân Giáp 】, lĩnh Thái Âm Tố Minh Tiên Tướng chi vị.”

Đãng Giang bị một chuỗi danh hiệu này chấn động, ánh mắt nhìn về phía hắn càng thêm cung kính, một đường tiễn hắn đi ra ngoài, trên đường gặp phải mấy cái tiên quan, đều không để ý đến hắn, chỉ chào hỏi Chân Giáp.

Đãng Giang biết mình người vi tiểu ngữ, cũng không để ở trong lòng, vội vàng quay về phòng, hớn hở nhìn một vòng, sờ cái này, sờ cái kia, luôn cảm thấy đồ trên trời cái gì cũng tốt.

“Ôi, Thái Âm văn lân quả thực là chính tông…”

Một mạch sờ đến trước cái tủ nhỏ nhỏ, Đãng Giang trước tiên thưởng thức văn lân tôn quý này, mới cẩn thận từng li từng tí mở ra, ai ngờ chỉ nghe thấy ầm một tiếng, cái tủ này ầm ầm lăn ra một mảnh ngọc giản, lăn xuống đầy đất, gần như muốn lấp đầy mặt đất.

Đãng Giang ngây ngẩn cả người tại chỗ, nhìn cái tủ lớn hơn thân thể mình một chút, trong lòng không nhịn được mắng một câu:

“Bà nó nhiều như vậy?! Lý Tiên Quan ăn cái gì… sợ không phải công việc giao không đủ rồi mới đầu thai hạ phàm qua đi sao?! Tốt lắm tốt lắm! Trời nặng quá mà lại có tiên quan lười như vậy!”

Hắn nhặt một cái ngọc giản trên mặt đất lên, cẩn thận đọc, chiều dài sợ là đủ ba đại thùng sách rồi, trên mặt lập tức khổ sở:

“Lý Tiên Quan sợ là nghỉ việc mấy chục năm rồi… lừa cũng không phải như vậy dùng đâu…”

Chương 1362: Pháp hội Tử Phủ (Thượng) (1)

Vọng Nguyệt hồ ngàn dặm không mây, sóng nước gợn lên, đài các màu xanh sẫm đứng trên mặt hồ, một con đường dài nối với đảo giữa hồ, vài đóa liên hoa đá làm đèn, ánh sáng lấp lánh.

Đây là một cái đình bát giác, vẽ tám loại phù văn, dùng chu sa làm trang sức nổi, chính diện hướng về phía tây của Tây Bình sơn, bên trên đình treo một tấm biển ngọc, trên có viết chữ lớn:

【Chu Nha Đình】

Một nữ tử mặc trường sam màu đỏ nhạt bằng lụa đang ngồi trong đình, dây chuyền bạc trắng trên cổ, tay cầm cổ thư, chính là Lý Khuyết Uyển.

Chu Nha Đình là nơi Lý Khuyết Uyển tu đạo, nàng tu hành “Toàn Đan”, tu hành thuật pháp không phải xem linh cơ có sung túc hay không, mà là xem vật tính biến hóa, vì vậy Lý Chu Vi ở toàn bộ hồ tìm kiếm nơi nào tốt nhất cho Động Biến, xây dựng Chu Nha Đình cho nàng.

Trên thực tế, Chu Nha Đình cũng không có bao nhiêu quan hệ với Toàn Đan, địa điểm của Chu Nha Đình chính là trận pháp được bố trí vào năm đó, tế khởi “Thân Bạch”, hóa giải cấm trận trên đảo, miễn cưỡng có thể coi là nơi Động Biến.

Vốn dĩ Ngọc Sơn mới là nơi thích hợp nhất, dù sao từng là nơi tu hành của Đoàn Mộc Khuê, Thượng Vu, đáng tiếc Lý Hi Minh ở đây chứng được Thần Thông, toàn bộ núi này đã chuyển hóa thành Minh Dương bảo địa, vì vậy không còn như trước nữa.

“Trong tộc còn phải đổi tên cho Ngọc Sơn, cũng không biết nên sắp xếp như thế nào.”

Tử Phủ là đại hỉ sự, nhưng trên trán Lý Khuyết Uyển có chút ưu sắc, sự tình trong gia tộc đều rất ổn thỏa, nhưng chính nàng lại có tư sự chưa xong.

Cha nàng là Lý Bảo Đà đến ở trên đảo, sống cuộc sống dắt chó đánh gà rất hạnh phúc, nhưng vài vị ca ca của nàng lại ở trên đảo quản lý việc buôn bán thuyền, đi lại giữa hai bờ.

Vài vị huynh đệ có kỹ thuật vững chắc, cộng thêm mặt mũi của nàng, buôn bán tự nhiên hưng thịnh, nhưng bởi vì việc buôn bán của nhà đối phương, bên kia tức giận đệ đơn đến Tộc Chính viện, nói vài vị huynh trưởng là “mượn thế đoạt lợi”, mấy huynh trưởng đêm đó liền bị mời đi Thanh Đỗ sơn.

Lý Khuyết Uyển rõ ràng sự tình trong tộc, cũng biết mấy vị huynh trưởng sẽ không có chuyện gì trong thời gian ngắn, nhưng Lý Bảo Đà sốt ruột đến mức bên miệng mọc mụn rộp, đã đến tìm nàng mấy lần.

Nàng may mắn là chính vào lúc Tử Phủ, mọi người trong tộc không chú ý đến chuyện này, Tộc thúc Lý Chu Lạc của Thanh Đỗ cũng không lập tức đưa ra kết luận, nếu không không biết sẽ náo loạn thành cái dạng gì!

Nàng thở dài, buông cổ thư trong tay ra, tính toán thời gian, trầm tư nói:

“Ba tháng trôi qua như chớp, các tông môn sẽ đến Vọng Nguyệt hồ, còn phải đi đón.”

Hiện tại Lý Khuyết Uyển và Lý Giáng Thiên là thiên kiêu thế hệ mới của Lý gia, Lý Hi Minh thành tựu Tử Phủ, Lý thị thăng cấp thành Tử Phủ Tiên tộc, thân phận địa vị của hai người lập tức khác biệt, so với trước kia không nói là cách xa như trời với đất, nhưng cũng là thăng cấp liên tiếp mấy bậc.

Lý Khuyết Uyển ấn sách, trong lòng vừa mừng vừa lo:

“E rằng trong mắt các tông môn, hiện tại ta và mấy vị ca ca… đã là địa vị giống như Thái Phù Bạc, Ti Thông Nghĩa năm đó, nhất định phải đi đón.”

Thế gian vốn dĩ như vậy, chuyện lớn nhỏ trong nhà e rằng đã sớm truyền đến tay các tông môn, Lý Khuyết Uyển sơ bộ ước lượng, gia chủ Lý Chu Vi trong mắt các gia tộc e rằng đã phải so với Thác Ba Trọng Nguyên.

“Danh vọng nhiều việc phiền toái…”

Nàng bay lên từ trong đình, một đường bay về phía đám mây, vừa khéo nhìn thấy Lý Minh Cung mặc một thân trường sam pháp y màu đỏ, cưỡi Hỏa Vân đứng giữa không trung, nàng tu hành chân hỏa, “Chỉ Ly Hành” lại có đạo thống Hỏa Loan tương xứng với pháp y màu đỏ, càng thêm tao nhã.

Lý Khuyết Uyển cung giọng hành lễ:

“Tham kiến đại nhân!”

Lý Minh Cung năm năm ở Bắc ngạn trấn thủ Giang biên, thực ra cũng không gặp Lý Khuyết Uyển mấy lần, nhưng nàng là trưởng tỷ của bậc thúc bá, có thể tính là người thân thiết nhất ở Trúc Cơ, cộng thêm lại là nữ tu Trúc Cơ khó gặp, tự nhiên Lý Khuyết Uyển rất thân cận.

Mặc dù Lý Minh Cung rất thanh nhã cao quý, nhưng rất sớm đã từng được Lý Hi Tuấn khen ngợi, tự nhiên có cảm giác rất được lòng người, Lý Khuyết Uyển thân thiết hỏi thăm, Lý Minh Cung mỉm cười đứng yên, giọng điệu nhẹ nhàng:

“Uyển nhi đến rồi, ngươi đi theo phía sau ta là được, bên kia Giáng Thiên đi theo Thừa Hoài, một bên khác đi đón.”

“Cô nãi nãi thật xinh đẹp.”

Lý Khuyết Uyển che miệng cười, Lý Minh Cung ngược lại thản nhiên, chỉ nhìn nàng một cái, cười nói:

“Năm tháng lớn rồi, không bằng ngươi thanh xuân.”

Trong lời nói của hai người, Lý Chu Lạc dẫn theo một hàng người cưỡi Kim khí đến.

Y mặc hoa phục bên ngoài màu xanh bên trong màu trắng, Kim khí dao động, tu vi Luyện Khí tầng sáu, là người đứng đầu của bậc Nhị mạch, địa vị trong Lý gia đã tương đối cao, có thể để y tự mình làm người dẫn đường, nhất định là địa vị người này không tầm thường.

Lý Minh Cung nhìn y với vẻ hài lòng, Lý Khuyết Uyển liếc nhìn vị thúc thúc này, trong lòng căng thẳng.

“Chu Lạc thúc xử lý sự tình Thanh Đỗ trong tộc, chuyện của ca ca mình nhất định phải để y xử lý…”

Lý Minh Cung không biết lòng nàng đang nghĩ gì, chỉ cười đón:

“Thì ra là Huyền Nguyệt Tiên môn! Tiểu nữ Lý Minh Cung…”

“Chúc mừng chúc mừng!”

Nam tử trước mặt mặc Huyền Nguyệt kim y, hiển nhiên cũng là người cấp bậc chưởng môn, mặt mày không có râu, nói vài câu khách khí, sau khi chúc mừng mới nói:

“Tiểu nữ Huyền Nguyệt Khổng Cô Sát, gặp qua đạo hữu!”

Nam tử này khách khí, lão đầu bên cạnh lại đầy vẻ vui mừng, râu tóc vểnh lên cao, kéo tay áo cười nói:

“Lão phu Khổng Ngọc! Đạo hữu có biết không? Lý Huyền Tuyên chính là bằng hữu của lão phu, là bạn bè nhiều năm, không biết lão bằng hữu hiện tại đang ở đâu?”

Chương 1364: Pháp hội Tử Phủ (Hạ) (1)

Tiêu Nguyên Tư có chút chần chừ, lão nhân này cũng không phải là người thích phô trương, hắn ngẩng mày, nhìn về phía Lý Hi Minh, gương mặt không có gì thay đổi nhưng lại hoàn toàn khác biệt.

“Minh nhi…”

Gương mặt tiến vào mắt với ngũ quan đoan chính, lông mày hơi dài, đôi mắt màu vàng nhạt nhìn chằm chằm vào hắn, thu liễm vẻ mặt rồi cười.

“Chân nhân Chiêu Cảnh Lý Hi Minh”

Sắc mặt âm u lúc nào cũng đè nén ở mi tâm, loại cảm giác nghiến răng nghiến lợi này đã không còn, tan biến sạch sẽ, thay vào đó là một chút thiên quang, lấp lánh ở mi tâm.

Ánh mắt thoáng động, hơi có chút bất an cũng biến mất, trong mắt Lý Hi Minh hiện lên vẻ cười ấm áp, không còn vẻ âm u, ý niệm quyết tâm sắp chết trắng cũng không còn nữa.

Hai thứ này biến mất khỏi gương mặt của hắn, toàn bộ gương mặt đều sống lại, hắn không còn là một đòn đánh liều của Lý gia nữa, mà là Chân nhân Chiêu Cảnh Lý Hi Minh của hắn.

Tiêu Nguyên Tư mơ hồ đã có nước mắt, mọi người đều nhìn về phía hắn, hắn chỉ thở dài nói:

“Chân nhân Chiêu Cảnh phúc duyên sâu dày, lão phu được hời.”

Lý Hi Minh cười đỡ hắn đứng dậy, Trường Hi ở một bên cũng lên tiếng hòa nhã, trong lòng ghen tị, Lý Hi Minh thì cung kính nói:

“Sư tôn, mời.”

Đan dược kia của Tiêu Nguyên Tư các nhà đều biết, sau khi bị Tiêu Sơ Đình trách mắng, hắn thất hồn lạc phách trở về từ Bắc Hải, Tam Tông Thất Môn cũng biết, mười mấy năm đóng cửa của Lý Hi Minh trong tiên tông tiên môn chính tông trong mấy năm nay không phải là trò cười thì cũng là đề tài trò chuyện.

Lý Hi Minh cũng đã nghe được một số lời đồn, hôm nay hắn tự mình đến đón, chính là muốn cho các nhà nhìn xem, cho Tiêu Nguyên Tư của hắn một hơi!

Đây là thứ nhất, thứ hai là Tiêu Sơ Đình cũng đến Vọng Nguyệt Hồ, đã đến đảo này, vị Sơ Đình chân nhân này không bao giờ tự mình ra tay với mọi chuyện, để Tiêu Nguyên Tư từ trong núi đến, Lý Hi Minh đương nhiên sẽ nắm lấy cơ hội mà hắn cho, nói với các nhà rằng quan hệ giữa Tiêu Lý vẫn như cũ.

Chuyện này tuy nhỏ, nhưng rất có lợi cho Lý gia, Lý Hi Minh chỉ đỡ Tiêu Nguyên Tư vào núi, an trí tốt cho hắn trong đình, rồi quay lại đảo, lại nghe An Tư Nguy đến báo, Tiêu Sơ Đình đã lưu lại lễ mừng, một mình rời đi.

Lý Hi Minh gật đầu ý bảo, Trường Hi ở một bên lại lẳng lặng cúi đầu.

“Tiêu Sơ Đình không gặp ta a…”

Mặc dù Lý Hi Minh mới thăng cấp Tử Phủ, không bằng mấy vị lão bài Tử Phủ giỏi tính toán, nhưng vẫn có thể nhìn ra được, trong lòng kiêng kỵ:

“Trường Hi này… thật là một đống hỗn độn!”

Nhưng lại vì quan hệ rất tốt giữa nhà mình và Huyền Nhạc, Trường Hi lại đến chúc mừng, Tiêu Sơ Đình có thể không gặp, nhưng Lý Hi Minh lại không thể có khả năng tránh lui, hai người ngồi xuống trong phòng Trà Hoa nhài ngập tràn khắp nơi trong núi, Trường Hi cười nói:

“Chỗ này là nơi rất sáng dương, không biết Chiêu Cảnh đặt tên thế nào?”

Lý Hi Minh rót trà cho hắn, khách khí nói:

“Chỗ này ta đặt tên là [Chi Giảng Sơn], sau này sẽ là nơi tĩnh tu của bối phái rồi!”

“Tốt!”

Trường Hi khen, lấy một vật từ trong tay áo ra, đặt lên bàn, chỉ thấy một viên châu tròn trịa được gắn trong hộp ngọc, ánh sáng nhiều màu như lông, lộ ra vẻ lưu động sáng ngời, trên đó có khắc một đường nét hổ quay đầu nhạt nhoà, rất bá đạo.

Khuôn mặt Trường Hi chân nhân bỗng nhiên trẻ trung, bỗng nhiên già nua, lấy một canh giờ làm ranh giới, hiện giờ là dáng vẻ trung niên, ngọc bội đeo ở ngực, vẻ mặt vui mừng.

“Chiêu Cảnh đạo hữu, hai nhà chúng ta hỗ trợ lẫn nhau trong trăm năm, Tiêu gia Đình Vân và Uyên Giảo lại là bạn bè tri kỷ, hiện giờ thần thông cáo thành, ta rất vui trong lòng, đặc biệt chuẩn bị lễ mừng mỏng này!”

Giọng điệu của hắn rất dễ nghe, cũng không gọi Lý Hi Minh tiểu hữu nữa, người mấy trăm tuổi hạ thấp giọng nói chuyện với người chưa đến trăm tuổi như hắn, lại khéo léo nhắc đến tình cảm ngày xưa, đã rất khách khí.

“Tử thọ của hắn… quả nhiên không còn bao lâu…”

Lý Hi Minh hơi nhìn, phát hiện ra vật này ít nhất là cấp độ Tử Phủ, sợ rằng là một chiếc linh khí Tử Phủ, chỉ là tuổi luyện chế hơi nông, sợ rằng không đủ trăm năm, hơn kém [Tân Dậu Lục Trạch Ấn], [Khê Vọng Huyền Thiên Thính] , nhiều linh bảo của Lý gia pháp khí không kịp.

“Quá quý giá!”

Lý Hi Minh không phải không biết trọng lượng của pháp hội Tử Phủ, nhưng những Tử Phủ này đều là những người keo kiệt, linh vật Trúc Cơ tùy tiện lấy, cái này là Tử Phủ thì không cần nghĩ, thực tế thì Tử Phủ pháp hội còn có nhiều hơn là đến tại chỗ để lấy mặt, thể hiện tình bạn!

Còn về lễ mừng? Không cần nghĩ đến linh khí Tử Phủ, tối đa là đạo pháp tứ phẩm cho linh trì, nhiều hơn nữa là một số kỳ trân dị bảo cổ đại, một số bí tịch cổ xưa thiên môn, không mất địa vị thân phận mà thôi…

Trường Hi đưa ra một chiếc linh khí Tử Phủ, ý này là rất rõ ràng, chính là muốn nợ tình người, đến mưu cầu đường lui cho Huyền Nhạc!

Hắn chỉ hơi nhìn, quả nhiên Trường Hi cười nói:

“Pháp khí này tên là [Giám Sơn Phù Hải Hổ], là một trung phẩm càn thổ linh khí, không phải là thần thông của ta luyện hóa mà ra, mà là đi ra ngoài lấy được, hơn không bằng những linh bảo kia, nhưng cũng coi là vừa tay.”

Lý Hi Minh như có điều suy nghĩ, hỏi:

“Thần thông luyện hóa?”

Trường Hi cười khổ một tiếng, giọng nói già nua giải thích:

“Linh khí đại để chia làm ba loại, thứ nhất là dùng pháp khí linh bào rất tốt đưa vào thần thông, rửa luyện bằng thần thông, trăm năm luyện hóa ra, có thể trở thành linh khí, rất là vừa tay.”

Lý Hi Minh lập tức mừng rỡ, hỏi:

“Thì ra đơn giản như vậy! Vậy tại sao linh khí Giang Nam… lại ít như vậy?”

Trường Hi vuốt râu nói:

“Thứ nhất là linh bào khó luyện, loại linh khí này lại là do thần thông luyện hóa, cho nên chỉ có thể có cùng tính chất với chủ nhân, cần phải thường xuyên ôn dưỡng, tiêu tốn tâm thần rất nhiều, hơn nữa không bao lâu sẽ hóa thành nguyên hình, nghe có vẻ dễ, nhưng truyền thừa lại rất khó.”

Chương 1365: Pháp hội Tử Phủ (Hạ) (2)

Lý Hi Minh lập tức nghĩ đến việc Chân nhân Thiên Diễn ở phía tây bờ Vọng Nguyệt Hồ luyện tạo linh bào Cửu Môn Quan, linh bào đó đã tiêu tốn hơn trăm năm, quả thực không phải là một chuyện dễ dàng, gật đầu, Trường Hi tiếp tục nói:

“Thứ hai là phổ biến hơn, loại như [Giám Sơn Phù Hải Hổ] này, chính là do sư phụ luyện khí sư cấp độ Tử Phủ chế tạo, xem phẩm cấp, có cao có thấp, cái thấp còn không bằng linh bào, cái cao có thể sánh vai linh bảo.”

“Cũng chia thành ba phẩm thượng trung hạ để phân biệt, trung phẩm và thần thông luyện chế tương tự nhau, nhưng là một vật bảo có thể truyền gia, không cần gò bó ở một cái kim tính nào.”

“Còn về cái gọi là linh bảo…”

Trường Hi nói đến chuyện này, lộ ra một chút tự tiếu phi tiếu, lắc đầu nói:

“Thực ra chỉ là cổ linh khí trước khi thiên biến, thuộc loại Ấn Tân Dậu Lục Trạch, đặt ở trước kia chỉ là linh khí mà thôi, hiện giờ lại phải gọi là linh bảo rồi… cao hơn tất cả linh khí một đầu, cũng là châm biếm!”

Lý Hi Minh nghe một hồi, trong lòng hiểu rõ rất nhiều, đánh giá đối với Ấn Tân Dậu Lục Trạch lại cao thêm một tầng, trong lòng thầm suy tư:

“Không ngờ nguyên tố lấy một đạo thần thông uy áp mọi người, một là chính mình lợi hại… hai là Ấn Tân Dậu Lục Trạch rất không đơn giản…”

Trường Hi nhìn hắn một cái, do dự mấy lần, hình như là để thêm một chút hảo cảm, liền mở miệng nói cười:

“Lão phu từng nghe một chuyện, rất lâu trước đây còn có một loại pháp luyện khí… hiện giờ đã không còn phù hợp nữa, nhưng cũng coi là một chuyện thú vị, có thể nói chuyện.”

“Lão tiền bối xin nói!”

Lý Hi Minh rất muốn nghe nhiều một chút, Trường Hi vuốt râu, chậm rãi nói:

“Theo lời đồn, trước kia ngàn năm, có pháp luyện khí luyện tụ chúng niệm, đặc biệt là hữu dụng, cổ tu sĩ an cư lạc nghiệp, dùng thần thông câu liên bách tính, lấy được chúng sinh chi niệm, dùng để tinh luyện pháp khí, khiến cho thông linh, xưng là luyện hoa pháp.”

“Chúng ta có được không ít cổ linh khí đều có thể thấy một chút dấu vết, từng là bảo bối cao phẩm cũng có loại năng lực này.”

Lý Hi Minh vô cùng rung động, gần như là một niệm tiếp theo không nhịn được mà nổi lên trong lòng:

“Lộc khí!”

“Đây không phải là tiên giám của nhà mình sao!”

“Cực kỳ cao phẩm bảo bối!”

Trong đầu hắn thoáng trống rỗng một lát, một số ý niệm phức tạp nhanh chóng lướt qua:

“Không ngờ ta đắc đạo thần thông cũng không nhìn thấu được phù chủng… không ngờ có thể để phàm nhân có thể tu hành, không ngờ có các loại kỳ diệu lộc khí, quả nhiên là tiên khí!”

“Hơn nữa… Thái Âm Huyền Quang uy phong như vậy, hiện giờ ta phá thụ Tử Phủ, uy lực càng khó đoán hơn, hưng hồ hài tử lấy trong tay cũng có thể thương tổn Tử Phủ… đạo lý như thế nào cũng không có ở thế gian này! Cũng chỉ có pháp bảo mới có uy phong như vậy!”

Một khắc sau, hắn miễn cưỡng ném ý niệm này ra khỏi đầu, miễn cưỡng duy trì suy nghĩ của mình thanh minh, miệng không ngừng dừng lại, hỏi:

“Vậy tại sao hiện giờ không được? Có phải là thất truyền rồi không?”

Trường Hi rất tinh minh, lập tức phát hiện ra hắn có dao động tình cảm, bất luận hắn nghĩ như thế nào cũng không nghĩ đến Lý gia có vật này, chỉ cảm thấy Lý Hi Minh kinh ngạc vì chuyện này, lão nhân thở dài nói:

“Hiện giờ là không được, nhưng không phải là thất truyền, ta năm xưa đối với chuyện này rất hứng thú, bốn phía tìm tòi, tra xét rất nhiều cổ kim, mới có được một chút tin tức…”

Trên mặt lão nhân lộ ra một chút mê mang, nhíu mày nói:

“Theo lời đồn… là pháp môn này bị lấy đi… người thì nói là trộm, người thì nói là cướp, cũng có người nói là chứng đạo, tổng thể lại cũng đều không rời khỏi một cái tên.”

“Tên…”

Nhưng Lý Hi Minh lại có chút không dám nghe, sợ rằng một giây sau ở trong miệng lão nhân sẽ phun ra một cái tên kinh thế biến hình, Trường Hi lại đã mở miệng:

“[Tô Tất Không]”

“Tô Tất Không…”

Tên này rất quen thuộc, Lý Hi Minh lập tức nhớ lại, năm đó Ức Mộ Kiếm từ phương bắc trở về, một đấu hai, từng tiết lộ qua tôn danh này, Lý Huyền Phong bắn giết không ít pháp sư cũng từng niệm đậu:

“A sa la dạy ta, chiêm đắc Tô Tất Không pháp, Thích Ca lý thuật… … Tô Tất Không là thế tôn!”

Trường Hi liền gật đầu, khen ngợi:

“Không sai… sự mất đi của đạo pháp môn này, sợ rằng có liên quan đến Ngài, từ sau khi Ngài chứng đạo, uy năng của loại pháp khí này đi mười phần tám, trong trăm năm sau này năm nào cũng không bằng năm nào, lần lượt rơi xuống, dần dần mất đi uy năng liên quan đến.”

“Quá bốn trăm năm, linh khí được luyện Hua pháp ghi chép phần lớn đã hết uy năng, trừ bỏ một số cá biệt gần với cấp độ bảo bối, có không ít liên quan với quả vị có thể miễn cưỡng duy trì, nhưng cũng không bằng trước kia, người sau muốn sử dụng loại pháp này càng không được!”

Hai người đều im lặng, Lý Hi Minh lập tức nhớ lại tình cảnh phương bắc, trong lòng có không ít suy đoán, nhìn dáng vẻ của Trường Hi, sợ rằng cũng có cân nhắc, chỉ là sẽ không nói ra ngoài miệng mà thôi.

Đề tài một hồi, vị lão chân nhân này cười đẩy hộp ngọc qua, Lý Hi Minh cúi đầu nhìn bảo pháp phóng khoáng sáng ngời này, nhất thời chần chừ:

“Thu vào? Hay là không thu vào…”

…

Mây mù lượn lờ giữa núi, Lý Hi Minh còn chưa ngồi vào chỗ trên cùng, rất nhiều ngọc đoàn, bàn án trong đình một đường xếp mở, bóng người dần nhiều.

Lý Giáng Thiên ở thượng cung bên trái, nâng ngọc bôi, bên người tu sĩ trường bào xanh phất phơ, khí thái xuất trần, thần sắc tự nhiên, chính là tu vi Trúc Cơ, đúng là Thanh Trì phong chủ Tư Thông Nghi.

Tuổi tác của Tư Thông Nghi tương đương với Lý Chu Uy, một đêm thành tựu Tử Phủ của Lý Hi Minh, hắn liền không dám gọi là đạo hữu nữa, nhưng người này rất dễ hạ mặt mũi, lập tức kéo quan hệ với Lý Giáng Thiên, tự mình ngồi bên cạnh hắn.

Hiện giờ chỉ về phía dưới đầu các tu sĩ đang ngồi khẽ khẽ giới thiệu, hiền hòa nói:

“Đó là Kiếm Môn trình Kim Chế, là bạn hữu của chủ nhân Trường Thiên phong nhà ngươi… cũng là kiếm tu nổi danh của kiếm môn…”

Lý Giáng Thiên tìm đến nhìn, quả nhiên thấy một nam tử mang kiếm ngồi trong bàn, biểu tình bình tĩnh, xung quanh trống không không một ai, hiển nhiên mọi người đều không quá muốn ngồi bên cạnh hắn.

“Cảm tạ thế bá nhắc nhở.”

Lý Giáng Thiên cười đáp hắn, rất nhiệt tình, đến mức độ, Tiêu Tông Nghi cũng không dám chỉ Trình Kim Chế nhiều, theo thứ tự từng cái một giới thiệu, Lý Giáng Thiên nhìn quanh bốn phía, tâm tư dừng lại trên người mấy vị chân nhân ở giữa mây.

Phía tây bắc có một người đang ngồi trên mây, vai rộng lông mày đậm, mặc đạo bào có hoa văn lửa, hơi thở như vô hình chi hỏa, đốt khẽ méo mó linh cơ, người này là Thiên Diễn chân nhân của Kim Vũ tông.

Thọ mệnh của Kim Vũ tông Thiên Nguyên chân nhân không còn bao lâu, Thiên Hổ chân nhân đóng cửa bế quan, Thuỷ Thuỷ chân nhân hiện thế, nhưng theo Tử Tái rơi xuống, Thiên Nguyên chân nhân hiện giờ chính là một trong số mấy vị Tử Phủ đỉnh phong của nước Việt, địa vị quá cao, liền để Thiên Diễn chân nhân đang trấn thủ nước Ngô đương này đến.

Người đến của Thanh Đỗ tông tất nhiên là nguyên Tu chân nhân này rồi, lão đầu này luôn giữ một khuôn mặt nghiêm túc, Lý Giáng Thiên chưa từng nhìn hắn, trong lòng đang âm thầm đếm số:

“Tam tông… Kim Vũ, Thanh Đỗ đều đến, Tu đạo chưa từng đến…”

Hai tông mỗi cái có kế sách, đều tính cho lấy mặt, Tu Việt tông đóng cửa núi không hề đến cũng là chuyện bình thường, Lý Giáng Thiên càng chú ý là Thất môn.

“Môn Đàm Tuyệt không có tin tức… môn này đã không nhập thế mấy trăm năm rồi.”

Kiếm môn, Trần thị và Dâm Khôi không hề có Tử Phủ đến, chỉ phái chính tông, chỉ có thể nói là bình thường.

Mạc Dục kiếm môn và Đại Dâm Khôi quan mấy nhà không có lập trường gì không hề nhau, hơn nữa địa vị của Trình Kim Chế cũng không tính là thấp, mấy nhà còn lại đều có biểu hiện:

“Huyền Nhạc quy cách long trọng nhất, thứ hai là Tiêu gia, Tiêu Sơ Đình đích thân đến… nghe nói vị chân nhân này chỉ lộ một mặt liền rời đi, chỉ có mấy người gặp mặt.”

“Tử Yên môn, Đồ Quân môn Tử Phủ không ở trong tông, phái chính tông đến, vị trí còn trống, dù sao cũng không có Tử Phủ, còn đang trên đường đến.”

Hắn ngước mắt lên, chân nhân phương nam mỉm cười sáng sủa, bên cạnh nữ tử hồng y Bì Ngọc Trang đeo vòng vàng trên cổ tay, rất có nụ cười tươi.

“Hành Chúc phái Hành Ly chân nhân và Bì Ngọc Trang đến… cũng rất tôn trọng.”

Lý Giáng Thiên nhìn một vòng, miệng cùng với Tư Thông Nghi nói cười, trong lòng sáng tỏ.

Trong Thất môn còn có Trường Tiêu môn chưa từng đến!

Không những Trường Tiêu tử, Thành Ngôn chưa có một người đến, ngay cả chính tông Trường Tiêu cũng chỉ đơn giản là chúc mừng một tiếng liền rời đi, ngay cả vị trí cũng không nhập…

Trừ bỏ Tam tông Thất môn, tu sĩ Giang Bắc cũng ít có tiền bái, chỉ có một nhà Thẩm gia đến, đại tông tiên môn nước Ngô cũng không có một người nào đến.

“Hành Chúc và Trường Tiêu môn không hợp nhau… nhà mình và Trường Tiêu môn cũng đã gây không ít chuyện không vui…”

Lý Giáng Thiên cúi đầu, phát giác cục diện không phải một mảnh sáng tỏ.

Sau lưng nhà mình chẳng qua là Tiêu gia và Huyền Nhạc… Tiêu gia Tiêu Sơ Đình từ lâu cư ngụ không cố định… cũng sẽ không tùy ý ra tay… nhưng một khi Trường Hi rơi xuống, địa giới Huyền Nhạc toàn bộ đều là gánh nặng!

Đến lúc sự việc không thoả đáng, chẳng phải là phải nghiêng về Hành Chúc sao? Hành Chúc là chính đạo không giả… nhưng mấy người Hành Tinh tính toán không ít…

Hắn sờ không rõ quan hệ giữa các Tử Phủ, chỉ có thể nâng mày nhìn một cái ở chỗ trên cùng, phụ thân hắn Lý Chu Uy ngồi ở vị trí chính tịch đầu tiên, bên cạnh chính là Khổng gia Khổng Cô Hi của Huyền Nhạc! Hai người đang nói chuyện rất vui vẻ, nhìn thấy Lý Giáng Thiên nâng cốc không được chắc chắn.

“Huyền Nhạc… chính là một củ khoai lang nóng… tuyệt đối không thể tiếp nhận được…”

Chương 1366: Cao Huyền Tử (1)

Sơn Trấp Cảnh.

Lý Hi Minh dừng lại một chút, đặt tay lên hộp ngọc, gõ nhẹ và nhìn về phía lão nhân trước mặt, giọng thành khẩn:

“Hai nhà tình nghĩa đã như vậy, lão tiền bối đã sắp xếp bao nhiêu hậu chiêu, xin hãy tiết lộ cho Chiêu Cảnh đôi chút.”

Lý Hi Minh đương nhiên không tin rằng Trường Hi là tạm thời cầu đến:

“Thọ nguyên của hắn sắp hết, đáng lẽ phải sắp xếp hậu sự trước mấy chục năm, đến hiện tại chắc chắn phải có chỗ dựa… mà trong mưu tính ban đầu của hắn, nhất định là không có ta Lý Hi Minh…”

Đã Huyền Nhạc muốn Lý thị ra tay trợ giúp, Lý Hi Minh không thể không đếm xỉa tới tình nghĩa của tiên nhân, nhưng chuyện chắc chắn phải hỏi rõ, chỉ vừa nói như vậy, Trường Hi lập tức nghiêm mặt, thở dài một tiếng:

“Để Chiêu Cảnh biết rõ, Huyền Nhạc ta… từ khi dời đến Giang Nam từ Giang Bắc, không phải là đạo thống Thanh Tùng, cũng không phải là tiên phủ cũ, cho nên ở Giang Nam chịu nhiều kỳ thị, mấy trăm năm qua… chỉ dựa vào khuôn mặt già nua này của ta chống đỡ, thật muốn nói là có thể dẫn đến làm viện trợ thì cũng không có nhiều…”

“Hiện tại thọ nguyên sắp hết, người có thể ra tay tương trợ lại càng ít, ta trước sau gần trăm năm kết giao, có được hai bên trợ lực.”

“Đầu tiên… là một tông môn ở Giang Bắc phía đông, xưng là 【Huyền Diệu Quán】, tọa trấn là Tề lão chân nhân, đạo hiệu 【Tố Miễn】.”

Lý Hi Minh biết tông này, mười năm qua từ hải ngoại Giang Bắc trở về hai vị Tử Phủ, liền có thêm hai tông, một tông là 【Bạch Ấp Đô Tiên Đạo】, còn có một tông chính là 【Huyền Diệu Quán】.

Trường Hi thấy hắn biết tiên quán này, lại tiếp tục nói:

“Thứ hai là một ngọn núi ở hải ngoại, gọi là Tĩnh Di Sơn, sơn chủ Huyền Di chân nhân… đích hệ của nhà ta bái nhập làm môn hạ.”

“Những bố trí khác thì không nói nhiều nữa, chỉ sợ nực cười, vẫn là tìm một ngày dẫn kiến Chiêu Cảnh một lần…”

Trường Hi và hắn cũng không phải là quen thuộc gì, đương nhiên sẽ không lộ con bài chưa lật rõ ràng, Lý Hi Minh biết đại khái thì cũng có thể, nhưng không dám tùy tiện gặp mặt, ai biết được 【Huyền Diệu Quán】, 【Tĩnh Di Sơn】là đường đi nước bước gì? 【Huyền Diệu Quán】ở ngay bên cạnh 【Xưng Doãn Môn】, trong đó có mâu thuẫn gì không? Nếu để cho Tử Phủ khác hiểu lầm, sợ rằng không rõ ràng lại bị lôi kéo vào một phái nào đó.

Hắn liền đáp:

“Vãn bối còn phải bái phỏng các nhà, từng cái đáp lễ, không vội gặp mặt.”

Trường Hi vuốt râu:

“Là ta suy nghĩ không chu toàn!”

Lý Hi Minh nói đến đây, do dự thật lâu, linh khí Cấn Thổ kia ấm nóng trong tay, rốt cuộc vẫn hỏi ra:

“Nghe nói năm đó chân nhân và Tư Đồ Thang quan hệ rất tốt… có chuyện này không?”

Lịch sử của Lý gia ngắn, nhưng tin tức coi như linh thông, năm xưa Khổng gia và Tư Đồ gia chính là thông gia, gần như quan hệ của Tiêu Lý hai nhà, Tư Đồ gia chính là Thang Kim Môn, hiện tại và Lý thị chính là huyết hải thâm cừu, Lý Hi Minh làm sao có thể không cẩn thận?

Hiện tại Tư Đồ Khố còn bị giam dưới đáy Thanh Đỗ Sơn, kế tiếp muốn nhằm vào Thang Kim Môn, nếu như lôi ra một mảnh người Khổng gia, chính mình lại đáp ứng che chở Khổng gia, chẳng phải là làm cho chính mình ở vào thế khó xử…

Hắn vừa hỏi như vậy, Trường Hi lập tức nghẹn lời, nhìn thần sắc của hắn, thấp giọng nói:

“Không sợ Chiêu Cảnh chê cười, mấy năm trước, nhà ta và Tư Đồ gia thực sự vẫn là bằng hữu, mặc dù Tư Đồ Thang ngông cuồng, nhưng đối với người thân cận lại sảng khoái hào phóng, hắn rất khinh thường các tông Giang Nam, cũng bị ngăn cách bên ngoài Thất Môn, ta đi bái phỏng bốn phương, chỉ có hắn chịu gặp ta, lúc đó ta liền có giao tình với hắn, còn định hôn thân.”

“Nhưng người này dù sao cũng ngông cuồng, đắc tội vô số Tử Phủ, hắn chết trong một sớm, ta dần dần không dám lui tới nhiều với Thang Kim, Thang Kim Môn nội loạn nổi lên, mấy đứa con của hắn thiên phú rất cao, lần lượt có hai vị Tử Phủ, mặc dù bề ngoài thân thiết, nhưng trong xương cốt đều khinh thường lão phu, nên dần dần đoạn tuyệt tình nghĩa.”

Hắn hiểu rõ thù hận của Lý gia và Thang Kim Môn, cũng không có ý muốn giảng hòa, chỉ tách ra quan hệ, thậm chí thấp giọng nhắc nhở nói:

“Chúng tu đều biết sau lưng Tư Đồ Mạt có bóng dáng của Kim Vũ, Chiêu Cảnh vẫn là chú ý một chút… Kim Vũ Tông trị vì ba đời, thực lực đã mạnh nhất Việt quốc, Tử Phủ tu sĩ cũng không chỉ có mấy vị này… nhất định phải cẩn thận.”

Trường Hi là vạn lần không muốn Lý Hi Minh đi tìm Thang Kim Môn phiền phức, tự nhà mình Huyền Nhạc đã là một chuyện khó khăn không lo nổi thân rồi, nếu như khiến cho Lý gia sụp đổ, Huyền Nhạc càng không có kết cục tốt.

“Đa tạ lão chân nhân nhắc nhở!”

Lý Hi Minh trịnh trọng đáp lại, trong lòng suy nghĩ một trận, linh khí Cấn Thổ trung phẩm kia 【Cảm Sơn Phó Hải Hổ】còn để trên bàn, Lý Hi Minh đẩy đẩy, trầm giọng nói:

“Trường Hi tiền bối, tình nghĩa hai nhà không cần nói nhiều, Huyền Nhạc gặp nạn, Lý thị ta nhất định sẽ giúp, 【Cảm Sơn Phó Hải Hổ】thực sự quý trọng, không thích hợp đặt ở trong tay ta như vậy.”

Trường Hi vuốt râu, hơi có chút kinh ngạc, hỏi:

“Ý của Chiêu Cảnh là…”

Lý Hi Minh suy nghĩ một chút, nói:

“Hai nhà tương trợ, vốn là cùng một đường đi, 【Cảm Sơn Phó Hải Hổ】là linh khí trung phẩm Tử Phủ, tiền bối cứ giữ ở trong tay suy nghĩ kỹ, xem có thể đổi lấy trợ giúp lớn hơn từ các thế lực khác hay không, sau đó cũng có thể giảm bớt áp lực… không cần dùng để làm động lực cho ta…”

“Nếu như thọ nguyên của tiền bối sắp hết, thực sự không còn cách nào nữa, lại giao 【Cảm Sơn Phó Hải Hổ】vào tay ta… để gia tăng chút nội tình cho ta, sau đó cũng có thể ứng phó áp lực từ các phía tốt hơn.”

Trường Hi chân nhân lần này ngẩn ra, dường như không nghĩ tới Lý Hi Minh sẽ nói ra những lời này, hắn ngừng lại vài hơi, lúc này mới giọng khàn khàn nói:

Chương 1368: Cao Huyền Tử (3)

Hai người đều có dung mạo thanh niên, một người mắt vàng nghiêm túc, mặc giáp trắng vàng, oai phong lẫm liệt, một người mắt xám da tuyết, áo choàng lông đơn giản, lạnh lùng như tuyết, đối diện nhau một lần trên không trung.

Lý Chu Vi siết chặt chén ngọc, đối phương dù sao cũng là đích hệ của Đồ Quân Môn, nên hiếm khi đáp lại bằng một nụ cười, Cao Huyền Tử cũng mang theo ý cười, ánh mắt tán thưởng.

“Chiêu Cảnh chân nhân… đến…”

Theo tam tông Thất Môn đều đến, Lý Hi Minh rốt cuộc cũng hiện thân ở chính giữa, các vị Tử Phủ đồng loạt nâng ly ra hiệu, đích hệ thì cúi người hành lễ, tán tu tộc tu ở hàng ghế dưới cùng thì đều quỳ lạy, một mảnh đầu người đen kịt.

“Chúc mừng chân nhân thành tựu thần thông!”

Âm thanh chấn động tận trời, phá vỡ mây bay, mây màu trên trời bay lên, Lý Hi Minh đáp lễ mà cảm tạ, trong đình nhạc vang lớn, linh yến liền bắt đầu.

Trường Hi đã trở về chỗ ngồi của Huyền Nhạc, Lý Hi Minh đại khái quét mắt một cái, Thiên Quý của Kim Vũ Tông là một người nóng vội, mang theo nữ tu ở bên cạnh Trương Đoan Nghi lên phía trước, bưng hộp đá màu xanh.

Kim Vũ Tiên Tông hiện tại là bá chủ của Việt quốc, Lý Hi Minh đứng dậy nghênh đón, hành lễ vãn bối, Trương Đoan Nghi cung giọng nói:

“Kim Vũ tặng 【Lục Giác Xích Diễm Trản】, chúc mừng chân nhân!”

Trong hộp đá trong tay nàng hẳn chính là 【Lục Giác Xích Diễm Trản】, Lý Minh Cung hành lễ nhận lấy, Thiên Quý cười nói:

“Chiêu Cảnh, dù sao ngươi cũng là luyện đan sư, sau này nếu như có yêu cầu linh dược gì, nhất định phải tới tìm ta, Kim Vũ ta vật sản phong phú, nhất định có thể làm cho đạo hữu hài lòng.”

Lý Hi Minh đương nhiên ăn nói khép nép đáp ứng, Thiên Quý liền nói:

“Kim Vũ ta có hai món linh khí Minh Dương, nếu như có nhu cầu xin hãy phái người qua, cũng đỡ phải ngươi đi luyện chế.”

“Vãn bối nhớ kỹ.”

Lý Hi Minh cẩn thận đáp, Thiên Quý liền cáo từ rời đi, chân trước mới vừa đi, Hằng Ly đã mặc đạo bào ly hỏa đã bước không trung đi tới, đưa bình ngọc trong tay tới, Tất Ngọc Trang cười nói:

“Hằng chúc mừng chân nhân, tặng một phần 【Thuần Vũ Ly Hỏa】!”

Lý Hi Minh hơi có chút xấu hổ, dù sao Thiên Quý và Hằng Ly bất hòa là chuyện mà mọi người đều biết, hai người này đụng vào một chỗ, mùi thuốc súng rất nồng.

Giọng của Hằng Ly thô cuồng:

“Chiêu Cảnh đạo hữu, hai nhà chúng ta không cần nói nhiều, Minh Dương khí pháp nhà ta cũng có nghiên cứu, nếu như có nhu cầu, ta nhất định sẽ vì đạo hữu chế tạo pháp khí!”

“Đây chính là đặt ta lên trên lửa nướng…”

Lý Hi Minh trong lòng lắc đầu, lời nói trước đầu của Thiên Quý cố ý kéo giọng, không nói đến Hằng Ly, trên đài có tám chín phần mười đều nghe được, lúc này mới nói ra lời nói nhằm vào như vậy…

Hằng Ly nói chuyện nhiệt tình, khá hào phóng, nhưng đắc tội sau đó cũng là một người cố chấp đến cùng, Lý Hi Minh đang hòa giải, Hằng Ly hiển nhiên cũng lười ở nơi này nhiều, rất nhanh rời đi.

Hai người này rời đi, dư lại liền dễ ứng phó, Trường Hi đã sớm nói chuyện kỹ, Kiếm Môn, Du Quy, Tử Yên đều là Trúc Cơ tới, Tử Yên Môn đi đến trước tiên.

“Tử Yên Môn dâng lễ chúc mừng 【Xác Diễm Đan Thư】, chúc mừng chân nhân!”

Lý Hi Minh hơi gật đầu nâng ly, nữ tu Không Ngọc Tử của Tử Yên Môn thay sư tôn rót rượu, tránh khỏi chính diện, từ bên cạnh đáp lễ.

Không Ngọc Tử vội vàng lui xuống, Lý Hi Minh lúc này mới có rảnh rỗi chú ý Đồ Quân Môn, nhìn thấy thanh niên phần lớn tu hàn khí kia, trong lòng cảm thấy coi như hợp lý:

“Đồ Long Kiển mặc dù tu hành mẫu hỏa, nhưng Đồ Quân lại là đạo thống Thiếu Âm hàn khí… không có gì lạ… chỉ là tiểu lang quân tư thái tốt…”

Cao Huyền Tử đang ngậm cười, nhìn về phía chỗ ngồi bên cạnh, Lý Hi Minh thuận theo ánh mắt nhìn lại, nhưng là Lý Huyền Tuyên đang bị mọi người vây quanh ở giữa, nhạc vang ầm ĩ, lão nhân ha ha cười lớn, từng ly từng ly uống rượu, trăm năm không thấy hắn thoải mái như vậy.

Lý Hi Minh không nhịn được cười một tiếng, bước đi ra, ở trên chỗ ngồi không có một người nào hiện ra, Cao Huyền Tử vội vàng đứng dậy chắp tay, trong mắt chứa ý vị khó hiểu, giọng điệu cung kính mang theo ý cười:

“Gặp qua Chiêu Cảnh chân nhân!”

Chương 1371: Cân Nhắc (1)

Lý Hi Minh vừa dứt lời, Độ Xí như được đại xá, mồ hôi rơi như mưa khi dập đầu tạ ơn, sau khi dập đầu chín cái mới lui xuống.

“Đa tạ chân nhân không giết!”

Lý Hi Minh không so đo với tên lính quèn này, nhưng những người khác trong Lý gia lại không có vẻ mặt gì tốt, An Tư Nguy dưới chân núi cũng không thèm nhìn hắn lấy một cái. Độ Xí biết điều, sợ hãi lui xuống núi, trong bóng đêm hoảng hốt chạy về phía bắc.

Lý Hi Minh ngồi yên lặng một lúc, một người trung niên bước lên, y phục lấp lánh, phong thái trang nhã. Lý Hi Minh nở nụ cười, đứng dậy đón tiếp:

“Trị ca nhi!”

Lý Hi Trị cúi đầu cười, chắp tay hành lễ:

“Ra mắt Chiêu Cảnh chân nhân!”

“Huynh đừng trêu chọc ta nữa.”

Đệ huynh trong nhà trở về, Lý Hi Minh không giữ vẻ bề trên của tu sĩ Tử Phủ, như xưa kéo Lý Hi Trị ngồi xuống, quan tâm nói:

“Mấy năm nay trong tông vất vả cho huynh rồi, huynh và Chu Vi gánh vác gia tộc, mười năm qua không để mất người, mất đất, lại còn có thêm nhiều người Trúc Cơ, đều là công lao của hai người.”

“Đa phần là công lao của Chu Vi.”

Lý Hi Trị lắc đầu khiêm nhường, trên mặt có vẻ lo lắng, thấp giọng nói:

“Ta vừa từ từ đường về, tiểu thúc Nguyên Khâm vẫn đang tế bái tiên thúc công… Nhưng ta đã đụng phải người của Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo chạy trốn, chẳng lẽ đã xảy ra chuyện gì?”

“Đúng vậy…”

Lý Hi Minh trầm mặc, Lý Hi Trị lại nói:

“Tiên nhân Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo là Diệp Quế chân nhân, Tử Phủ trung kỳ, tu hành theo đạo thống Đô Vệ hiếm thấy, không dễ đối phó… Hơn nữa, ta thấy Trường Tiêu Môn không đến, tiên môn này thật sự bất hòa với gia tộc ta… Trường Tiêu Tử thần thông lợi hại, cũng cần phải chú ý.”

Lý Hi Minh gật đầu, chờ một lát, Lý Chu Vi cưỡi ánh sáng bay đến, hành lễ với hai người, lúc này Lý Hi Minh mới đưa ra chiếc hộp ngọc, nhíu mày nói:

“Đây là lễ mừng của Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo.”

Hai người đều dùng linh thức xem qua, nhìn nhau một cái, sắc mặt đều không tốt, Lý Chu Vi trầm giọng nói:

“Bẩm chân nhân, Văn Hổ vẫn ở bờ sông, chưa điều về sơn môn Bạch Nghiệp, ngày thường ở trong động lo việc, hoặc là người này không biết gì, hoặc là có chỗ dựa dẫm.”

Lý Hi Trị trầm mặc một lát, thấy Lý Hi Minh không lên tiếng, vị huynh trưởng bối Hi Nguyệt này cẩn thận mở miệng, rõ ràng từng chữ:

“Nghe nói Tư Đồ Khố của Thang Kim Môn vẫn ở Thanh Đỗ Thủy Phủ, Thang Kim Môn đã phái người tới chưa?”

“Chưa.”

Lý Chu Vi đáp, trầm giọng nói:

“Tư Đồ Mạt là người tàn nhẫn cay nghiệt, sẽ không để ý đến tính mạng của Tư Đồ Khố, trừ phi chân nhân mang Tư Đồ Khố đến cửa, nếu không hắn sẽ luôn giả vờ giả vịt như không có người này.”

Lý Hi Trị nói:

“Chuyện của Thang Kim Môn vẫn chưa kết thúc, Kim Vũ sau lưng cũng không có ý ra mặt điều giải, Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo cũng ở Giang Bắc, cùng Thang Kim Môn cấu kết, nhà ta lại không có căn cơ ở Giang Bắc, cường long không áp được rắn độc địa phương, huống hồ Diệp Quế chân nhân cũng không yếu…”

“Đây là thứ nhất.”

“Thứ hai, bất kể Trường Tiêu Tử có mục đích gì, Trường Tiêu Môn và gia tộc ta đã có thù oán, hắn còn đáng sợ hơn Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo rất nhiều, im hơi lặng tiếng, làm sao biết được đang âm mưu kế độc gì? Gia tộc ta không nên hành động khinh suất.”

Lý Chu Vi liếc nhìn Lý Hi Minh, vị Chiêu Cảnh chân nhân hiện nay này khẽ gật đầu, đáp:

“Huynh trưởng nói rất đúng…”

Lý Hi Minh dừng một chút, tiếp tục nói:

“Độ Xí này là người thông minh, không dám vào tiệc, nếu hắn làm ta mất mặt trước mọi người, chắc chắn sẽ mất mạng, ta cũng cố ý không để hắn lên đảo, mà là ở núi Chi Chiếu… Chỉ một mình ta gặp hắn, cũng là sợ chuyện này làm lớn, tự mình khó xử.”

“Nhưng mà…”

Lý Hi Minh thở dài:

“Tất cả những thứ này chẳng qua là kế hoãn binh mà thôi, Trường Hi sắp rơi xuống rồi, Diệp Quế và Trường Tiêu đều không vội, đều sợ Trường Hi phản kích, chỉ đợi Trường Hi chết đi, Huyền Nhạc Môn lập tức trở thành một điểm yếu lớn, rất dễ dàng đối phó với gia tộc ta.”

Lý Hi Trị rùng mình, nhíu mày chặt, thấp giọng nói:

“Không ngờ lời đồn lại thành thật… Chân nhân còn bao nhiêu thọ nguyên?”

Lý Hi Minh thở dài:

“Hắn nói rất mơ hồ, có vẻ không đến ba năm.”

“Chẳng phải là bất cứ lúc nào sao!”

Ba năm đối với Trúc Cơ chẳng qua là bế quan một lần! Tin tức này khiến tâm trạng của Lý Hi Trị lập tức trùng xuống, hắn nói:

“Huyền Nhạc còn muốn nhờ cậy gia tộc ta… Vậy thì càng khó hơn! Vừa phải giữ Giang Bắc, vừa phải để ý đến hoang dã, Huyền Nhạc.”

Lý Hi Trị không có ý kiến gì về chuyện này, năm đó hắn vô tình tiến vào địa bàn của Long Tộc, vẫn là Huyền Nhạc che giấu giúp, hắn chỉ ngẩn người, trầm giọng nói:

“Giang Bắc không thể bỏ… Địa giới của Phù Vân Động cũng phải kiểm soát trong tay gia tộc ta.”

Ba người đều hiểu, một khi Lý gia rút khỏi Giang Bắc, bước tiếp theo Tam Tông Mật Phạn sẽ cố gắng chiếm lấy bờ bắc của Vọng Nguyệt Hồ, Trường Tiêu Tử cùng với Diệp Quế, áp lực sẽ trở nên rất lớn.

‘Bờ bắc tuyệt đối không thể bị nguy hiểm.’

Một gia tộc tiên nhân Tử Phủ không bảo vệ được một quận đất, nhất định sẽ trở thành trò cười, mà Thanh Trì sau lưng Lý gia… Chắc chắn rất vui khi nhìn thấy cảnh này, Tư gia cũng mong muốn Lý thị khốn đốn, một lần nữa cúi đầu cầu cứu Thanh Trì, một khi như vậy, mọi chuyện sẽ hoàn toàn thay đổi.

Lý gia và Tiêu gia không giống nhau, Tiêu Sơ Đình khi xưa là mệnh thần thông thành tựu Tử Phủ, ma tai lại cần dựa vào hắn, bản thân lại là người cực kỳ lợi hại, tự nhiên không có lo lắng gì, triệt để cắt đứt quan hệ với Thanh Trì, mặc dù Lý Hi Minh đột phá, nhưng vẫn chừa đường lui, không cắt đứt hoàn toàn, Lý Hi Trị cũng không rời khỏi Thanh Trì, mập mờ không rõ, trên danh nghĩa vẫn là tiên tộc của Thanh Trì.

Chương 1372: Cân Nhắc (2)

Một khi cầu cứu Thanh Trì, thì không phải là tiên tộc trên danh nghĩa, mà là xác định rõ ràng trở thành kẻ phụ thuộc.

Núi rừng im lặng một lúc, Lý Hi Trị hỏi:

“Sơ Đình chân nhân có chỉ thị gì không?”

Lý Hi Minh suy nghĩ một lúc, đáp:

“Chân nhân ám chỉ ta có thể cắt đứt quan hệ với Huyền Nhạc, chưa chắc là lời thật lòng, có thể là thử thách, nhưng từ tình hình hiện tại, hắn sẽ không đứng về phía ai, hiện tại đã có ý khoanh tay đứng nhìn.”

Hắn thấp giọng nói:

“Trừ khi gia tộc ta ngả về một bên Kim Vũ hoặc Hằng Chúc… Ngả về Kim Vũ cũng giống như cúi đầu trước Thanh Trì? Hằng Chúc ở xa tận phía nam, nhiều nhất chỉ có thể làm đồng minh, mà kẻ thù của Hằng Chúc cũng không ít!”

Trừ khi vạn bất đắc dĩ, Lý Hi Minh tuyệt đối không nghĩ đến việc ngả về Tam Tông, hắn chỉ rót trà, thở dài:

“Ba năm này qua đi, tình hình chắc chắn sẽ rất khó khăn.”

Lý Chu Vi nâng mày nhìn một cái, chắp tay trầm giọng nói:

“Bẩm chân nhân… Theo ý kiến của vãn bối, Diệp Quế và Trường Tiêu đang đợi Trường Hi chân nhân rơi xuống, không có hành động gì, nhưng chúng ta không thể ngồi chờ chết.”

“Chi bằng nhân lúc Trường Hi chân nhân còn sống, giải quyết hết mọi chuyện ở Giang Bắc, cho Thang Kim Môn và Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo một đòn mạnh… Đứng vững ở Giang Bắc…”

Lý Hi Minh gật đầu nói:

“Ta hiểu ý của ngươi, nhưng chẳng qua là chiếm lấy phần lớn địa bàn của hai tông Mật Phạn… Chẳng lẽ có thể gây ra tổn thất thực chất gì cho Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo sao? Còn về Thang Kim Môn, sau lưng là Kim Vũ, chỉ có thể đòi bồi thường, không thể tùy tiện động đến.”

“Đợi đến khi Trường Hi chết, địa bàn rộng lớn của hai tông Mật Phạn làm sao có thể bảo vệ? Mất đi chỉ trong chốc lát.”

Lý Hi Trị trầm mặc không nói, Lý Chu Vi lại đáp với giọng kiên quyết:

“Chân nhân! Hôm nay tiến thêm một bước, ngày mai sẽ có thêm một bước để lui! Địa bàn rút lui dù có rơi vào tay Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo… Cũng là một vùng đất trắng, tốt hơn nhiều so với việc luôn nằm trong tay họ…”

Lý Chu Vi trầm giọng nói:

“Hơn nữa tình hình hiện tại đối với gia tộc ta là ngày càng xấu đi, hiện tại cần ổn định là Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo, cầu biến là Lý thị ta, có loạn mới có biến, tranh đoạt ba năm, ai biết sẽ có bao nhiêu biến số xuất hiện?”

“Bất kể sau này có thay đổi như thế nào, cũng tốt hơn là không làm gì cả, chỉ ngồi chờ chết với địa giới của Phù Vân Động!”

Lý Hi Minh và huynh trưởng nhìn nhau, quả quyết gật đầu:

“Được…”

Lý Hi Minh đứng dậy, nghiêm mặt nói:

“Chuyện ở Giang Bắc, giao hết cho Minh Hoàng! Nếu có yêu cầu gì, cứ nói với ta, ta sẽ đi gặp Trường Hi, Văn Hổ có nhược điểm trong tay gia tộc ta, có thể lợi dụng được!”

Hắn khẽ vung tay áo, trên bàn lập tức hiện ra một loạt hộp ngọc, hộp đá, các loại linh vật, Lý Hi Minh chỉ nói:

“Lễ mừng của các gia tộc đều ở đây, có mấy món pháp khí, Minh Hoàng lấy xuống trước chia cho Thừa và những người khác.”

Lý Chu Vi cung kính cảm ơn, thu hết mọi thứ, đang định cáo lui, Lý Hi Trị cũng lấy ra hai hộp ngọc, nhẹ giọng nói:

“Lễ mừng của Thanh Trì là đan phương Toại Nguyên Đan, ở chỗ của chân nhân, hai món pháp khí này là ta tự sưu tầm, không tính là trân quý, trước tiên thêm vào gia tộc dùng đi.”

Lý Chu Vi cung kính cảm ơn, cưỡi ánh sáng rời đi, Lý Hi Trị tiếc nuối nói:

“Chỉ tiếc là ta cuối cùng vẫn là phong chủ của Thanh Trì… Thanh Trì không cho phép ta tùy tiện ra tay.”

Lý Hi Minh xua tay:

“Uất ức cho huynh rồi… Còn phải làm yên lòng Tư gia, hơn nữa… Một khi rời khỏi Thanh Trì, sau này nếu Trì Bộ Tử truy cứu, Tư, Lân Cốc chắc chắn sẽ đổ hết tội lên đầu gia tộc ta, có thể không chút kiêng kỵ nào mà diệt trừ gia tộc ta, còn phải treo một cái danh.”

Nói xong câu này, vẻ mặt hắn trở nên nghiêm trọng, trầm giọng nói:

“Ta có một chuyện muốn nói với huynh, chuyện này rất quan trọng!”

Lý Hi Trị cũng nghiêm mặt, nghe Lý Hi Minh nói:

“Dương Thiên Nha đã đột phá Tử Phủ từ lâu! Đã giấu diếm mấy chục năm rồi!”

Lý Hi Trị thực sự ngây người, khó tin ngẩng đầu, Lý Hi Minh lập tức kể lại chuyện của người Âm Ti, Lý Hi Trị nghe xong trầm tư, hồi lâu mới nói:

“Dương thị mưu đồ rất lớn.”

Lý Hi Trị chỉ nghe Dương Thiên Nha đã sớm đột phá Tử Phủ, trong lòng hiểu rõ mọi chuyện.

Từ khi Dương Tiêu Nhi đưa cho hắn bộ y phục đã bảo vệ hắn liên tiếp hai lần đến khi Dương Duệ Tảo đưa cho hắn phù lục khiến Thác Bạt Trọng Nguyên chần chừ trong chốc lát, thậm chí từ khi Viên Thoan và Dương gia bàn chuyện kết thân, cục diện của Trì gia đột nhiên thay đổi, tất cả đều có một chút bóng dáng mơ hồ.

“Ta hiểu rồi.”

Thấy trong lòng Lý Hi Trị đã hiểu rõ, Lý Hi Minh cũng không nói thêm gì, Lý Hi Trị nhanh chóng bỏ qua không nói đến, hỏi:

“Chân nhân định thăm hỏi những ai?”

Đây là một chuyện phiền phức, trong lòng Lý Hi Minh đã có chút chuẩn bị, đáp:

“Đầu tiên tất nhiên là Nguyên Tu chân nhân, thứ hai… Còn phải đi gặp Tiêu tiền bối… Còn thứ ba… Ta lại khó xử.”

Lý Hi Trị hơi ngạc nhiên, hỏi:

“Đồ Long tiền bối…”

Lý Hi Minh lắc đầu:

“Sơ Đình chân nhân nói rồi, hắn không muốn dính dáng, đi cũng không gặp được.”

Lý Hi Trị lập tức hiểu, đếm lại:

“Huyền Nhạc không cần đi, Trường Hi đã không để ý đến những thứ này, còn về Tuyết Kỵ, Trường Tiêu, Tử Yên đều không cần cân nhắc, còn lại Kiếm Môn, Kim Vũ, Hằng Chúc, Tu Quỳ.”

Kim Vũ, Hằng Chúc là một chuyện khó xử, đi đâu cũng đều đắc tội, đến Kim Vũ đắc tội Hằng Ly, đến Hằng Chúc đắc tội Thiên Quyết, hai nhà này đều có vẻ tốt với Lý gia.

“Thiên Quyết, Hằng Ly không dễ đối phó, đến hai nhà khác, khó tránh khỏi khiến người ta bất mãn…”

Lý Hi Minh nói:

“Thực ra cũng có thể đến Kiếm Môn, kiếm ý của tiền bối trong nhà được ghi lại trong Kiếm Thư, lấy lý do bái kiến kiếm ý của tiền bối, cũng không tính là qua loa.”

Lý Hi Trị không hiểu rõ chuyện này, không nói nhiều, chỉ nhắc nhở:

“Tiểu thúc Nguyên Khâm đến, chúng ta còn phải gặp một lần.”

……

Bình Nhai Châu.

Trong đại điện ánh sáng rực rỡ, bốn phía sáng trưng, Lý Huyền Tuyên mặc một bộ áo xám xanh, đang ngồi trong điện, bên ngoài điện có hai người đang tiến vào.

Người dẫn đầu là một phụ nữ, tu vi Trúc Cơ, trông khoảng hơn bốn mươi tuổi, vẫn còn phong độ, mặc pháp y màu trắng, đeo ngọc bích, dung mạo có thể nhìn ra dáng vẻ xinh đẹp khi còn trẻ, chỉ là không dùng pháp lực để bảo dưỡng, cố ý để lộ vẻ già nua.

Người đàn ông mặc đồ đen phía sau khí khái anh hùng, cũng là tu vi Trúc Cơ, pháp lực không cao lắm, nhưng lông mày và ánh mắt lại rất sắc bén.

Người phụ nữ nhẹ nhàng cúi người, cung kính nói:

“Hòa Miên ra mắt huynh trưởng!”

Lý Huyền Tuyên vội vàng đỡ nàng dậy, nhìn hai người với ánh mắt hơi kích động, gật đầu nói:

“Đệ muội… Năm xưa không có duyên gặp mặt…”

“Nguyên Khâm bái kiến đại bá!”

Lý Huyền Tuyên vẻ mặt già nua, Lý Nguyên Khâm rất khách khí với hắn, lão nhân vội vàng đỡ hắn dậy nhìn kỹ, mắt hơi đỏ, chỉ nói:

“Thật là giống quá…”

Hắn không biết là nói Lý Huyền Phong hay Lý Hạng Bình, Lý Nguyên Khâm lặng lẽ nghe, Lý Huyền Tuyên liên tục nói:

“Bốn mạch trong nhà, mạch thúc phụ thường thiếu… Nguyên Khâm lần này trở về, thì không cần đi nữa, trở về vị trí, bổ sung đời sau, cũng coi như kế thừa hương hỏa của thúc phụ.”

Lý Nguyên Khâm do dự không nói, Ninh Hòa Miên lên tiếng, nàng nhẹ nhàng nói:

“Đại ca, huynh trưởng của ta không biết tốt xấu, bị liên lụy đến một mạch đều tuyệt, không còn ai kế thừa.”

“May mắn là tộc đệ Ninh Hòa Viễn có con mồ côi, nhưng chưa thành tài, Ninh gia đều dựa vào Nguyên Khâm chống đỡ… Lúc này… Thật sự là không tiện trở về…”

Lý Huyền Tuyên lập tức câm nín, lời này của Ninh Hòa Miên hắn cũng không tiện nói nhiều, Lý Nguyên Khâm từ nhỏ ở trong tông, cũng không có tình cảm gì với Lý thị, bản thân cũng không có ý định ở lại.

Hắn do dự một lúc, ánh sáng từ bên ngoài điện chiếu vào, hóa thành hai người đàn ông, một người mặc đạo bào trắng vàng, người kia mặc y phục ánh sáng, dừng lại giữa điện, Lý Nguyên Khâm lập tức chắp tay hành lễ:

“Ra mắt Chiêu Cảnh chân nhân, Cứu Thiên các chủ.”

Lý Hi Trị không dám để hắn hành lễ, đỡ hắn dậy, lời nói vừa rồi cũng nghe vào tai, khuyên nhủ:

“Tiểu thúc… Trong nhà mạch thúc không có ai, còn cần người chống đỡ… Nếu tiên thúc công có thể nhìn thấy cảnh này, cũng sẽ mong người ở lại trong tộc…”

Lý Hi Minh tiếp lời, nghiêm mặt nói:

“Vãn bối đang muốn đi bái kiến Nguyên Tu chân nhân, chỉ cần tiểu thúc nói một câu, những thứ khác không cần lo lắng.”

Nghe hai người lên tiếng, Lý Nguyên Khâm chỉ cung kính đáp:

“Trong nhà có Chiêu Cảnh chân nhân, Cứu Thiên các chủ, lại có mấy vị đạo nhân Minh Hoàng, Thừa, vững như Thái Sơn, mẫu tộc Ninh thị đang lung lay, mẫu thân khó chống đỡ một mình, sợ rằng không thể quay về tộc, mong được thứ tội.”

Vẻ mặt hắn kiên quyết, Ninh Hòa Miên cũng lên tiếng cầu xin, Lý Huyền Tuyên chỉ có thể lắc đầu thở dài, tiễn bọn họ rời đi, Lý Hi Minh chờ một lúc trong sân, Lý Hi Trị mới cưỡi ánh sáng trở về, thở dài:

“Bốn mạch không thể bổ sung, e rằng là điều tiếc nuối của tổ phụ.”

Lý Hi Minh chỉ nói:

“Đợi tiểu thúc có con, ôm một đứa về… Cho dù là phàm nhân cũng được, sau này trong nhà không yên ổn, hắn ở lại Thanh Trì cũng tốt.”

Chương 1375: Tu sĩ Phù Vân động (2)

“Tàng Thổ Nạp Cung Quyết” lâu đời hơn, càng rõ ràng hơn, gần như không che đậy gì, mặc dù cũng là trước tiên hợp ba phủ làm một, nhưng con đường sau đó không có gì khác biệt, Lý Hi Minh tự mình suy đoán, nếu như đến một vị Thổ Đức Tử Phủ, có lẽ cũng có thể động thủ sửa đổi công pháp này thành tiên quyết.

“Khó trách phương Bắc gọi đạo Tử Phủ Kim Đan là tử kim ma đạo, dị phủ đồng lô đạo là thiên thai ma đạo, quy về cùng một loại… quả nhiên không khác biệt nhiều!”

“Nếu ta chịu chăm chỉ nghiên cứu ba phủ hợp nhất, nói không chừng cũng có thể sửa đổi ‘Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh’ thành ma đạo công pháp!”

Trong lòng hắn đột nhiên có một chút sáng tỏ, nhíu mày:

“Vậy thì ma đạo đột phá Tử Phủ chính là đẩy Dị Phủ vào Thái Hư, thậm chí bởi vì đạo cơ ở trong Dị Phủ, còn không cần giống như tiên đạo đẩy đạo cơ vào Thăng Dương trước… có khả năng đột phá Tử Phủ càng đơn giản?”

“Nếu như ma đạo không có trở ngại khác, thì hiện nay từ trên xuống dưới ta chỉ có Thăng Dương ở trong Thái Hư, những thứ khác đều có thể bỏ đi… kỳ thật tương đương với Tử Phủ ma đạo… chẳng qua một cái gọi là Thăng Dương, một cái gọi là Dị Phủ.”

“Nói cách khác… nếu như không phải ba phủ hợp nhất các loại pháp cần huyết khí, sau khi thiên biến, thuật dị phủ đồng lô kỳ thật là tiên tiến hơn… ưu tú hơn so với phương pháp tu hành… tiết kiệm rất nhiều tài nguyên đẩy tiên cơ vào Thăng Dương.”

Hắn lật xem “Tàng Thổ Nạp Cung Quyết”, gần như có thể xác định đây là một bản công pháp thời thiên biến, đầy dấu vết thiên thai ma đạo nổi bật, phân đạo với tử kim ma đạo.

“Nếu như có một bản công pháp Tử Phủ của thiên thai ma đạo thì càng tốt…”

Thu hoạch này không thể nói là không lớn, Lý Hi Minh gần như sáng tỏ thông suốt, trong lòng dần sáng:

“Cho nên nói tìm kiếm công pháp tham khảo cũng không cần câu nệ tiên ma, chỉ cần là Minh Dương ma công… ta cũng có thể tu hành, luyện thành một đạo thần thông khác.”

Các công pháp Tử Phủ khác xa xa vô vọng, trong lòng Lý Hi Minh chẳng qua chỉ là một chút mong đợi mà thôi, chỉ mở miệng nói:

“‘Tàng Thổ Nạp Cung Quyết’ tuy rằng cổ xưa, nhưng không thể hoàn toàn coi là ma công, các ngươi nhìn không rõ mà thôi… Minh Cung, trước tiên giải khai cho hắn đi.”

Lão già Khúc đầu tiên là sửng sốt, đây là công pháp hắn lấy được ở Đông Hải, Dị Phủ chính là ma công, cũng chưa từng nghe nói cái gì là không hoàn toàn coi là ma công, nhưng lời Tử Phủ lớn hơn trời, vui mừng khôn xiết quỳ bái, nói:

“Đa tạ Chân Nhân, nếu không có Chân Nhân chỉ điểm, tiểu nhân sắp bị oan đến chết rồi!”

Đây là lời nói thuần túy khách sáo, Lý Hi Minh lười để ý đến hắn, cẩn thận nhìn, quả nhiên hai người còn lại tu hành ma công là “Huyết Ma Pháp Thư”, trọc khí ngút trời, chỉ sợ huyết khí chưa từng đứt đoạn, chỉ quỳ trên mặt đất run rẩy.

Lý Hi Minh chỉ là ánh mắt rơi xuống, còn chưa kịp mở miệng hỏi, người này tuy rằng mặt mũi còn trung hậu, nhưng đã nước mũi nước mắt chảy đầy mặt, giọng bi thương nói:

“Chân Nhân hãy nghe ta nói một lời.”

Hắn dập đầu nói:

“Tiểu nhân Ôn Di, đây là đệ đệ Ôn Sơn, hai huynh đệ chúng ta sinh ra ở Đông Hải, cha mẹ tu ma, sáu tuổi đã tu luyện ma công, ăn uống cơm thịt, huyết khí đầy đủ… cho đến khi lớn hơn một chút, thành tựu Luyện Khí, mới biết những thứ này là cái gì, nhưng thân ở ma địa, cha mẹ dạy dỗ, chưa bao giờ cảm thấy có gì khác thường.”

“Cho đến khi vào trong biển, mới biết người trong thiên hạ không phải tất cả đều tu hành như vậy.”

Ôn Di thấy mình sắp chết đến nơi, mồ hôi đầy đầu, lông mày dày đặc ướt đẫm, nước mắt rơi lã chã:

“Không phải tiểu nhân không muốn làm điều thiện, mà là từ trước đến nay không biết có chính đạo, cũng không phải lòng dạ ta ác độc, tiểu nhân nuôi dưỡng cha mẹ, kính trọng huynh đệ, chưa bao giờ cảm thấy mình là người xấu, mà là… thân ở ma thổ, không ai dạy dỗ, làm sao biết có tội? Còn mong đại nhân minh xét, cho tiểu nhân cơ hội cải tà quy chính.”

Lời này khiến Lý Minh Cung đầu tiên nhíu mày, một ma tu khác Ôn Sơn cũng nghe ngây người, không ngờ huynh trưởng của mình lại nói ra những lời này, cẩn thận suy nghĩ, quả thật như vậy, vội vàng dập đầu quỳ xuống:

“Chỉ mong Chân Nhân cho một con đường sống!”

Lý Minh Cung ngừng lại một chút, chần chừ nói:

“Nhưng biết hay không biết tội là một chuyện… có tội hay không lại là một chuyện khác…”

Lý Hi Minh cẩn thận nghe xong, dường như đột nhiên có một chút hồi ức nặng nề, hắn trầm tư mấy giây, sau đó xem tu vi của hai người, đều là Trúc Cơ, không có tác dụng lớn, bèn hai ngón tay hợp lại, nổi lên một chút ảo ảnh thần thông màu vàng kim sáng bóng.

“Đi.”

Hắn rút ra hai luồng lực lượng thần thông Minh Dương, như rắn lượn bay vào Dị Phủ của hai người, khóa tiên cơ của họ lại, Lý Hi Minh chỉ nói:

“Cửu Môn Sơn luyện khí ở bờ Tây thường thiếu tu sĩ, ta lưu lại mạng cho hai người các ngươi, trước tiên đi vào núi chỉnh lý hỏa mạch, cung cấp pháp lực đi.”

Hai đạo thần thông pháp lực đều có lực tiêu hao trấn áp của “Nghênh Thiên Môn”, không chỉ có thể đánh tan pháp thuật của hai người, còn có thể tùy thời đánh nát Dị Phủ của hai người, khiến hai người chết ngay tại chỗ.

Vừa vặn chỉ có thể xuất ra pháp lực, sử dụng linh thức, cung cấp pháp lực luyện khí rất thích hợp, mà hỏa mạch của Cửu Môn Sơn nóng bỏng, tu sĩ Luyện Khí rất khó ứng phó, bình thường hai người cũng có thể chỉnh lý hỏa mạch, tiết kiệm không ít công sức.

“Đa tạ Chân Nhân!”

Hai người mồ hôi đầy đầu đứng dậy, tuy rằng sau đó mất tự do, nhưng dù sao còn sống vẫn tốt hơn là chết, ngoan ngoãn quỳ sang một bên.

Hai người còn lại tu đạo Tử Phủ Kim Đan, ánh mắt của Lý Hi Minh đầu tiên rơi vào gần đây, nhưng thấy là một lão bà, dung mạo khá xấu xí, quần áo trên người quấn chặt, một thân kim khí bao quanh, giọng già nua nói:

“Lão thân Giang Hồ Tử, bái kiến Chân Nhân…”

Lý Minh Cung hơi chần chừ, mở miệng nói:

“Bẩm Chân Nhân, người này cũng là tu sĩ Phù Vân động, chỉ là cả ngày ở trong tông, cũng không thấy nàng ra khỏi tông, không có tin tức gì.”

Giang Hồ Tử giọng già nua, thấp giọng nói:

“Lão thân chẳng qua là một người vẽ phù ở Triệu quốc, đã hai trăm tuổi ở Giang Bắc, sắp đến lúc xuống mồ rồi…”

Nàng cười cười, đôi mắt đó trông rất hiền lành, thậm chí có chút nhẹ nhàng tự tại, lộ ra hàm răng vàng khô:

“Hai tông sẽ không để lại thứ gì tốt cho quý tộc, mấy người trẻ tuổi, có chút thiên phú, tất cả đều bị giết sạch, chỉ để lại mấy người ta… có chút địa vị, đều là những người già yếu bệnh tật…”

Lão nhân này có chút đặc biệt, một thân thanh khí không nói, vậy mà còn là người Triệu quốc, trông có vẻ khá có khí độ, Lý Hi Minh ngừng lại một chút, không muốn làm liên lụy đến người vô tội, nhẹ giọng nói:

“Đạo cô đã là chính tu phương Bắc, vậy thì xin cứ tự nhiên, có thể ở nhà ta vẽ phù, có thể đi dạo trên hồ… cũng có thể tự mình rời đi.”

Giang Hồ Tử đáp lời, ánh mắt của Lý Hi Minh tự nhiên rơi vào trên người hán tử lưng hùm vai gấu, tướng mạo anh tuấn, bị móc hai mắt, xuyên qua xương bả vai, Lý Minh Cung lập tức hiểu ý, giải thích:

“Đây là Đinh Uy Tằng của Phù Vân động, mấy năm trước thành tựu Trúc Cơ, thực lực không yếu, tiên cơ là ‘Điện Dương Hổ’ hiếm thấy, là đạo thống ‘Hành Chúc’.”

“Đạo thống ‘Hành Chúc’?”

Lý Hi Minh lập tức nhíu mày, có thể nói đạo thống Hành Chúc trên đời này là rất ít, phương Bắc còn có thể nói, phương Nam hoàn toàn tập trung trong tay Hành Chúc đạo… tiên đạo này thậm chí có đủ năm công pháp, mới dám lấy Hành Chúc làm tên.

Hiện tại xuất hiện một đạo thống “Hành Chúc”, thực lực không yếu, nói không nghi ngờ là không thể, Lý Hi Minh nhìn lên nhìn xuống một cái, hỏi:

“Tại sao lại đến mức này?”

Lão già Khúc lập tức tiếp lời, cung kính nói:

“Bẩm Chân Nhân, người này tu hành ‘Điện Dương Hổ’, tiên cơ này thiện chiến, có thể thoát khỏi giam cầm, phá tan nhà lao, xung âm độ nghiệp, lấy mắt người làm chứng… trước đây hắn cũng bị khóa như chúng ta, nhưng hắn cứng đầu, không chịu khuất phục, nhiều lần thử thoát thân…”

“Hắn lại có chút dây dưa với Văn Hổ, bèn móc mắt, lại bị khóa xương bả vai, suýt chút nữa bị đánh xuyên Khí Hải… sắp trở thành phế nhân rồi.”

Lý Hi Minh nghe hắn kể chi tiết một lần, trong lòng khẽ động, thần thông nhẹ nhàng vung lên, đinh sắt trên xương bả vai của Đinh Uy Tằng liền rơi lả tả đầy đất, nhiều trói buộc cũng được giải khai.

Hán tử này đã mất nửa mạng, hàm hồ không rõ phun ra một tiếng bái kiến Chân Nhân, Lý Chu Vi đứng bên cạnh đã lâu, cuối cùng lên tiếng nói:

“Chân Nhân, người này là một hán tử dũng mãnh.”

Lý Chu Vi là người đã từng giao đấu với Đinh Uy Tằng, có thể khiến Lý Chu Vi nói ra đánh giá như vậy, hán tử này tự nhiên không kém, Lý Hi Minh nhìn có chút yêu thích, nhưng Đinh Uy Tằng lại kích động pháp lực, có chút cứng ngắc phát ra âm thanh nói:

“Tiểu nhân Khí Hải hao tổn, kỳ hạn sắp đến, chỉ mong Chân Nhân thả ta về núi, chết ở quê nhà Giang Bắc.”

Lý Hi Minh vuốt râu, không đáp lời hắn, trong tay thần thông Minh Dương lưu chuyển, bay vào trong cơ thể hắn, dùng thần thông sinh phát bổ sung da thịt cho hắn, lại phong bế Khí Hải của hắn, không để tu vi tiêu hao.

Đinh Uy Tằng vẫn có chút ngây ngốc, Lý Minh Cung đã lấy đan dược từ trong tay áo, cho hắn ăn, hán tử này có chút không hiểu đứng tại chỗ, Khúc Bất Thức thấy gió sử dụng thuyền, lão đầu này cười nói:

“Uy Tằng, còn không mau tạ ơn chủ nhân!”

Chương 1378: Song hỉ lâm môn (3)

“Thì ra là thế!”

Lý Chu Vi và Lý Minh Cung liếc nhìn nhau, lập tức hiểu rõ:

“Chính là do linh cơ của Giang Nam thay đổi, mấy chục năm cũng chưa chắc đã gặp một lần… Quả thật là vận may tốt!”

Lý Minh Cung cảm khái một câu, Lý Chu Vi cũng có chút cảm động, đáp:

“Tu hành một đạo, vận may duyên phận, quả thực không thể xem thường!”

Hắn thở dài một câu, chuyển thành ý cười, mở miệng nói:

“Tiểu thúc đã đột phá thành công, đương nhiên là chuyện vui lớn trong nhà, Minh Cung cô cô cũng không cần trông coi trong nhà nữa, vừa vặn đi đến Giang Bắc… Chỉ là tiểu thúc vẫn nên bái kiến trưởng bối, báo tin mừng, tiếp nhận chuyện ở Thanh Đỗ.”

“Đây là chuyện nên làm.”

Lý Thừa Hoài như có điều suy nghĩ, lập tức cáo lui, đi bái kiến Lý Huyền Tuyên, Lý Chu Vi thì lấy giấy viết thư, vung bút viết lên:

‘Còn cần gửi một phong thư đến trong tông, để trưởng bối biết được chuyện vui lớn này.’

Lý Minh Cung ở một bên chờ một lúc, liền thấy một lão nhân trọc đầu, râu trắng, thân hình cường tráng đi lên, An Chích Ngôn đã gần một trăm bảy mươi tuổi, người đến tuổi già, ngược lại trở nên hiền lành hơn, chỉ hành lễ nói:

“Bẩm gia chủ, Chi Cảnh Sơn hồi báo, chân nhân đã sớm mang theo Đinh Uy Trưng rời đi, không biết tung tích.”

An Chích Ngôn là lão thần có thâm niên nhất nhì của Lý gia, Lý Chu Vi gật đầu với hắn, nhìn về phía Lý Minh Cung:

“Cô cô trước cùng ta đi một chuyến đến Giang Bắc đi.”

……

“Tằng tổ… Tằng tổ đại nhân không cần tiễn nữa…”

Lý Thừa Hoài từ trong điện đi ra, Lý Huyền Tuyên vẫn vui vẻ nắm tay hắn, tiễn một đường đến trước điện, lão nhân liên tiếp thấy được chuyện vui lớn, sắc mặt đều đỏ hồng lên, trẻ hơn không ít, kéo tay hắn không buông.

“Hoài nhi… Phụ thân của ngươi là người hiểu chuyện nhất trong bốn người Hi… Hiện tại ngươi thành Trúc Cơ, ông ấy nhất định sẽ vui mừng lắm…”

Lý Huyền Tuyên không ngừng lẩm bẩm, Lý Thừa Hoài lặng lẽ nghe, nhưng thấy lão nhân kéo hắn đến một bên, lấy từ trong ngực ra một chiếc hộp gấm, nhẹ giọng nói:

“Hoài nhi, Hi Minh thành tựu Thần Thông, cha mẹ của ngươi đã trở về thăm, Tiêu Nhi cũng đã bái kiến ta, chỉ là ngươi đang bế quan, lại bỏ lỡ, chỉ gặp được Chu Lạc… Nói chuyện rất vui vẻ… Đã cho Chu Lạc không ít linh vật.”

“Phụ thân của ngươi để lại cho ta một kiện [Thượng Vũ Dạ Y], pháp khí của Thượng Vu quả thực là quá ít, là những năm này ông ấy cố ý tìm được, ông ấy nói, nếu ngươi đột phá thành công… Thì để lại cho ngươi, nếu không thành, thì để lại cho Chu Lạc.”

Lý Thừa Hoài nhìn đi chỗ khác, thở ra một hơi, Lý Huyền Tuyên thì nói:

“Mẫu thân của ngươi cũng âm thầm tìm tới, lưu lại một thứ cho ngươi, là một đạo [Dạ Quỷ Mật Phù], là bảo vật truyền thừa của Dương gia, ta không biết công dụng, chỉ lấy ra cho ngươi…”

Hai thứ này đều ở trong hộp gấm, Lý Thừa Hoài trầm mặc nhận lấy, Lý Huyền Tuyên nhìn thấy đau lòng, chỉ nói:

“Năm đó… Phụ thân của ngươi rất nhiều lúc cũng khó bảo toàn chính mình, ông ấy cũng sẽ không nói gì, mẫu thân của ngươi càng là dòng chính của Dương gia, hành sự cũng có nhiều bất tiện, ngươi đừng trách… Hiện tại Hi Minh đột phá, ông ấy lại là các chủ của Cứu Thiên Các, mới có cơ hội mưu lợi cho ngươi, nhưng lại không tiện nói với ngươi.”

Lý Thừa Hoài lắc đầu nói:

“Thừa Hoài không phải vì những pháp khí này.”

Lý Huyền Tuyên chỉ vỗ vai hắn, cười nói:

“Giữa cha con không có gì là không thể nói, ngươi nhìn ta… Lúc còn sống thì mất cha, thời trẻ thì mất mẹ, trung niên thì mất con, về già thì trông coi mộ phần của các con, thúc thúc của ngươi tuy rằng thành Tử Phủ, nhưng vẫn có tiếc nuối này… Cứ trân trọng đi…”

“Hiện tại cả cha lẫn con ngươi đều là Trúc Cơ, người thường có hâm mộ cũng không hâm mộ được… Trước tiên đi xem chuyện ở Thanh Đỗ, qua một thời gian, đi một chuyến đến Thanh Trì đi.”

Lý Thừa Hoài chỉ đem hộp gấm cất vào trong tay áo, giọng khàn khàn cáo lui, thu dọn tâm tình, lặng lẽ điều khiển gió trên hồ.

Hắn đem lời của Lý Huyền Tuyên và Lý Chu Vi suy nghĩ lại một lần, trong lòng âm thầm căng thẳng:

“Trước tiên đi xem chuyện ở Thanh Đỗ… Xem ra Chu Lạc xử lý không được tốt lắm…”

Hắn không dám khinh thường, lập tức chuyển hướng đến Thanh Đỗ, xuyên trận mà vào, từ xa nhìn thấy đèn đuốc trong điện lóe lên, mơ hồ còn có tiếng mài mực và lật sách.

Lý Thừa Hoài nhẹ nhàng gõ cửa, người trong phòng cất giọng nói:

“Là tộc đệ sao? Mời vào!”

Chương 1383: Tiên Tộc Khai Nguyên (2)

“Chích Tiêu muốn tính kế Thảm Long Kiến, nhà ta làm sao cũng không trốn được, không có Huyền Nhạc cũng có thủ đoạn tàn nhẫn hơn, nhà hắn không hòa với nhà ta, đến lúc đó chưa chắc chỉ có một đệ đệ Tuấn…”

“Chuyện này giống như có người cầm dao muốn giết ta để ép bức trưởng bối ra tay, Trường Hi chân nhân kéo kéo tay áo hắn, còn đòi chút bồi thường, hắn được gì là một chuyện, nhà ta trước kia là đời thế gia, Tử Phủ muốn giúp đỡ một chút, cũng không có tư cách chọn lựa.”

Dù trong lòng hắn nghĩ thế nào về Trường Hi, nhưng lời này cực kỳ nể mặt, không chỉ là chỉ một mình Trường Hi.

Phải biết rằng Huyền Nhạc đã đẩy sóng giúp đỡ, nhưng Tiêu gia vẫn luôn bất động, trước kia Tiêu gia còn kiểm soát bờ đông, tước đoạt quyền lợi xây dựng phường thị của Lý thị… Trong nhiều sóng gió, Tiêu gia vẫn luôn đứng ngoài, không có biểu hiện gì, thậm chí hiện tại còn định tiếp tục đứng ngoài… Lý Hi Minh nói Tiêu gia không tốt, Tiêu Sơ Đình nên nghĩ như thế nào đây!

Lý Hi Minh chỉ nhớ một điểm, đỉnh Khiền U không phải là của Lý gia, mặc dù hắn có khúc mắc với cái chết của Lý Hi Tuấn, nhưng ai quan tâm? Dù sao cũng chỉ muốn một biểu hiện.

Lời hắn nói xong, Tiêu Sơ Đình không có biến động gì lớn, chỉ gật đầu nhẹ, trầm giọng nói:

“Chiêu Cảnh suy nghĩ thoáng, đúng là không dễ.”

Một câu này của hắn có ý cảm khái, thành tựu Tử Phủ hào quang như thế nào, đạo tâm kiên định như thế nào, người nào cũng khó tránh khỏi kiêu ngạo, càng đừng nói hiện tại là Trường Hi đã già, cầu xin khổ sở…

Tiêu Sơ Đình chuyển đề tài, cười nói:

“Chuyện của khách khanh của ngươi, có thể hỏi Trường Hi, hắn có biện pháp.”

Lý Hi Minh cảm ơn hai tiếng, hai người trò chuyện càng cạn, mắt thấy chuyến đi này sắp kết thúc, Lý Hi Minh nghĩ đến lời nói trước khi Tư Bạc Hưu đi, liền nói:

“Tiền bối ở một mình ở Giang Nam chống đỡ Tiêu gia, chắc chắn cũng đắc tội không ít lợi ích của Tử Phủ, nhưng có hiểu lầm gì với vị chân nhân nào không…”

Đây là muốn hỏi thù oán của Tiêu Sơ Đình, lão nhân tất nhiên có thể nghe ra, chỉ nhẹ nhàng nói:

“Ta ở Giang Nam ai cũng không đụng, bọn họ cũng sẽ không tin ngươi liên thủ với ta… Không cần lo lắng… cứ đi đi…”

…

Vọng Nguyệt Hồ, Chu Nha Đình.

Đèn đá xanh phát ra sắc thái mờ ảo, phản chiếu vào mặt hồ đen như mực, màn đêm đang sâu.

Lý Khuyết Uyển thu hồi pháp, đứng trong đình một lát, chân nhân tự mình đột phá, mặt hồ dương quang quá thịnh, biến hóa không đều, ban đêm tu luyện Toàn Đan tốt hơn, liền thay đổi thời gian tu hành, lúc này tu hành xong, màn đêm đen nhánh.

“Khuyết Uyển tỷ!”

Nàng mới nghỉ ngơi một lát, một người cưỡi phi thuyền từ trên hồ bay đến, đáp xuống gần trước, là muội muội xa của mình, vốn tu hành trên đảo, tên là Lý Khuyết Nghi, tuổi còn nhỏ hơn nàng, mặc váy hồng, khuôn mặt tròn trịa, tai nhỏ nhắn, nhìn có vẻ tinh xảo dễ thương, chỉ cười nói:

“Chúc mừng tỷ tỷ, mấy vị ca ca đều thả ra rồi!”

“Cái gì?!”

Lý Khuyết Uyển vốn đang lo lắng, nghĩ là gọi nàng đi Thanh Đỗ Sơn, không ngờ lại là tin tốt, nhưng nàng nghe lời này, vui mừng chỉ thoáng qua, lập tức có cảm giác bất an, hỏi:

“Là thẩm vấn như thế nào?”

Nàng hiểu rõ vì sao Lý Chu Lạc chần chừ không động thủ chuyện này, càng sợ Lý Chu Lạc không coi ba bảy hai mốt ra gì mà áp xuống, cái đó mới là hại nàng… nhưng thấy Lý Khuyết Nghi cười nói:

“Tỷ tỷ đừng lo lắng nữa! Thừa Hoài thúc công đột phá thành công, ra ngoài nắm quyền Thanh Đỗ, dùng đạo “Vô Tra Ta” vạch trần lời nói dối của Lý Đông Đê, lời đồn không công mà tự vỡ!”

Lý Khuyết Uyển lập tức nheo mắt cười, nàng vui vẻ nói:

“Thúc công đột phá thành công rồi! Thật là tốt quá!”

Lý Khuyết Nghi dừng lại một chút, đáp:

“Liên đới bắt được hơn mười người sau lưng, có người ngoại tánh, có cả tộc, thậm chí còn có cả chính tộc, hiện tại đều bị giam ở Thanh Đỗ Thủy Phủ.”

Lý Khuyết Uyển vui vẻ rất nhanh phai nhạt, nàng nhẹ giọng nói:

“Ta với tánh tộc nhập tộc lên đảo, cùng đại công tử đồng hàng, chuyện này vốn nên có bất mãn đố kị, không nên quá nghiêm khắc, đến lúc đó làm cho trong tộc hỗn loạn, ngược lại là không đúng.”

Thần sắc của Lý Khuyết Nghi ngẩn ra, nàng cũng là đại tộc của bối, lại có quan hệ rất tốt với tỷ tỷ này, trong lòng đã sớm bất bình, lông mày nhỏ nhắn nhíu lại, chỉ nói:

“Tỷ tỷ quá coi trọng bọn họ rồi, chẳng qua là mấy tiểu nhân vật.”

Lý Khuyết Uyển chỉ lắc đầu, nàng từ trong đình đi ra, đang muốn đến Thanh Đỗ bái kiến Lý Thừa Hoài, không ngờ nam tử mặc hắc y cưỡi gió đến, đáp xuống gần trước, chính là Trần Ương.

“Tham kiến tiểu thư.”

Trần Ương bưng tay hành lễ, cũng không đợi Lý Khuyết Uyển nói nhiều, trầm giọng nói:

“Gia chủ triệu kiến, mong tiểu thư mau theo ta vào đảo.”

Lý Khuyết Uyển không dám chậm trễ, cùng nhau cưỡi gió đi qua, đến trong đảo, liền thấy hai vị thiếu niên đứng ngoài điện chờ đợi, một người ăn mặc gọn gàng, dung mạo bình thường, bên cạnh lại là một người, sinh được dũng mãnh quả cảm, lông mày rậm, giáp y một thân, cả hai đều có đôi mắt kim.

“Tham kiến tộc tỷ!”

Hai người đều mở miệng, Lý Khuyết Uyển vội vàng gật đầu đáp lại, hai người này lần lượt là nhị công tử Lý Khuyết Lộng và tam công tử Lý Khuyết Hạ, đều nhỏ hơn nàng, nhưng mười tám chín tuổi, đều tu hành Minh Dương chi pháp.

Tứ công tử Lý Khuyết Lương tuổi còn nhỏ, hai vị công tử trước mắt đều là nhân vật lợi hại, Lý Khuyết Lộng có danh tiếng hiền lành rộng rãi trong tộc, Lý Khuyết Hạ thì sớm đã có quyền vị, trước đây còn ở bờ đông xử lý các nhà, vì Tử Phủ pháp hội mới vội vàng trở về.

Nhìn thấy Lý Khuyết Uyển, Lý Khuyết Hạ ha ha cười lớn:

“Nhiều năm không gặp tộc tỷ rồi! Đáng tiếc Tiêu gia trả lại từ bờ đông trở đi, ta bên này phần lớn còn phải bái biệt phụ thân, đi tiếp quản, không thể nói chuyện nhiều với tộc tỷ!”

Lý Khuyết Hạ rõ ràng cởi mở hơn huynh trưởng Lý Khuyết Lộng, thần thái càng xuất chúng hơn, hành sự cũng tàn nhẫn hơn, nên càng được Lý Chu Vi thích, rất sớm đã nổi bật, được giao phó trọng trách.

Lý Khuyết Lộng thì nội liễm hơn, quan tâm đến tình huống mấy vị ca ca của Lý Khuyết Uyển, Lý Khuyết Uyển đều đáp ứng, rất nhanh được mời gặp mặt, ba người đều đi vào trong điện.

Trong điện đèn đuốc sáng trưng, lúc này Lý Chu Vi vẫn đang cầm bút đỏ vẽ điểm cái gì, Tử Phủ pháp hội kết thúc, để lại một đống hỗn loạn, nhà nào lễ hồi, chúc mừng, lễ nặng không nặng, nhà nào không đến, nhà nào rời đi nửa bàn tiệc, hiển nhiên không phải là chuyện dễ dàng có thể dọn dẹp tốt.

Nhìn thấy ba người đi lên, Lý Chu Vi mới buông bút, trước tiên nhìn Lý Khuyết Uyển, âm thanh trầm thấp:

“Uyển Nhi, chuyện trong tộc đã kết thúc, nghe Thừa Hoài thúc nói với ta, sau này những ngày này, sẽ đưa mấy vị ca ca ngươi đến Thanh Đỗ Sơn, làm chút việc trên phù phong của lão nhân, cũng tốt để lão nhân giải sầu.”

Lão nhân lớn tuổi đương nhiên là Lý Huyền Tuyên, sau khi trải qua một phen rối rắm này, dù cho mấy vị ca ca của nàng đã ra khỏi Thanh Đỗ, nhưng làm ăn cũng hỏng rồi, sắp xếp như vậy đã là cực kỳ thích hợp, Lý Khuyết Uyển chỉ cung kính nói:

“Đa tạ gia chủ!”

Lý Chu Vi gật đầu:

“Lời đồn trong nhà từ trước đến nay không ít, quyền đấu mười sáu phủ mà thôi, không có lời này thì cũng có lời khác, ngươi ở Chu Nha Đình chăm chú tu hành là được.”

Lý Khuyết Uyển vội vàng đáp ứng, Lý Chu Vi nhìn hai người con trai của mình, đưa một mặt ngọc bài xuống, phân phó:

“Khuyết Hạ, Tiêu gia cắt bảy mươi chín nhà ở bờ đông, ngươi cầm lệnh đi Thanh Đỗ lấy tiên tịch, điểm vài ngọn núi, quản lý trong phủ, khách khanh, đi một chuyến, dọn dẹp sạch sẽ.”

“Vâng!”

Lý Khuyết Hạ nghe xong mắt sáng lên, muốn thử sức, nhị ca Lý Khuyết Lộng thì lặng lẽ cúi đầu, có chút trầm mặc.

Lý Chu Vi lại cầm bút lên, không ngẩng đầu lên, hỏi:

“Có suy nghĩ gì không?”

Lý Khuyết Hạ không nghĩ ngợi gì, cung kính nói:

“Tiểu nhi đã sớm nghĩ đến, trừ bỏ cúng bái, trước tiên phái các vệ đến bờ đông, cấm ăn huyết khí, gạo thịt, kiêm b mergers, lại mở phường thị lưu thông, lại thiết một cung ở mật lâm, quản lý một trăm mười tám nhà ở bờ đông.”

“Mỗi năm năm để một trăm mười tám nhà lấy hai mươi bốn người đến tu hành ở núi mật lâm, đối xử với tộc như thế, những người này tu thành hoặc là làm việc trong nhà của chúng ta, hoặc là làm khách khanh, những người không tu thành, lại trở về làm việc trong các nhà.”

Lý Chu Vi dừng bút lại, thuận miệng nói:

“Nếu như không muốn ở lại thì sao.”

Lý Khuyết Hạ nhíu mày, đáp:

Vậy thì trở về quản lý nhà mình đi.”

Lý Chu Vi liếc mắt nhìn Lý Khuyết Lộng đang yên lặng đứng bên cạnh, cuối cùng nói:

“Khuyết Lộng, ngươi nói đi.”

Lý Khuyết Lộng hành lễ, cung kính nói:

“Bẩm gia chủ, tiểu nhi thấy, nhị đệ nói rất đúng, mật lâm bỏ trống, rất thích hợp thu nhận thiên tài của các nhà, chỉ là nói như thế nào cho hay, một khi từ mật lâm học thành luyện khí, chính là tự do thân, có thể xin ở lại trong tộc, ở lại trên đảo, cũng có thể trở về nhà mình, cũng có thể đi đến thiên hạ.”

Lý Khuyết Hạ lập tức hiểu rõ, thiếu niên này cười nói:

“Là ta thiếu suy nghĩ rồi, huynh trưởng như vậy quả thực là hay ho.”

Với nơi chật hẹp nghèo nàn của một trăm mười tám nhà, đâu có thể nuôi mấy người luyện khí? Một vị gia chủ tính là đứng đầu, cho dù là muốn trở về nhà mình cũng không có điều kiện… muốn bảo hộ nhà mình, chỉ có thể ở trên hồ…

Mà Lý gia vốn không hạn chế tu sĩ trên hồ ra ngoài phiêu lưu, thường thường chỉ ra ngoài một hai năm, liền biết được sinh hoạt của tán tu lưu lạc không có linh cơ tu luyện, không có linh đảo bổ sung, Đông trốn Tây nấp khung khổ như thế nào, càng đừng nói Lý gia còn cung cấp pháp thuật tu luyện, nhất định sẽ trở về.

Chương 1387: Thế sự nổi trôi (2)

…

Bình Nhai châu.

Lý Giáng Hạ bên này ra khỏi điện, giáp y vang lên lách cách, một đường đi đến ngoài châu, dưới chân đạp lên ánh vàng, một con ngựa đen bụng có vảy, đôi mắt đỏ như máu đang dừng ở giữa châu, hắt hơi.

Con ngựa này là giống ngựa nổi tiếng của vùng Sơn Việt, phối giống với ngựa Hắc Lân của Đại Mạc, An Trắc Ngôn bắt được sau ba năm, lại phối giống thêm vài năm, nuôi đến trưởng thành đưa đến hồ, Lý Chu Vi đã xây căn thành công, tự nhiên không dùng đến, bèn ban cho người được sủng ái nhất là Lý Giáng Hạ.

Lý Giáng Hạ vừa cưỡi lên linh mã, điều khiển đầu ngựa, bên trái dưới chân có một người đi ra, hình như đã đứng lâu, xuyên qua các thị vệ gọi lớn:

[Tam Điện Hạ! Tam Điện Hạ!]

Lý Giáng Hạ cúi mắt nhìn, hơi nghi ngờ, huynh trưởng Lý Giáng Lũng chậm một bước, cũng đến phía sau, chỉ liếc nhìn một cái, liền đuổi kịp đến, cười nói:

[Tam đệ, ngươi không biết được đâu, đây là con của tộc huynh một vị tộc huynh của nhị thập lục phòng, ra khỏi chủ mạch, chỉ đơn danh một chữ Hân.]

[Hóa ra là ngươi!]

Lý Giáng Hạ thường năm không ở trong tộc, đâu biết được cái gì Hân với Hành, chỉ dùng để thúc ngựa đi tới, hai thị vệ không nhường bước, ngăn cách hai cây thương sắt lạnh lẽo, Lý Hân tuổi tác còn lớn hơn hai người, chỉ kêu rằng:

[Ai, Nhị Điện Hạ cũng ở đây! Tiểu nhi bái kiến.]

Lý Giáng Hạ thấy hắn thân hình gầy yếu, dung mạo bình thường, chỉ nắm chặt roi, cười lớn nói rằng:

[Nhị ca, nhân sinh này sinh ra giống ngươi như đúc, quả nhiên là người nhà, trừ bỏ đôi mắt kia, thực sự giống cực kì!]

Lý Giáng Hạ từ trước đến nay là dáng vẻ tinh anh hùng dũng, hứng thú bừng bừng, tự nhiên khác xa với Lý Giáng Lũng, mà tộc mẫu của Lý Hân là Trần thị, cũng giống với Lý Giáng Lũng, nên cũng có lý mà giống.

Lý Giáng Lũng nghe được lời này, trên mặt mang theo hứng thú, cùng hắn cười nói, Lý Hân ở dưới đất nghe được lời này, chỉ khom người quỳ xuống, hô rằng:

[Hai vị thúc thúc nói nặng lời quá! Tiểu nhi đâu có phúc phận này! Chỉ là tuổi đã đến, đến châu trung tìm chút việc làm, không ngờ lại gặp Tam Điện Hạ, nhớ đến phụ thân thường nhắc tới người, liền kích động chút…]

[Vẫn gọi là Tam Điện Hạ đấy!]

Lý Giáng Lũng nghe ra hắn đến để nịnh bợ, dù sao tiểu đệ của mình đi đến Đông Ngạn, đã sớm có nhận thức chung, Lý Hân này có thể đến trong điện, hẳn là phụ thân hắn cũng là luyện khí, trong lòng cười nói rằng:

[Chính là đến nịnh bợ đệ đệ này của ta.]

Lý Giáng Hạ làm sao không nghe ra? Hắn ha ha cười lớn, nắm roi ngựa vào tay, kéo đầu ngựa:

[Tốt tốt tốt, đợi ta trở về từ Đông Ngạn có thời gian, ngươi cứ tìm ta nói chuyện cho tốt.]

Hắn cũng không đợi đáp lại, thúc ngựa rời đi, để lại Lý Hân không kịp đề phòng, còn chưa phản ứng kịp, Lý Giáng Lũng đã đỡ hắn đứng dậy, chỉ hỏi rằng:

[Tộc huynh đến châu trung là…]

Lý Hân theo bản năng đáp rằng:

[Nói là có khách đến châu, phụ thân đưa bọn họ vào điện, mấy vị trưởng bối đều đã đi vào, muốn gặp gia chủ, hắn…]

Hắn lúc này mới ý thức được không nên nói, nhưng Lý Giáng Lũng lại buông tay hắn ra, ngạc nhiên xen vào rằng:

[Hóa ra là việc của tộc! Ta tưởng là thăm bà con bạn bè, nên mới hỏi như vậy, không nên nói… không nên nói! Ngươi đứa hài tử này miệng không giữ được lời, sau này cũng đừng có loạn đi lại trong điện, đụng phải chuyện gì… cẩn thận Thanh Đỗ phạt ngươi!]

Lời hắn nói khiến Lý Hân sợ hãi, nhưng tay lại không tự chủ được tháo cái lệnh bài ở trên eo của mình, đeo vào tay, ngữ khí nặng nề:

[May mà là ta gặp phải, tránh cho ngươi chạy loạn, đi theo ta gặp phụ thân ngươi đi…]

Lý Hân mất đi lệnh bài thông hành, ở trong điện tự nhiên không thể đi đâu, chỉ có thể ngây ngốc đi theo, một trận loạn suy nghĩ, cuối cùng lại sợ hãi, vội vàng nói rằng:

[Nhị Điện Hạ, phụ thân hắn có chuyện quan trọng… thực sự không thích hợp để gặp mặt!]

[Không sao.]

Lý Giáng Lũng dừng bước trước bậc thang, quay đầu lại mỉm cười ôn hòa, đôi mắt vàng kim nhìn qua:

[Ta sẽ chờ hắn ở bên điện.]

Lý Hân khiếp sợ tại chỗ, một lúc lâu cũng không nhúc nhích được, Lý Giáng Lũng hòa khí nắm lấy tay hắn, đi vào trong hành lang, một đường đến bên điện, Lý Hân gần như muốn ngất xỉu.

Nhưng Lý Giáng Lũng cũng không để ý tới hắn, âm thầm quan sát, chỉ thấy một nam nhân trung niên chật vật thê thảm từ trong đám thị vệ đi qua, hình như là luyện khí hậu kỳ, tu vi hư ảo, nhìn qua chính là do linh vật tích tụ mà thành.

[Lại là ai đây…!]

…

Lý Hi Minh đi trong thái hư một lúc, phá không mà vào đại trận của mình, điều khiển thiên quang rơi xuống, xuyên thấu vào trong đại điện, trước đây Tử Phủ muốn bay mất vài ngày mới đến, hiện tại chỉ cần một khắc đồng hồ đã tới, thậm chí sắc trời cũng không có bao nhiêu thay đổi.

Lý Chu Vi đang đứng trong điện, bày hơn mười hộp ngọc lên trên án, dùng bút đỏ viết chữ lên trên hộp, thấy Lý Hi Minh xuất hiện thân hình, hắn cung kính hành lễ, đáp rằng:

[Bẩm gia chủ, bẩm chân nhân, đã chuẩn bị xong hồi lễ cho Tam Tông Thất Môn.]

Hiện tại Nguy quốc trừ bỏ Lý gia, chỉ còn lại hai tộc Tam Tông Thất Môn, Lý Hi Minh chọn ra ba nhà tự mình bái phỏng, nhưng cũng không đại diện cho những nhà còn lại không cần để ý, phàm là có Tử Phủ đến pháp hội, còn phải viết thư kèm theo hồi lễ, tự nói là đang bế quan tu luyện ổn định thần thông, không thể tự mình đến được.

Lý Hi Minh đã sớm chuẩn bị hồi lễ cho Kim Vũ, Hằng Chúc, Huyền Nhạc, mỗi nhà chọn một bảo dược đưa đi, Lý Chu Vi nhận lấy, nói ra chuyện Lý Thừa Hoài đột phá, Lý Hi Minh rất hài lòng, gật đầu nói rằng:

[Để hắn lên đây gặp một chút.]

Lời hắn vừa dứt, bên ngoài điện có một người vội vã đi vào, cung kính nói rằng:

Chương 1388: Thế sự nổi trôi (3)

[Bẩm gia chủ, bẩm chân nhân, có một người đến châu, tự xưng là cố nhân chi tử, xin gặp gia chủ.]

[Cố nhân chi tử.]

Lý Chu Vi trong lòng hơi động, không biết là nhân vật gì, chỉ thấy Lý Hi Minh giữa trán ánh thiên quang động động, ngồi xuống bên cạnh, âm thanh hơi lạnh lùng:

[Mời lên đây đi!]

Người kia vội vàng lui xuống, đợi hơn mười giây, bước chân trên bậc thang hỗn loạn, một người mạo mạo hiểm hiểm đi vào trong điện, cả người chật vật, một tiếng bịch, quỳ xuống đất, dập đầu:

[Bái kiến… bái kiến gia chủ!]

Lý Chu Vi nghiêm túc nhìn hai mắt, lại là một nam nhân trung niên mặt đầy râu, tu vi luyện khí hậu kỳ, mặt mũi cũng có chút quý khí, nhưng lại đầy vẻ kinh hoảng và sợ hãi, hai chân run rẩy, chỉ lo dập đầu.

Lý Chu Vi không nhận ra nam nhân này, nhưng thấy Lý Hi Minh nhấp một ngụm trà, tùy ý nói rằng:

[Không ngờ là Uyên công tử… không biết… có chuyện gì quan trọng?]

Lời này khiến cho nam nhân dưới đất toàn thân lạnh như băng, tựa như lập tức muốn chết, thậm chí ngay cả lời cũng không nói ra được, Lý Hi Minh chỉ cúi đầu uống trà, cũng không nhìn hắn.

Chờ một lát, Lý Thừa Hoài đi từ trước điện vào, tránh sang một bên, hơi hơi nhìn qua một cái, chỉ cảm thấy nam nhân này nhìn càng quen thuộc hơn, trong lòng chấn động:

[Uyên Phủ Dao!]

Nam nhân này quả thực là cố nhân chi tử, là nhi tử của Uyên Thành Đ shield - Uyên Phủ Dao.

Năm đó Uyên Tuyên mất tích, Uyên Thành Đ shield ra biển, dự đoán mình đi một đi không trở lại, liền tiêu tốn tình nghĩa với Lý gia, dùng gia sản cả đời định ra hôn ước cho Uyên Phủ Dao, ai ngờ Uyên Hộ Viễn, Uyên Hộ Độc hai người vì để lấy lòng Chí gia, đã hủy hôn ước, khiến cho Uyên Phủ Dao lấy gia sản rồi đi, đi cưới tiểu thư tộc Thống gia.

Sự phân ly của Lý Uyên hai nhà từ lúc này bắt đầu, hiện tại đã đến mức Lý Hi Trị và Uyên Thành Chiếu đều trở mặt…

Lý Hi Minh cũng biết chuyện này, hơn nữa còn biết sau đó Uyên Phủ Dao đã sống một cuộc sống vui vẻ với thê thiếp, làm lão gia của Thống phủ, hiện tại lại chạy đến trước mặt mình.

Tộc nhân Lý gia thần sắc khác nhau, Uyên Phủ Dao càng không thể nói nên lời, ban đầu cuộc sống của Thống gia đúng là có thê mỹ quyến, ngày ngày tu đạo nói đàn, nhưng mười năm thời gian thoáng chốc đã trôi qua, nam bắc tranh chấp bùng nổ.

Dựa vào đãi ngộ của tộc, Uyên Phủ Dao không cần phải đi đến bờ giang, mới thở phào một hơi, ai ngờ Thống gia trong quá trình tranh đấu bị tổn thất nghiêm trọng, liền có ý định động đến di vật của Uyên Thành Đ shield, cho nên hôm nay mượn năm tiền, ngày mai mượn mười tiền, ngày ngày đến ép buộc.

Thiên hạ hỗn loạn, hắn lại không chạy thoát được, tai họa liên tiếp ập đến, Chí gia chủ mạch bị diệt, Thống gia một mất ngàn tiêu, lại càng thêm biến thái đến thúc giục, may mà di vật của phụ thân đủ nhiều, hắn nắm chặt chờ đợi, thậm chí chống đỡ hơn mười năm, chỉ là vì để giấu giếm, cuộc sống thoải mái vốn có không cần phải nghĩ đến.

Nghe nói Lý gia ngày càng hưng thịnh, suýt chút nữa đã trở thành gia chủ của tộc thiếp, tu vi của Lý Hi Trị đã đại thành, danh tiếng truyền ra Giang Nam là [Thiên Cát Hà], Uyên Phủ Dao đã có ý hối hận, như chuột gặm tim, trằn trọc không yên.

Cho đến khi Lý Hi Minh thành tựu thần thông, thanh âm của pháp lực vang vọng qua thái hư, Uyên Phủ Dao trong lòng chấn động, lập tức nhảy ra ngoài cửa sổ, không ai dám mang theo, cái gì cũng không dám lấy, trốn trốn tránh tránh, ở nơi hoang dã đợi mấy tháng, mới nghe ngóng được người ngựa Thanh Trì ban đêm liền đến Thống gia, cả gia tộc không có ai sống sót, thê thiếp tử nữ đều chết hết.

Đáng tiếc hắn sinh ra chính là công tử được chiều chuộng, đãi ngộ tệ nhất ở Thống gia cũng là điều mà tán tu thường ngày không dám nghĩ đến, trốn đi trốn lại lại không dám gặp người, cảm thấy cuộc sống này không phải là cuộc sống của con người, lại còn sợ Lý Hi Minh nhớ tới mình, phá vỡ thái hư đến bắt mình, cuối cùng vẫn là chính mình đến hồ.

Hắn run rẩy một lát, nói ra bi thảm của mình, mới khàn giọng nói rằng:

[Tiểu nhân… tiểu nhân đã hối hận thì đã muộn rồi! Còn xin tiên tộc cao nhân nương tay…]

Lý Chu Vi đã nghe hiểu, lạnh lùng nhìn:

[Đúng là có chút tâm kế… chỉ là tính cách không thành đại khí!]

Chương 1390: Địa giới Bạch Giang Khê (2)

Lý Chu Vi nhận lấy ngọc giản ghi chép côn pháp từ tay hắn, vừa đọc kỹ, vừa nghe Lý Thừa Hoài thấp giọng báo cáo:

“Một là lão gia chủ Phí gia Phí Đồng Ngọc mấy ngày trước đã qua đời, là do mạo hiểm Trúc Cơ mà chết, vừa bế quan mấy tháng liền tử vong, không có dị tượng lớn gì.”

“Người già… khó tránh bướng bỉnh.”

Với thân thể tàn tạ của Phí Đồng Ngọc, tu vi cạn cợt, đi đột phá Trúc Cơ tất nhiên sẽ ngã xuống, căn bản không cần nghĩ nhiều, vì để khuyên ngăn hắn, Phí Thanh Y viết liên tiếp mấy bức thư, cuối cùng vẫn không khuyên được lão đầu này.

Sự chết của hắn như cát, chỉ khiến Phí gia dấy lên một gợn sóng, đến hồ đã biến thành một tin tức, Lý Thừa Hoài không dừng lại nhiều, chỉ nói:

“Phí gia có Phí Thanh Dực đã đột phá luyện khí hậu kỳ, từ Hàn Vân Phong đi ra, ở trong đảo chờ đợi, hy vọng có thể ra sức cho hồ.”

Hiện tại nhà Lý đang thiếu người, Lý Chu Vi gật đầu nói:

“Cùng đi đến bờ bắc.”

Lý Thừa Hoài lui xuống, Lý Chu Vi cũng đại khái đọc xong ngọc giản trong tay, quả nhiên Nguyên Thành Đ shield là thiên tài, bộ côn pháp “Thanh Sơn Phục Ma” này e rằng có tứ phẩm, đã có thể làm báu vật truyền gia của tộc thế gia bình thường.

…

Đại giang là mạch nước của thiên hạ, xuyên suốt đông tây, liền phân thành nam bắc, vượt qua đại giang hướng bắc, chính là địa giới giang bắc của Từ quốc, nơi đầu tiên chính là địa giới Bạch Giang Khê của ba tông Thật Phạn, Tiểu Thất, Huyền Thần.

Lý Thừa lái lôi từ Bạch Giang Khê bay qua, ngước nhìn, phía bắc Bạch Giang Khê là sơn mạch Đao Kim Sơn của Đao Kim Môn, có thể mơ hồ nhìn thấy hướng đi của sơn mạch.

Hướng đông là địa giới Bạch Nghiệp Khê của Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo, bị một vùng đồi núi che phủ, không nhìn rõ, phía sau Bạch Nghiệp Khê là Sơn Thủy Lăng, hướng đông nữa là địa giới Bạch Hải Khê của Huyền Diệu Quan, đã đến ven biển.

Nếu bay cao hơn, có thể nhìn thấy giang bắc bị ba mạch nước phân chia, từ tây sang đông lần lượt là Bạch Giang, Bạch Nghiệp, Bạch Hải, nghe lão đầu khúc nói, trước kia ba khê này là một con sông, gọi là Hoài Hà, lúc biến đổi thiên địa sáu quận chìm xuống biển, Hoài Hà cũng biến động biến mất, chỉ còn lại ba khê này.

Lý Thừa mang theo Khúc Bất Thức, An Tư Nguy, hai người đến Phù Vân Động, một đường là bừa bộn khắp nơi, người đương nhiên bị cướp sạch sẽ, linh đậu cũng bị làm bừa bộn, chỉ còn lại đồng ruộng trống trơn.

Cho đến khi đáp xuống trước sơn môn của Phù Vân Động, là một ngọn núi thấp, trận pháp sớm đã bị lật, khắp nơi đều là gạch đá đổ nát, mấy con chuột thỏ tu vi cạn cợt ở trong sân rộng hoang phế xôn xao, Khúc Bất Thức quen đường dẫn hắn đi lên, chỉ nói:

“Đại nhân, tiên cơ của Phù Đấu là “Mộc Bằng Xuân”, hắn ngã xuống trên núi, cỏ cây sinh sôi khắp nơi, chỉ là mấy tháng công phu, như là đã qua hơn mấy chục năm.”

An Tư Nguy đi đến đỉnh núi, dùng nghe tra địa đình xem bói một chút, tán thưởng nói:

“Giang bắc quả nhiên linh cơ đại thịnh, khó trách từng người Trúc Cơ đều chạy đến đây, chỉ là ngọn núi thấp này, thậm chí còn có thể cung cấp cho mấy vị Trúc Cơ tu luyện…”

Nhà Lý ngoại trừ mấy nơi như Hạ Lâm, Chi Cảnh, Bình Nhai có thể cung cấp cho Tử Phủ tu hành, những nơi có thể cung cấp cho nhiều vị Trúc Cơ tu hành chỉ đếm trên đầu ngón tay, trong mười sáu phủ chỉ có năm phủ mà thôi.

Mà núi này không cao, mạch đất không dày, hiển nhiên không tính là danh sơn gì, Khúc Bất Thức chỉ nói:

“Địa giới này của Phù Vân Động… có không ít linh điền, nhưng đại đa số là đồi núi, không nhìn thấy một ngọn núi cao! Bình thường… các vị Trúc Cơ đều phân tán ở trên những ngọn núi thấp trong địa giới… cũng không có tu sĩ ở trên núi chủ.”

Lý Thừa đương nhiên biết, thực ra Phù Vân Động không giống như giang nam thế lực tập quyền, càng giống như một liên minh Trúc Cơ, thể tích mặc dù lớn, nhưng lại hư phù khó chịu, mỗi người đều có tâm tư riêng, vì vậy mới không có biện pháp gì với Lý Chu Vi, mới có cục diện một sáng đại thế đã đi, tranh giành Phù Đấu.

“Đám người này chia sẻ tài vật, mỗi người đều trốn chạy, ngược lại còn sạch sẽ hơn.”

Lý Thừa sai Khúc Bất Thức đi thăm dò đất đai, An Tư Nguy khảo sát các núi, để cho tu sĩ nhà mình phân tán đi khắp nơi, chiếm lĩnh địa giới này, địa giới Phù Vân này khoảng chừng lớn bằng bờ tây của Vọng Nguyệt Hồ, nhưng lại hoang phế khắp nơi, lại không có bá tánh, nhìn qua rất trống trải.

Bận rộn mấy ngày, mới sắp xếp xong tu sĩ của các núi, để cho bọn họ tự mình sửa chữa nơi ở, nơi này không có bá tánh gì, một củ cải một cái hố, chiếm lĩnh cũng dễ dàng hơn nhiều.

Lại chờ hơn nửa ngày, tu sĩ thai hơi nhà mình cũng đến, người chạy việc, người trồng ruộng, người thu thập khí, gần trăm người ủng hộ, Lý Thừa phân cho các vị luyện khí thủ hạ, toàn bộ địa giới Phù Vân lập tức sống lại, rốt cuộc có dấu vết tu sĩ lui tới.

Lý Thừa không chỉ là một tay giỏi xử lý chính vụ, mà còn có năng lực khá tốt, nhưng trước sau lại tốn gần nửa tháng thời gian mới lắp xong khung, nếu đổi thành một nơi hoang vu, cần tốn thời gian gấp mấy lần.

Hắn xử lý công việc xong, An Tư Nguy cũng lái phong quay về, đáp xuống giữa núi, nhẹ giọng nói:

“Trên địa giới Phù Vân có chín chỗ có dấu vết yêu vật, sáu chỗ là tiểu yêu, người phái đi đã tự động xua đuổi đi, hai chỗ có tu vi luyện khí hậu kỳ, ta cũng đã xua đuổi đi, chỉ có một chỗ, tựa như là nơi ở của một vị yêu tướng, không biết bối cảnh, đã gửi thiệp mời, nói là đang bế quan.”

Lý Thừa mời Khúc Bất Thức đến đây, mặc dù lão đầu này không có kinh nghiệm xử lý chuyện, nhưng may mắn tuổi tác đủ lớn, kinh nghiệm để đó, lại rất chuyên nghiệp khi khảo sát linh điền, tiến độ ổn định, nghe được lời của An Tư Nguy, vung tay nói:

“Để cho chủ nhân nhà biết, trong Bạch Giang Khê có một con giao yêu, là người trong tộc long, những năm trước đây đã sống ở trong giang, nghe nói có long tử từ Bạch Hải Khê đi qua, còn đặc biệt phái người tìm hắn để hỏi chuyện, là không dễ chọc vào…”

“Nó là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, lại là chủng tộc cực kỳ tôn quý, được phong làm Bắc Cẩm Giang Vương, không chỉ có Bạch Giang Khê, ba giang đều thuộc quyền quản lý của nó… chỉ là Bạch Giang Khê thanh hơn, lão nhân gia thích sống ở đầu bên này.”

“Còn tu sĩ tu hành ở trên núi là một con xà yêu, nhận vị ở dưới Bạch Giang Khê kia làm nghĩa phụ, cho nên rất có uy phong, năm đó Phù Đấu ở địa giới này… mỗi năm đều phải đưa lễ vật cho nó.”

“Quả nhiên là một người có bối cảnh.”

An Tư Nguy làm việc rất khiến người ta yên tâm, lại còn gửi thiệp mời, Lý Thừa lén gật đầu, đúng lúc muốn nói chuyện, lại thấy giữa núi lại có một nữ tử hạ xuống.

Nữ tử này mặc váy đỏ có hoa văn chân hỏa, thắt dây lụa màu vàng trên eo, bàn tay thon dài cầm một chậu vàng, điểm đỏ trắng nhảy nhót trong đó, Lý Thừa đứng dậy hành lễ, cười nói:

“Trường tỷ đến.”

Lý Minh Cung trong tay cầm chậu [Lục Giác Xích Diễm Trản] sáng loáng, [Thuần Vũ Ly Hỏa] phát tán màu đỏ trắng lông lá đúng là điểm ở trong đèn này, chỉ cần cầm lên, đã khiến gai góc trên đường biến thành tro.

Nàng cười nói:

“Ta đến sớm một bước, gia chủ lát nữa sẽ đến, ta đến xem đệ đã xử lý xong chuyện Phù Vân Động chưa?”

“Chỉ thiếu an ủi yêu vật.”

Lý Thừa đáp một tiếng, nhíu mày nói:

“Nó đã bế quan tu luyện, nhà ta lại là tộc tiên Tử Phủ, không chọc vào nhau thì tốt, nhà ta cũng không thiếu ngọn núi đó của nó, cho nó tu luyện thì được.”

“Cái này…”

Khúc Bất Thức lại là người giỏi quan sát lời nói sắc mặt, những ngày này tiếp xúc xuống, đã biết được phong cách hành sự của chủ nhà mình, nhắc nhở nói:

“Chỉ là… xà yêu này rất hung dữ, bình thường không cho Phù Đấu mặt mũi, mỗi năm tháng tám đều muốn đến đòi thức ăn… hiện tại đã tháng chín, nó e rằng đã tỉnh lại rồi.”

Lý Thừa đâu nghe không hiểu ý này? Ngay cả Lý Minh Cung cũng nhướn mày, Lý Thừa trầm giọng nói:

“Ồ? Vậy chính là không muốn gặp nhà ta?”

Lý Minh Cung bật cười:

“Muốn gặp thì gặp, hơn nữa hiện tại Tử Phủ ở đây, nó dám nói thêm một câu?”

Lý Minh Cung miệng nói như vậy, trong lòng lại càng cười hắn:

“Đừng nói nó là một long tộc tộc nhân cách một đời, cho dù là long tử bản tôn… cũng là chuyện mà gia chủ nhà ta có thể nói cười qua loa… chỉ là liên quan đến hồ và long, nhà mình không thể tiết lộ…”

Lý Chu Vi khi đột phá là long thỉnh hổ bái! Mặc dù nhà Lý sợ hãi mượn long uy gây địch nhân lớn hơn, không có lưu truyền ra ngoài biển, mà tộc trưởng nhà mình lại còn sinh tử chưa rõ, càng không muốn nói nhiều, nhưng không ít Tử Phủ lão bài giăng nam đều biết chuyện này, nếu không mặc kệ Lý Chu Vi làm thế nào lực kháng lại dòng nước dữ, tuyệt đối không thể chống đỡ được hơn mười năm, sớm đã bị giết chết rồi!

Lý Thừa cũng hiểu rõ, không để ý, chỉ ra lệnh nói:

“Nhưng thiệp mời vẫn phải gửi, ít nhất gặp hắn một lần, nhà ta là muốn di dân đến địa giới này, nếu ngày nào đó hắn phát điên lên… ra khỏi núi tìm thức ăn, đó là chuyện có thể khiến người ta mất mạng!”

Lời này của Lý Thừa nói rất mơ hồ, gây ra là mạng người hay mạng yêu thật sự khó nói, Khúc Bất Thức nghe hiểu, trong lòng khổ cười, khéo léo nói:

“Vẫn là chọc giận Bắc Cẩm Giang Vương quan trọng hơn, xà yêu này chẳng qua là một chỗ dựa mà thôi, e rằng vân hổ của Mật Vân Động hành động trước một bước, lấy lòng Bắc Cẩm Giang Vương này… nhà ta trên hồ… sẽ khó xử lý hơn…”

Chương 1391: Bái kiến đại vương

Khúc bất thức là lão quái kiệt, chỉ suy nghĩ một hồi rồi thấp giọng nói:

“Con xà yêu kia thực lực không mạnh, không dám nói gì… nhưng Bắc Cẩm Giang vương lại là yêu tộc mà Long tử coi trọng, có quyền quản lý tại Tam Giang, mấy năm trước tu sĩ Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo cũng đã tự mình đến bái kiến…”

Lời lão nhân này ý nói ‘Nhà ngươi có Tử Phủ, nhà hắn cũng có Tử Phủ, Long tộc sợ ai đây chứ?’ Nói là sủng lộc, nhưng thực chất là sợ phong cách của Lý gia sẽ đắc tội người ta, vô cùng khéo léo, nghe vậy Lý Minh Cung chỉ biết cười thầm.

Lý Thừa Hoài chỉ cười đáp:

“Khách khanh cứ yên tâm.”

Trong lời nói, chỉ thấy thiên quang tụ tập, mấy đạo thân ảnh từ phương nam mà đến, đáp xuống giữa núi, người đi đầu mặc giáp sáng chói, tay cầm kích binh, mắt vàng lấp lánh, bên cạnh có một hắc y nam tử, sắc mặt có chút trầm, bên hông đeo kiếm.

Lý Thừa Hoài mấy người đều đứng dậy nghênh đón:

“Tham kiến gia chủ!”

Lý Chu Vi đỡ hắn đứng dậy, vào trong đại điện vừa mới sửa chữa xong, không ngồi xuống, chỉ hỏi:

“Chuyện ở đây thế nào rồi?”

Lý Thừa Hoài đem mọi chuyện nói qua một lần, mọi chuyện đều thuận lợi, chỉ có chuyện con xà yêu kia, đặc biệt để Khúc bất thức nói lại, lão đầu này không dám chậm trễ, nói từ đầu đến cuối rõ ràng.

Lý Chu Vi nghe vậy nhíu mày.

Không phải vì gì khác, Lý Chu Vi nhà ngươi và Đỉnh Kiểu có một mối giao tình không tồi, nhưng hai nhà chênh lệch như mây với bùn, loại giao tình này không thể hiện ra, một khi dùng đến, tính là xong nợ với vị Long Thái Tử này rồi - đây là chuyện không có một món cổ linh khí Tử Phủ cũng không làm Lý Chu Vi lung lay.

“Mà Đỉnh Kiểu là Bạch Long Thái Tử, thế lực phía sau Bắc Cẩm Giang vương này chưa chắc là Bạch Long! Mấy thế lực khác còn dễ nói, nếu là Hắc Long… vậy chính là vô duyên vô cớ gây họa rồi!”

Lý Chu Vi đã sớm nghe nói Long tộc nội bộ không phải là một khối, tại Nam Hải Miêu gia cũng đã thấy Đỉnh Kiểu làm khó Miêu Nghi như thế nào… Rốt cuộc vẫn là tranh chấp giữa Bạch Long và Hắc Long.

“Mặc dù Long tộc phần lớn sẽ không can thiệp, nhưng chỉ cần Bắc Cẩm Giang vương này cố ý gây khó dễ, thỉnh thoảng lại phun một ngụm huyết thực, thì đủ để tự mình không có chỗ nói lý…”

Lý Chu Vi suy nghĩ một chút, hỏi:

“Vị Bắc Cẩm Giang vương này là gì?”

“Cái này…”

Khúc bất thức ngẩn ra, một lúc lâu mới nói được, chỉ có chút khó khăn nói:

“Tiểu nhân không biết, chỉ nghe dưới truyền lời đồn… nói rằng Bắc Cẩm Giang vương tu ‘Hợp Thủy’ đạo, có một đạo huyền quang uy lực cực lớn, nơi nào đi qua, không chỉ có thể mê cuồng ảo ảnh, còn có thể hóa người thành huyết thủy.”

Lý Chu Vi có chút suy nghĩ, trong lòng đã có tính toán, bên tai đột nhiên nóng lên, hiện ra một đạo thanh âm bình tĩnh, bay bổng hư vô, như từ Thái Hư bay đến:

“Minh Hoàng, lập tức đến gặp con xà yêu này, mang theo người ngựa.”

Lý Chu Hoàng biết là thanh âm của Lý Hi Minh, liền thu hồi binh khí trong tay, lập tức phân phó:

“Ta đi gặp con xà yêu này một chút.”

Hắn hành động quyết đoán, vừa dứt lời, đã điểm vào Lý Thừa Hoài, Lý Minh Cung mấy người, chỉ để lại An Tư Nguy xem nhà, cưỡi đằng vân bay lên, trong lòng suy nghĩ:

“Con xà yêu này cũng không tính là gì, động đến Tử Phủ, e rằng là chuyện của Mật Vân Động.”

Hắn đã hiểu rõ chuyện này, tốc độ càng nhanh, không đến nửa khắc, Bạch Giang Khê đã đến ngay trước mặt.

Bạch Giang Khê khe nước trong vắt, hơi có chút xanh lam, là khe nước dài nhất và trong nhất trong Tam Khê, còn có một hồ nhỏ, không như Bạch Nghiệp Khê ở phía đông đục ngầu.

Hồ này tự nhiên không thể so với Vọng Nguyệt Hồ, nhưng cũng khoảng năm mươi dặm, từ xa nhìn lại, như một điểm màu xanh lam đính trên các đồi núi, vô cùng nhỏ bé xinh đẹp, đi qua hồ này, lại đi thêm hơn năm mươi dặm, mới nhìn thấy một ngọn núi nhỏ, xanh tươi um tùm, đỉnh núi nhô lên.

Ngọn núi này còn cao hơn chủ sơn của Phù Vân Động nhiều, hẳn là linh sơn tốt nhất địa giới của Phù Vân Động, Phục Đẩu không thể so với bối cảnh, không thể so với thực lực, lại càng không có tư cách so với thủ đoạn, tự nhiên bị con xà yêu này đoạt đi.

Lý Chu Vi cưỡi đằng vân dừng lại trước núi, phái Khúc bất thức đi mời, Lý Thừa Hoài tiến lên trước, dùng pháp lực truyền âm nói:

“Gia chủ, ta thấy dưới chân núi như có người chờ đợi, e rằng có người đến trước, đã gặp con xà yêu này.”

“Mật Vân Động không nghi ngờ gì nữa.”

Lý Chu Vi hơi nheo mắt, ngừng ánh sáng trên người, vừa chờ một lát, Khúc bất thức đã cưỡi gió quay lại với đầu tóc tơi bời, bái nói:

“Bẩm gia chủ, yêu vật này nói là đang chờ khách, không nên gặp.”

Thấy bộ dạng thê thảm của hắn, xem ra đám yêu vật này cũng không khách khí như hắn nói, Lý Chu Vi gật đầu nói:

“Xà yêu ăn người đã lâu, tự nhiên không có gì để nói với Lý gia ta, hôm nay giết đi, phòng ngừa hậu hoạn.”

Hắn cưỡi đằng vân bay lên, thẳng đến giữa núi, thấy cỏ cây um tùm, rút trường kích ra, lạnh mặt hạ xuống, quả nhiên có hai yêu binh đứng trước động, một người ôm đao, một người ôm súng, thấy lại có người đến, vô cùng không kiên nhẫn, một yêu tử đầu báo quát lên:

“Lại là hàng từ đâu tới! Nói rồi, lão gia ta không gặp, thứ gì không hiểu yêu ngữ!”

Lý Chu Vi cầm kích đứng đó, toàn thân giáp phục kim quang rực rỡ, lạnh giọng nói:

“Mở to mắt chó ra mà nói.”

“Ôi!”

Yêu tử đầu báo này chỉ ném súng xuống đất, xắn tay áo đi ra ngoài, đối diện với đôi mắt vàng của Lý Chu Vi, lập tức ngẩn ra, lại dùng mũi ngửi ngửi, do dự nói:

“Hóa ra là lão gia đến… không biết là lão gia ở núi nào, sủng vật không biết rõ tôn giá…”

Lý Chu Vi đã sớm nghe qua Bạch Dung đối phó như thế nào, trừng mắt nói:

“Ngươi là nô tài ngu ngốc, không biết quý tộc? Để chủ nhân của ngươi bò ra đây bái kiến ta.”

Lời này của hắn có thể dọa cho hai yêu kia hết hồn, nhìn nhau một cái, chỉ phái một người đi ra, chỉ qua mấy nhịp thở, liền thấy một nam tử bị đám tiểu yêu vây quanh đi ra, mặc một thân áo mang hoa xanh đỏ, xấu không chịu được, vươn cổ mắt híp nhìn vào trong động.

Lý Chu Vi lạnh mắt đối diện.

Xà yêu này trong lòng hồi hộp, chỉ có thể vội vàng đi xuống chân núi, tiếp tục vươn cổ ra nhìn, nhưng nhìn thế nào cũng chỉ là đích hệ của đại yêu, huyết thống cao quý không thể nói, chỉ nói:

“Không biết là đại vương của núi nào? Tiểu yêu là tiểu quản sự của Bắc Cẩm Giang vương phủ, ở nơi này kiếm sống… nếu có mệnh lệnh gì… có thể bái kiến đại nhân Bắc Cẩm Giang vương…”

Lý Chu Vi không nhúc nhích, chỉ đặt trường kích trên mặt đất, không có nửa điểm biểu cảm tốt, lạnh giọng nói:

“Ngươi là cái thá gì? Chủ nhân của ngươi là Thủy Phủ nào?”

Yêu tộc chính là ăn này, xà yêu này hoài nghi đi một phần lớn, mỉm cười tươi, nhanh chân đi đến trước mặt, do dự một lát, cuối cùng không bước ra, phun ra một cái lưỡi rắn, đáp:

“Tiểu yêu chỗ ở tồi tàn, lại có thể dẫn dắt quý tộc đại giá quang lâm, tiểu xà vô cùng vinh hạnh… đại nhân của ta không phải là Thủy Phủ trực hệ, là được Long tử phong, tạm thời quản lý địa giới Tam Giang…”

“Không phải Thủy Phủ trực hệ?”

Lý Chu Vi cười một tiếng, trên mặt hiện ra vẻ khinh thường, hỏi:

“Nếu đã như vậy, ta đến địa phương này, hắn lại dám không ra đón chào? Là của thế lực nào?”

Lời này hỏi ra, xà yêu có chút kinh hãi, chỉ khóc lóc nói:

“Đại nhân… ta chỉ là một tiểu quản sự trong phủ, sao biết nhiều như vậy! Còn xin để ta làm cầu nối cho đại nhân giới thiệu đại vương…”

Lý Chu Vi lộ ra hàm răng cười, lạnh lùng nói:

“Vậy còn không mau mời ta vào?”

“Ôi!”

Xà yêu này lập tức nhảy từ đầu đất lên, vứt bỏ áo bào hoa xanh đỏ kia, chạy ra khỏi đại trận, quỳ xuống một bên, vô cùng nịnh hót:

“Bái kiến đại vương!”

Chương 1392: Bắc Cẩm Giang Vương (1)

Hắn quỳ trước trận, Lý Chu Vi đoán rằng trong động phủ của hắn còn có tu sĩ của Mật Vân Động, bước một bước, ánh sáng từ cự phủ chiếu xuống, hỏi:

“Bổn vương nghe nói nơi này có mùi vị của người, có mấy tu sĩ? Là nấu hay là hầm? Hay là sứ giả của thế lực nào?”

Lý Chu Vi hỏi như vậy, yêu xà mới hiểu vì sao hắn không vào trận, ngược lại còn gọi mình ra, chỉ cung kính nói:

“Tiểu yêu không có bối cảnh gì, cũng không biết lão gia đến đây, càng không dám hại đại vương, trong trận là người của một thế lực nhỏ ở xung quanh… gọi là Mật Vân Động, là đến đưa máu cho tiểu yêu…”

“Ở phía nam có một tộc tiên là Minh Dương Tử Phủ, muốn ăn lấy địa giới của nơi này, lại là một tộc cổ hủ, mặc dù bổn vương không sợ bọn họ, nhưng cũng lười phải đối phó, chỉ nhận máu của Mật Vân Động, giới thiệu bọn họ đến gặp đại vương của bổn gia.”

“Ồ?”

Lý Chu Vi không vào trận, ngược lại ngồi xuống tại chỗ, hỏi:

“Đại vương của ngươi muốn nhúng tay vào việc của nhân tộc?”

“Tự nhiên là không…”

Yêu xà này do dự một chút, nghĩ rằng đây cũng không phải là chuyện gì bí mật, chỉ chú ý lấy lòng con yêu thú mắt vàng này, cung kính nói:

“Chỉ là nói với đại vương vài chuyện, Bạch Giang Khê là thủy mạch của nơi này, đại vương của ta lại là hợp Thủy nhất đạo, hợp Thủy là chủ của thủy mạch, quản lý linh thủy linh tuyền, nhấc động linh đậu, đều không phải chuyện khó…”

“Người của tiên đạo Bạch Nghiệp Đô hình như còn có nhiều chuyện nữa muốn thỉnh giáo đại vương… trong đó có chuyện… ta thì không biết.”

Hắn cúi đầu nói chuyện, chiếc áo đa sắc kéo trên mặt đất, xem ra bản thể là một con hoa xà, Lý Chu Vi đại khái đã có phán đoán, lại thấy trong động phủ trên núi lại bay ra hai tu sĩ, người đi đầu là một nữ tử trang điểm đậm, vừa đi xuống núi, vừa cảnh giác.

Yêu xà này không biết Lý Chu Vi, nhưng Mật Phiên Tam Tông lại không có ai có thể quên được hắn, vừa mới đáp xuống chân núi, lập tức đã bị một tiểu tốt của Mật Vân Động nhận ra, chỉ cần hai câu nói, đã mời được tu sĩ Trúc Cơ của Mật Vân Động ra.

Lý Chu Vi âm thầm nắm cự phủ trong tay, [Kim Phi Lưu] trong Cự Khuyết Đình lóe lên, Hắc Vân Vũ Quang âm thầm vận chuyển, toàn thân pháp lực vận chuyển đến đỉnh phong, hoa xà yêu này chỉ nghe thấy trong trận hô to:

“Mang Hoa Tử! Đừng để cho nó lừa… đó là người của Lý gia!”

Hoa xà yêu này ngây ra, ngẩng đầu lên, lại thấy sắc mặt Lý Chu Vi không thay đổi, chỉ có giữa trán rộng lớn chợt lóe lên một tia kim quang.

“Ầm!”

Chỉ nghe một tiếng nổ vang trên không, giữa núi lóe lên, ánh sáng vàng kim của Hắc Vân Vũ Quang thoáng chốc biến mất, làm cho khóe mắt của Mang Hoa Tử rơi lệ, đứng dậy điều khiển yêu phong lui lại.

Đáng thương là nữ tử trang điểm đậm này vừa mới ra khỏi trận, đập mặt chính là Hắc Vân Vũ Quang, làm cho người trên thân nàng vang lên một tiếng, từng tia lửa như mưa bay ra, khói trắng lập tức bùng lên, chỉ nghe nàng đau đớn nói:

“Ôi chao… đau chết ta!”

Hoa xà yêu này đang ở trước mặt, Lý Chu Vi sao có thể để cho nó chạy trốn? Hắc Vân Vũ Quang giết nó là đại tài tiểu dụng, trước tiên dùng một đạo pháp quang đánh rơi nữ tử có thực lực mạnh nhất của Mật Vân Động này, sau đó mới vung cự phủ ra, nói:

“Ngươi chạy cái gì?”

Mang Hoa Tử vừa kinh vừa giận, hơn nữa trong lòng lại càng thêm xấu hổ tức giận, chỉ cho rằng hắn dùng cái gì tiên cơ kỳ quái, cái gì phù chú yêu dị lừa gạt qua, tế ra một kiện pháp khí giống như xương trắng, cầm trong tay, mắng:

“Ngươi…”

Hắn vừa mới nói ra một chữ, cự phủ của Lý Chu Vi đã đâm đến trước ngực, quang cầu màu đen đỏ của [Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật] bay ra, hợp với quang cầu sáng, bóng đen nhuộm đỏ, Mang Hoa Tử đâu còn có cơ hội mở miệng, chỉ có thể cắn răng dùng pháp khí ngăn cản.

“Choang!”

Cự phủ này đập vào pháp khí giống như xương trắng, chỉ nghe một tiếng nổ vang, sắc mặt Mang Hoa Tử trắng bệch, suýt nữa thì lộ ra nguyên hình.

Lý Chu Vi đã tu luyện hơn mười năm Trúc Cơ, thời gian dùng vào thuật pháp nhiều hơn thời gian tu luyện, lại thường ngày đấu trí đấu dũng với Mật Phiên Tam Tông, chiến lực cực mạnh, mặc dù tu vi chỉ là trung kỳ Trúc Cơ, nhưng là thân thể trăm trận trăm thắng, tu vi cực kỳ vững vàng.

Mặc dù tu vi của Mang Hoa Tử cũng là trung kỳ Trúc Cơ, nhưng lại không xuất sắc, ở đâu có thể so với Lý Chu Vi, vừa giao thủ đã cảm giác không ổn, chỉ hại nhờ vào pháp khí trong tay tốt, không có lộ ra vẻ xấu hổ.

Nhưng một tay của Lý Chu Vi phát lực, cự phủ vàng đen chuyển hướng, tâm cự phủ hình vòng cung đặc chế lập tức treo lấy pháp khí giống như xương trắng này, quang sáng chói mắt tràn ra, làm cho pháp khí này không thu trở về được.

Mang Hoa Tử không kéo nổi pháp khí, thấy giữa trán của Lý Chu Vi lại lóe lên quang sáng, sợ đến mức hồn bay phách lạc, trong lòng ấm ức:

“Đây là người nào? E rằng là chính tông của Tử Phủ! Là nhân vật cùng đẳng cấp với Bắc Cẩm Giang Vương, giết gà lại dùng dao mổ trâu!”

Hắn chỉ một ngụm pháp lực giữ lại trong miệng, động dụng tiên cơ [Yểm Trần Vụ], phun ra một mảng ánh sáng đen sì, che khuất thân hình của hắn, ẩn núp trong một mảng tối, trước tiên làm cho pháp quang giữa trán của người này mất dấu.

“Tiểu kỹ thuật!”

Không ngờ Lý Chu Vi mở hai mắt ra, quang kim sáng lòa, nhìn thấu màu tối, nhất đạo Minh Dương lại không thiếu thủ đoạn quan sát, huống chi hắn còn có dị nhãn bẩm sinh, chỉ nghe hắn nói lớn:

“Quy!”

Nhìn thấy một tia lửa bùng nổ ra, khói trắng rơi xuống, Mang Hoa Tử kêu lên một tiếng thê lương, máu ào ào rơi xuống, trên ngực đã có một cái lỗ lớn, sắc mặt hoảng sợ, nói:

“Mong đại nhân tha mạng! Trước tiên cho ta báo cáo lão gia của ta, giết ta cũng không muộn…”

Chương 1397: Phù Vân Định (3)

Lúc này chỉ nghe lời này, không dám có oán hận:

“Thuộc hạ được ân huệ, tuyệt đối không có hai lòng!”

Lý Chu Vi đâu có quản nàng nghĩ gì, trong lòng còn có không ít phòng bị đối với nàng, hỏi:

“Trận pháp bố trí ở địa giới Mật Vân Động như thế nào?”

Tâm trạng của Miểu Thủy chuyển biến rất nhanh, vội vàng đáp:

“Địa giới Mật Vân Động có mười một ngọn núi, tu sĩ Trúc Cơ mười hai người, trong đó bảy người là Trúc Cơ khách khanh tìm được từ hải ngoại, thực lực không tốt, dùng là ma công, không đáng lo, năm người còn lại trừ bỏ thuộc hạ, Văn Hổ thực lực mạnh nhất, ba người còn lại mỗi người có chút ỷ lại… hai người xuất sắc trong đó có lẽ có thể chống đỡ được một chút nhân vật cấp bậc Thanh Trì phong chủ.”

Điều này không khác gì lắm so với tin tức mà Lý gia điều tra được, Mật Vân Động dù sao cũng là một con rối, không ít người là khách khanh được điều động từ hải ngoại của Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo, nhưng thực lực thực ra cũng không khác gì lắm so với Lý gia, Lý Chu Vi tính toán một chút:

“Văn Hổ tự nhiên giao cho ta, hai người đó giao cho Thừa thúc, Minh Cung cô cô và Miểu Thủy cũng có thể ứng phó, chỉ là Khúc Bất Thức không thể đấu lại được mấy ma tu, thêm cả Bạch Viên và An Tư Nguy… cũng không thể ứng phó được những ma tu còn lại… huống chi là trận pháp.”

Nếu Miểu Thủy thật lòng đầu hàng, thì thực lực đỉnh cao của mình cũng không kém gì đối phương.

Nhưng rõ ràng Văn Hổ không nghĩ tới mình đột nhiên ra tay, có ý tính không ý tính dưới thì không phải là đơn giản như từng người đối ứng đánh nhau, chỉ cần nắm chặt thời gian, tuyệt đối có thể giết sạch mấy ma tu kia…

“Vị ở Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo kia có mệnh thông không… chân nhân và Trường Hi có sắp xếp gì…”

Nhưng thấy Lý Chu Vi đang suy nghĩ, Miểu Thủy vội vàng nói:

“Chỉ có trên núi chính là trận pháp Trúc Cơ, còn lại đều là cấp bậc Luyện Khí, không đáng lo, Văn Hổ cũng không biết ở đâu…”

Lý Chu Vi chỉ rút ra trường kích, phong bế tu vi của Mang Hoa Tử mang đi, gọi đến hai con tiểu yêu kia, phân phó nói:

“Bất kể ai đến, chỉ nói Mang Hoa Tử đang bế quan, không gặp ai cả.”

Hai con tiểu yêu này chứng kiến tất cả, sớm đã sợ đến tè ra quần, một bên gọi ông nội, một bên đồng ý, Lý Chu Vi quét mắt nhìn phương vị, mở miệng nói:

“Vừa hay chạy thẳng đến Phù Vân Động, thả mấy người này xuống, tiếp tục chạy về phía Bắc, cùng với An Tư Nguy và những người khác ở lại, cùng nhau đến địa giới Mật Vân Động.”

……

Chi Cảnh Sơn.

Hoa chi như mưa, ánh sáng mặt trời rực rỡ, Lý Hi Minh ở đây hiện ra thân hình, trước án đang ngồi một lão đầu tóc trắng xóa, lông mày nhíu chặt, trông có vẻ như có không ít chuyện phiền lòng, chính là Trường Hi chân nhân.

Linh hương của Giang Nam biến hóa, vị lão chân nhân này không thể không biết, bản thân ông ta là thổ đức thần thông, lợi ích hay tổn hại càng rõ ràng, ba tiểu bối của mình còn đang bế quan, gặp phải chuyện như vậy, cũng khó trách ông ta tâm thần tiều tụy.

Khổ nỗi Khổng Đình Vân ba người đều đang đột phá Tử Phủ, không giống như bế quan bình thường, cũng không thể di dời, nếu không thì có thể di dời từ Giang Nam đến những nơi khác…

“Không mời mà đến, Chiêu Cảnh đừng trách!”

Thấy Lý Hi Minh hiện thân, ưu sầu giữa lông mày của Trường Hi lập tức tan đi, cười hỏi.

Lý Hi Minh vốn đang ở trong Thái Hư của Giang Bắc quan sát cục diện, thần thông lưu lại ở Chi Cảnh Sơn có động, lúc này mới phá Thái Hư trở về, quả nhiên là Trường Hi.

Lý Hi Minh bưng bình ngọc rót trà cho ông ta, ngồi xuống đối diện ông ta, cười nói:

“Lão tiền bối đến đúng lúc, ta vốn cũng nghĩ gặp mặt ngươi một lần.”

“Ồ?”

Trường Hi nhướng mày nhìn lại, ông ta đối với Lý Hi Minh là khách khí đến không thể khách khí hơn, làm ra vẻ rửa tai lắng nghe, bèn thấy Lý Hi Minh nói:

“Đan điền bị tổn thương, tiền bối có biện pháp gì không?”

“Ta nói là chuyện gì cơ chứ!”

Trường Hi cười lắc đầu:

“Ngươi còn nhớ Tề lão chân nhân của 【Huyền Diệu Quán】 không? Ông ta tu luyện chính là 『Bảo Thổ』, lực dưỡng nuôi rất lợi hại, mặc dù không bằng 『Bính Thủy』, 『Giác Mộc』, nhưng vết thương này cũng đủ để chữa lành.”

Chương 1399: Tố Miễn (2)

Lý Hi Minh gật đầu đáp, Huyền Diệu quan tự nhiên là có thể đi, không nói đến Tố Bảo lão chân nhân, bố cục Giang Bắc của nhà mình cũng mong nhận được sự hỗ trợ của Huyền Diệu quan.

“Hơn nữa việc tìm Trường Hi là lời nói của chân nhân Sơ Đình, hắn giỏi tính toán, hiển nhiên cũng cảm thấy không có vấn đề gì… có lẽ còn có ý muốn nhà ta chen chân vào Giang Bắc.”

Hắn cùng Trường Hi bay lên, vận dụng thần thông, đưa Đinh Uy Tĩnh đang chờ dưới núi lên, cùng bay vào Thái Hư, mượn lực lượng Thái Hư để xuyên qua, khẽ liếc nhìn một cái, Lý Hi Minh nhân cơ hội hỏi:

“Việc Mật Vân động, chân nhân nghĩ thế nào?”

Trường Hi hơi xấu hổ, mặc dù Lý Hi Minh nói nghe rất dễ chịu, nhưng rơi vào tai Trường Hi thì lại rất rõ ràng, rõ ràng là:

“Người nhà ta đều đã tiến vào hết, đang chỉnh đốn địa giới Vân Lưu, hiện tại đã vượt qua Bạch Giang Khê… người của nhà ngươi đang ở đâu?”

Hắn vội vàng mở miệng đáp:

“Mặc Vân động chỉ là thuộc hạ của Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo, Ức Huệ không có mệnh thần thông, lại không giỏi tính toán, nên không thể đoán được.”

Lý Hi Minh ngược lại không lo lắng cho Ức Huệ, chỉ lo lắng cho Trường Hi, nhưng hai người này cũng không có giao tình gì, chỉ là đối với nhà mình có không ít lợi ích chung, suy nghĩ đáp:

“Huyền Diệu quan cách Bạch Giang Khê chỉ có một bước đường, cũng có thể trông coi được, hơn nữa ta và ngươi xuất hiện ở Huyền Diệu quan vào thời điểm này, người này không biết sẽ nghi ngờ như thế nào.”

Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo có vài nhân vật, nhưng trên người Lý Chu Vi lại đang mang phù lục Tử Phủ áp đáy của Lý gia, Lý Hi Minh chỉ sợ Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo có sự chuẩn bị, giết chết Lý Thừa cùng những người khác, nghe thấy người của Huyền Diệu quan đã đi qua, mới yên tâm.

Hai người trò chuyện vài câu, xuyên qua Thái Hư, thấy một vách núi màu đen sâu thẳm treo bên bờ biển, sóng cuộn cuộn, đập vào vách núi, phát ra tiếng ầm ầm vang dội.

Trên vách núi có không ít tu sĩ hạ xuống, hơi cách một đoạn, sơn thế nối tiếp nhau tạo thành một đồi nhỏ, cỏ cây um tùm, thậm chí không có gì đình đài, mà chỉ là phong cảnh tự nhiên, chỉ có một đạo quan ở trên đỉnh.

Trường Hi dẫn hắn bay một đường đến giữa núi, đại trận đã được giải, ánh sáng trong trẻo lấp lánh, trước trận có một thanh niên đứng, áo trắng đơn giản, đạo quan hơi phát sáng, thân hình rất cao lớn, hốc mắt hơi sâu, không giống như tu sĩ phương Nam.

“Bái kiến Trường Hi chân nhân, Triêu Cảnh chân nhân.”

Y khom người chào, sau khi hoàn thành lễ bái, liền nói:

“Tiểu đạo hân hạnh đón chào hai vị chân nhân! Gia tộc ta đã chờ lâu, chỉ đợi hai vị đến.”

“Lâu không gặp Thu Tâm, tu vi lại có tiến bộ!”

Trường Hi cười một tiếng, thái độ đối với y rất thân thiết, thậm chí còn có phần thân thiết như bối phận đệ tử, liền hạ cánh vào trong đạo quan, Trường Hi đi vào chính điện.

Ngoại hình của chính điện này đơn giản mộc mạc, bên trong cũng là màu sắc hoa lệ nhưng tối tăm, hương khói mờ mịt, ánh mắt Lý Hi Minh quét qua, nhìn thấy trên bàn thờ có một tấm vải trắng, vẽ một đạo nhân cưỡi lừa, không có khuôn mặt.

“Trường Hi đạo hữu! Lâu không gặp!”

Trong điện có một trung niên cư sĩ đi ra, mặt hơi vuông, ăn mặc đơn giản, bình thường không có gì đặc biệt, hiển nhiên là quan chủ của Huyền Diệu quan, Tố Miễn chân nhân!

Y hành lễ, nhìn về phía Trường Hi, dường như cư sĩ này còn biết một chút về khí của quan, liền biến sắc, hỏi:

“Đạo hữu này… sao lại thảm như vậy!”

Tố Miễn và Trường Hi hiển nhiên là bạn cũ, lại cùng là tu sĩ Thổ Đức, vật tổn thương loại nào cũng sẽ tổn thương đến loại đó, nhất thời trên mặt đầy vẻ lo lắng, Trường Hi đáp lễ nói:

“Mấy năm trước có chút phiền phức ở Tĩnh Y Sơn, Huyền Y mời ta ra tay, không ngờ lại bị thương một chút, vừa đúng lúc gặp phải linh phun biến hóa, nên mặt mũi mới khó coi như vậy.”

Lý Hi Minh nhìn kỹ, khi nói đến Huyền Y chân nhân, Tố Miễn hơi nhíu mày, nhưng cũng không nói gì thêm, chỉ thở dài:

“Thiên cơ viễn pháp, biến hóa vô cùng, ác linh Tàng Toán coi như không chịu nổi… cũng là chuyện chúng ta bất lực, thôi cũng được!”

Tố Miễn cũng là Thổ Đức, linh phun hiện tại “Cư Tâm Xung Huyền” làm hỏng Thổ, hiển nhiên cũng không phải chuyện tốt gì, y ngẩng đầu lên, nhìn về phía Lý Hi Minh:

“Vị này là Triêu Cảnh đúng không!”

“Đúng vậy… đã gặp qua tiền bối!”

“À.”

Tố Miễn chân nhân này cười nói:

“Triêu Cảnh không cần đa lễ, mời vào trong đi.”

Vài người vào trong, cùng dâng hương, sau đó mới đi đến hậu viện, Tố Miễn ung dung nói:

“Huyền Diệu quan của chúng ta là truyền thừa đạo thống “Thông Huyền Cung” thời cổ, vừa rồi bức tranh là Xương Tương chân quân của Thông Huyền Cung, chứng đắc là quả vị “Tố Bảo”…”

“Quả là chân quân.”

Lý Hi Minh thấy trên bức tranh không có khuôn mặt, đã có chút đoán trước, trong lòng chỉ nghĩ:

“Đạo thống này có lai lịch không nhỏ, nhưng chỉ có một đạo Tử Phủ thần thông, e rằng không phải chính thống, mười phần thì tám chín phần là y vô tình có được truyền thừa mà phát triển.”

Tố Miễn mời hai người đến hậu viện, trong viện đặt một cái lò đan cổ màu đồng, phẩm dạng cực tốt, chỉ có mấy chiếc đệm lót mà thôi, vài người đều ngồi xuống, Đinh Uy Tĩnh đứng một bên cung kính, lúc này Tố Miễn mới tiếp lời, nói:

“Trường Hi lần này đến, có phải là giới thiệu Triêu Cảnh không?”

“Đúng vậy.”

Trường Hi hít một hơi, mặt mũi lại biến trở lại thành trung niên, ra hiệu một cái, đơn giản giới thiệu qua một phen, nhưng Lý Hi Minh đã sớm tìm hiểu về vị Tần lão chân nhân này, Tố Miễn cũng có hiểu biết về vị Tử Phủ mới này, chỉ xã giao một phen.

Tố Miễn thái độ đối với y không tồi, đùa giỡn nói:

“Nghe nói Triêu Cảnh là luyện đan sư, sau này yêu cầu đến trên người Triêu Cảnh không ít, chỗ này còn cần cùng Triêu Cảnh kết giao cho tốt nữa!”

“Tiền bối khách khí rồi!”

Câu này không thể coi là thật, chỉ nhìn cái lò đan trong viện này, nói không chừng tu vi Đan Đạo của Tố Miễn trước mặt này còn cao thâm hơn hắn!

Phải biết rằng yêu cầu của luyện đan là âm dương trong Sơn Dương phủ phải cân bằng, trong khí hải phải có đan hà bốn cột, thủy hỏa tương tế, những yêu cầu này có thể gặp không thể cầu, đối với Tử Phủ thì không coi là gì.

Tử Phủ ngay cả khí hải cũng là tự mình nặn ra, đừng nói là trong khí hải phải có đan hà bốn cột, thủy hỏa tương tế, cho dù là âm dương hỗn nhất của luyện khí sư, hà vân đầy trời, cũng đều có thể nặn ra— trừ vài đạo thống đặc biệt ra, đa số Tử Phủ muốn cái gì thì nặn ra cái đó.

Còn âm dương trong Sơn Dương phủ có chút khó, nhưng chỉ cần đạo thống là Thập Nhị Khí, hoặc là không liên quan đến âm dương quá nặng, cũng có thể từ từ điều chỉnh ra.

Lý Hi Minh trời sinh đã như vậy, không cần quản đến cái khác, nhưng là Tử Phủ, nếu như Trường Hi cùng những người khác muốn, cũng có thể luyện đan, chẳng qua là có giỏi hay không mà thôi… luyện ra cũng không thuận lợi bằng Lý Hi Minh.

Một bên Trường Hi nghe được, sợ rằng Lý Hi Minh sẽ hỏi ra cái gì không tốt, liền vội vàng nhắc nhở một câu, tiện thể mở miệng thay hắn:

“Tố Miễn đạo hữu những năm gần đây đối với Đan Đạo khá hứng thú, hắn tu hành “Tố Bảo”, lại là tu sĩ phương Bắc, không giống với Giang Nam lắm… hộ pháp của ngươi, có thể cho y xem một chút.”

“Vậy thì làm phiền tiền bối rồi!”

Lý Hi Minh cười đáp lễ, Tố Miễn sớm chú ý đến Đinh Uy Tĩnh bên cạnh, gọi hắn lại, bắt mạch cho hắn, không cần suy nghĩ, gật đầu nói:

“Đạo “Điện Dương Hổ” tốt lắm! Tiên căn của ngươi giống với Yển Nhược chân nhân của Đoàn Chúc đạo hai trăm năm trước, hắn chính là đại tu sĩ lúc bấy giờ.”

Hắn thu tay lại, một tay bấm quyết, nhẹ nhàng kéo nhẹ, từ trong lò đan đó lấy ra một nắm tro, rải vào trong chén ngọc, lại bẻ cành liễu trong sân, thành thục nhỏ giọt nước sạch, ôn giọng nói:

“Có thể luyện đan, luyện khí không? Đan điền của ngươi bị tổn thương, âm dương khí thoát ra ngoài, ta bổ sung cho ngươi cái đan điền này, sau này không thể luyện đan luyện khí nữa rồi.”

Đinh Uy Tĩnh cung kính đáp:

“Thưa chân nhân, tiểu nhân vốn không có phúc khí này.”

Tố Miễn liền để cho hắn cầm chén ngọc, nước sạch trên cành liễu, hắn ở giữa bụng thắt lưng kéo hai cái, vang giọng nói:

“Nhắm mắt lại!”

Đinh Uy Tĩnh kịp thời nhắm mắt lại, lúc này huyễn cảnh của thần thông từ trong miệng Tố Miễn phun ra, lưu chuyển trên người nam tử này, trên trán Lý Hi Minh ánh sáng thiên linh khẽ động, biết rằng thương thế của Đinh Uy Tĩnh đã khỏi.

“Thế mà lại khỏi như vậy!”

Phải biết rằng trong một loạt động tác vừa rồi của hắn, chỉ có nắm tro này là linh vật được đốt ra, có chút kỳ diệu, những thứ còn lại đều là phàm vật, ở Trúc Cơ luyện khí không lâu, ngoài mấy loại linh dược đặc biệt không thể cứu chữa… thế mà lại khỏi như vậy!

Tố Miễn nhìn vẻ kinh ngạc của hai người, cười lắc đầu:

“Không phải, một bên là Minh Dương, một bên là Cấn Sơn, ta làm môi giới là Tố Bảo, chính là thiên dương chiếu sáng, cỏ cây đều phát, sinh cơ bừng bừng, ta là mượn địa vị Tử Phủ của hai vị, thuận lợi mà thôi…”

“Nhưng cũng đủ thấy đạo hành của chân nhân!”

Lý Hi Minh khen một câu, nhìn một đường, hiện tại Tố Miễn hành sự cũng coi như là thành thật, không luận đến tâm tư, nếu như bình thường không sai khác đâu, quả thực là một người đáng tin cậy, đáng kết giao, liền cười nói:

“Uy Tĩnh, nhanh chóng cảm tạ cư sĩ!”

Chương 1400: Sự Tích Tiên Đô (1)

“Bái tạ chân nhân!”

Đinh Uy Tinh cung kính nói, hắn là một nam tử hào khí với râu quai nón, cúi người bái lạy, tuy không nói nhiều lời, nhưng lại khiến người khác cảm thấy dễ nghe hơn cả tràng lời nịnh hót, khiến lão chân nhân gật đầu tán thành.

Đinh Uy Tinh cúi đầu bái lạy, Tố Miễn mỉm cười không nói gì, lời nói sau này đã không còn tiện cho hắn nghe, Lý Hi Minh vung tay đuổi hắn ra ngoài, thành khẩn nói:

“Cảm ơn Lý chân nhân trước, ta mới đột phá không lâu, gia huấn cũng không thể chạm vào huyết khí, nên không tiện xử lý, lại không thông hiểu đạo này, không giống như chân nhân thần thông diệu pháp, tùy ý nắm bắt.”

“Chiêu Cảnh nói đùa.”

Tố Miễn lắc đầu rót trà, đáp:

“Nếu Chiêu Cảnh muốn, trị được vết thương này cũng không khó, ta chỉ chiếm chút tiện nghi thần thông mà thôi.”

Hắn rót trà cho hai người, bên ngoài sân mưa rơi lất phất, Trường Huy mắt phượng nhìn Lý Hi Minh với vẻ phức tạp, đặt tay lên chén trà, có ý an ủi:

“Chiêu Cảnh khí thế bừng bừng, nhìn như ba trăm năm trước, thật khiến người ta cảm khái.”

Trường Huy hiện tại thật ra chưa đến năm trăm tuổi, chỉ có thể tính là bốn trăm năm mươi tuổi, Lý Hi Minh đối với tuổi thọ Tử Phủ đã sớm nghi hoặc, dừng lại một chút, hỏi:

“Đã thành thần thông, không thể siêu thoát cũng thôi, nhưng sao lại không thể hưởng thụ ngàn tuổi, đủ năm trăm tuổi, vẫn chưa đủ tu luyện.”

Tố Miễn cảm khái cười một tiếng, đáp:

“Chiêu Cảnh hỏi rất đúng, năm xưa ta cũng có thắc mắc này, trong đạo thống có đề cập qua vài câu, có thể nghe một chút.”

“Tuổi thọ là một vật, một là thọ thân, hai là linh thọ, cái trước gọi là tính, cái sau theo mạng, ta là đạo tu Kim Đan Tử Phủ, tu là tính, tức là thân thể này, hồn phách bị giam trong thân thể, nên thọ thân thường dùng không hết, mạng hết hồn suy thì chết.”

Lý Hi Minh gật gù như hiểu ra, Trường Huy cười nói:

“Ngươi xem mấy người phương Bắc tu luyện mạng, thọ thân tuy ngắn, đến lúc hết lại đổi một thân thể mà sống, chính vì tu là mạng, thương hại hơn trăm năm lại phải đổi thân thể, tuy rằng lại phải luyện lại pháp thân, nhưng sống được hơn ngàn tuổi cũng không phải vấn đề, cứ thế mà dùng đến lúc mạng hết.”

“Đúng vậy!”

Tố Miễn tiếp lời:

“Nên thực ra không nên gọi là tuổi thọ năm trăm, mà nên gọi là mạng thọ năm trăm, trước biến thiên thì ghi trong bảng âm ti - đạo tu nào đó, nên thọ bao nhiêu… nghe nói lúc đó còn có ví dụ hối lộ âm ti, thêm chút tuổi thọ.”

Trường Huy thở dài:

“Sau biến thiên, âm ti không thể vào, nên tuổi thọ của mọi người đều cố định, Tử Phủ có năm trăm, tu luyện thần thông mạng thì còn sống thêm được một thời gian, đoạt xá gì đó cũng có cơ hội, còn thần thông thuật của ta… đương nhiên là chờ chết.”

Lý Hi Minh trầm tư một chút, hỏi:

“Phục khí dưỡng tính đạo thế nào?”

“Cổ tiên tu đương nhiên tốt! Tu thành thần thông, tính mạng đầy đủ, thì có thể sống lâu!”

Tố Miễn cười một tiếng, đáp:

“Nhưng có mấy ai tu thành, ngươi xem hai nhà Vương, Tiết trốn trong động thiên rộng lớn, người phàm đến cả vạn, tu tiên giả có mười người không? Trong ngàn tu thành thần thông có thể xuất hiện một người không? Nếu là tu đạo thống này, không nói ngươi có thể tìm ra tiên quyết không, cả Vọng Nguyệt Hồ của ngươi e rằng chỉ có một hai đứa trẻ, dùng pháp lực để gọi mưa cũng được.”

Lý Hi Minh gật đầu, uống trà, đáp:

“Lão chân nhân trên địa giới có an ổn không?”

Tố Miễn biết hắn hỏi về việc Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo, bèn nói:

“Nói cho Chiêu Cảnh biết, ta vẫn an ổn bên bờ biển, Ngọc Minh của Thẩm gia, Minh Huệ của Liên Hoa Tự ở Lỗ Địa… đều có chút giao tình với ta, thậm chí cả Nguyên Môn của Đô Tiên Đạo cũng vậy, Trường Dần của Thường Dần, đều từng đến bái phỏng.”

Nghe vậy, ý của Tố Miễn lập tức rõ ràng, hắn không có ý định đối đầu với Đô Tiên Đạo, mà muốn sống an ổn, kết giao tốt với một đám hàng xóm.

Còn hiện tại, Trường Huy, Lý gia và Đô Tiên Đạo đang trong tình thế căng thẳng, Tố Miễn đương nhiên không muốn chạm vào.

Hắn liếc nhìn hai người, bổ sung một câu:

“Hiện tại Trường Huy chiếu cố Huyền Nguyệt Tiên Môn, đương nhiên sẽ giữ lời hứa.”

Lý Hi Minh nghe vậy, cũng không cảm thấy kỳ lạ, cân nhắc một chút, nói:

“Ta đột phá Tử Phủ, Lý Dã chân nhân này cũng không đến chúc mừng, tương lai chúc mừng cũng thôi, nhưng lại vô cớ châm chọc, không biết đắc tội hắn ở đâu.”

“Ta cũng biết, Đô Tiên Đạo Bắc Binh bị Thừa Vân Môn chặn lại, Thường Dần không thể xem thường, phía Đông là tôn đạo Huyền Diệu Quan, phía Nam là Huyền Nguyệt, phía Tây là ba môn Mật Phạm… tự nhiên là đối địch với ta.”

Lý gia phía sau Thanh Trì không thể nhìn thấy điều tốt, không chỉ Lý Dã biết, còn vì vậy mà nảy sinh tham niệm, Tố Miễn và Trường Huy cũng biết, nhìn nhau một cái, Tố Miễn thở dài:

“Nhưng có một chuyện Chiêu Cảnh không biết… Lý Dã này, vốn là có cơ duyên ở Đầu Huyền Động Thiên, lúc đó muốn vào động thiên này, phải nhờ vào sự giúp đỡ của Quách thần thông… trước đó không lâu… cuộc tranh giành giữa hai đảo ở Thiên Chí Đảo, có một số người kiêng kỵ tình bạn của hắn với Quách thần thông… nên mới không đi sang đảo phía Tây.”

Lý Hi Minh cuối cùng cũng hiểu ra, trong lòng thầm than:

“Rốt cuộc… vẫn là vì oán hận với Thiên Chí mà ra! Không ngờ lại tàn nhẫn như vậy, mối thù của Thiên Chí với Lý gia khó mà tính toán!”

Hắn nghĩ như vậy, Trường Huy lại nói với giọng thấp đi, có vẻ lạnh lẽo:

“Ta nghe nói cơ duyên đó là do Linh Thư được đi! Tên này không phải thứ tốt đẹp gì! Zhang Linh Thư chết, hắn có không ít nghi ngờ!”

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy cái tên Zhang Linh Thư này quen quen, suy nghĩ một chút, nhớ ra rằng chủ Long Thiên Phong của Lý Hi Chị là từ chỗ Zhang Linh Thư mà cắt đứt quan hệ, vốn dĩ còn là chủ của Thanh Trì Phong.

Chương 1402: Văn Hổ (1)

Đối với những người đệ tử chính thống này, Lý Chu Vi vẫn hy vọng bọn họ có thể dành nhiều thời gian hơn cho việc tu luyện của mình. Những năm qua, Lý Minh Cung, Lý Thừa Hoài đã bị việc này cản trở không ít. Việc Thanh Đỗ xảy ra là điều không thể tránh khỏi, nhưng những việc khác thực sự là lãng phí thời gian.

“Gia tộc Phí, Ngụy năm xưa ở Vọng Nguyệt Hồ… Ngụy gia mặc dù tổ tiên tôn quý, nhưng gia tộc đã bị diệt từ lâu, chính thống không còn, may mắn là có An gia, giờ đây đã trở thành xương sống. Gia tộc Phí… Tổ tiên thực ra không nổi bật, khó có thể xuất hiện Trúc Cơ… lại là ngoại phụ, rốt cuộc vẫn có chút khác biệt.”

Cha con An thị đến cả thế hệ cháu đều có vị trí không tồi trong Lý gia. An Tư Nguy cũng là người ngoài họ Trúc Cơ đầu tiên, mặc dù rất trung thành, nhưng như vậy rốt cuộc vẫn không phải là điều tốt.

Việc này Lý Chu Vi thực sự đã ghi nhớ trong lòng. Hiện tại, hắn chú ý, chạy một mạch qua từng thành, kích thước các thành, số lượng tu sĩ hắn đều ghi nhớ. Tính toán thời gian, hắn nói:

“Đô Tiên Đạo đã biết được phần lớn, cưỡi linh chu đến đây còn chưa đầy một khắc!”

Trước đó, Lý Minh Cung cũng đã nói chuyện với Lý Minh Cung. Lý Minh Cung với tư cách là Tử Phủ, đối với Văn Hổ có thể coi là cực kỳ khoan dung, trước sau cũng đã bày ra thái độ không muốn gây chuyện, hy vọng dập tắt mọi chuyện.

Mặc dù Lý gia đột nhiên bùng nổ, nhưng phần lớn Đô Tiên Đạo cũng không dự đoán được. Chỉ sợ Đô Tiên Đạo có không ít thuật pháp quỷ dị, cũng không thể coi là đạo thống bình thường, chỉ có thể coi là bị phát hiện khi Lý gia tấn công, đây là cách an toàn nhất.

Lý Thừa Hoài gật đầu, đáp:

“Một khắc… Chúng ta chỉ đủ sức chiếm thêm hai ngọn núi, đợi người của Đô Tiên Đạo Bạch Nghiệp đến, bất kể đối phương xử lý như thế nào, phần lớn đều sẽ rơi vào thế giằng co, tái phân chia lãnh thổ, sau này động thủ sẽ khó khăn.”

Dù sao Đô Tiên Đạo cũng là một tông môn Tử Phủ từ Đông Hải chuyển đến, không phải đám người Mật Vân Động có thể so sánh được. Toàn bộ Mật Vân Động, thực lực nổi bật nhất là Văn Hổ, ở Đô Tiên Đạo chỉ là nhân vật cấp “đỉnh chủ”, Miệu Thủy còn chỉ là một khách khanh.

“Chiếm thêm hai ngọn núi…”

Cho dù chiếm thêm hai ngọn núi, cũng chỉ là bốn phần lãnh thổ mà thôi, vẫn không đủ để phân chia lãnh thổ Mật Vân với Đô Tiên Đạo. Lý Chu Vi không hài lòng, đây chỉ là một phần.

“Hơn nữa… Đinh gia còn ở dưới núi Hồng Phủ của Mật Vân Động…”

Phù Vân Động bị công phá, Đinh gia là hào tộc bản địa, với hơn vạn tộc nhân tất nhiên sẽ bị đưa đi, đến dưới núi Hồng Phủ, Đinh Uy Tinh sau này nhất định sẽ trở thành cánh tay đắc lực của Lý gia, tộc nhân của hắn rơi vào tay kẻ thù, không phải là điều tốt.

Thấy Lý Chu Vi nhíu mày, Lý Thừa Hoài hiển nhiên cũng đã sớm hiểu rõ, trầm giọng nói:

“Nếu có thể chiếm được Hồng Phủ Phong, bảy phần lãnh thổ sẽ rơi vào tay chúng ta.”

“Nếu có thể chiếm được thì tốt nhất, nếu tộc thúc cùng ta đi, các thúc thúc, và An Tư Nguy có thể công chiếm thêm hai ngọn núi phía sau, nếu không thể, một mình xông vào, lúc đó sẽ gặp rắc rối!”

Lý Chu Vi có một đạo Tử Phủ phù lục trong tay, gọi là “Huyền Cần Bảo Hựu”, có thể triệu hồi thần thông hộ vệ bản thân, có thể nói là đi lại tự do ở Giang Bắc.

Đồ này vốn là do Nguyên Ô chân nhân ban cho Ngụy Mộ Tiên, Ngụy Mộ Tiên bị thanh kiếm tiên của Lý gia chém chết, đạo Tử Phủ phù lục này liền rơi vào tay Lý gia.

Mà về đạo phù lục, lúc đó Thanh Trì chỉ có hai người đạt đến cấp độ Tử Phủ, một người là Chí Vi, tu luyện Lạc Thủy, dù sao Lạc Thủy có lợi cho phù lục, người còn lại đương nhiên là Nguyên Tu chân nhân có gia học uyên thâm.

Đạo phù lục này, Lý Huyền Phong đã hỏi qua Nguyên Tố, là do Nguyên Tố vẽ, hai người xuất thân từ cùng một sư môn, tự nhiên nhận biết, hiện tại Lý Chu Vi có thể sử dụng đạo Tử Phủ phù lục này, cho dù bị bao vây công kích, vẫn có thể thoát thân, nhưng Lý Thừa Hoài thì chưa chắc.

Hắn vừa nói, bỗng có một cơn gió thổi qua, từ trong đó bay ra một hán tử cao lớn, râu quai nón, thân hình cao lớn mà không thấy nặng nề, lưng hổ eo gấu, mặc một bộ giáp mềm màu đỏ thẫm, uy phong lẫm liệt.

“Bái kiến gia chủ!”

Lý Minh Cung đưa Đinh Uy Tinh đến đây, có thể coi như đã giải được mối lo cấp bách! Lý Chu Vi cười ha ha, nói lớn:

“Chúc mừng Uy Tinh!”

“Thuộc hạ không dám!”

Thân hình Đinh Uy Tinh như hổ, lại cao hơn mấy người bên cạnh một cái đầu, Lý Chu Vi biết là Lý Minh Cung đã chữa khỏi thương tích cho hắn, trong lòng vô cùng vui vẻ, nhưng lúc này không phải lúc nói nhiều, chỉ nói:

“Có Uy Tinh ra tay, ta mới có thể yên tâm! Tộc thúc và Minh Cung dẫn người san bằng phía sau cho ta, ta và Uy Tinh lập tức xông tới núi Hồng Phủ, cứu người của Đinh gia ra!”

Hắn thu hồi trường kích, sau khi nói xong, Đinh Uy Tinh thực sự ngẩn người, lúc này mới phản ứng lại toàn bộ Đinh gia đã bị đưa đến núi Hồng Phủ, rất cảm động, nhưng vẫn khuyên:

“Gia chủ, trên núi Hồng Phủ có bốn người Trúc Cơ, trong đó có Văn Hổ, Vương Hòa và những người khác, đều không thể xem thường, lại còn có Trúc Cơ đại trận làm chỗ dựa, chỉ dựa vào hai người chúng ta, thực sự quá miễn cưỡng.”

Lý Chu Vi chỉ gật đầu để Miệu Thủy lên, mỉm cười nói:

“Còn có nàng ấy!”

Đinh Uy Tinh nhíu mày, vẫn điều khiển gió bay về phía đông, Lý Chu Vi vừa bay nhanh cùng hắn, vừa cười nói:

“Hơn nữa… tình thế hiện nay, núi Hồng Phủ còn có bốn người Trúc Cơ canh giữ? Ta chẳng lẽ phải tấn công trực diện núi Hồng Phủ? Hơn nữa hắn là “Cát Quỷ Âm”, tu vi Minh Dương, Lôi Đình, Chân Hỏa của Lý gia… thực sự là đâm đầu vào kiếm!”

……

“Lý Chu Vi công phá Thám Thủy Khâu?”

Ánh mắt Văn Hổ âm trầm, đứng giữa núi, trong lòng đã vô cùng bất an.

Chương 1403: Văn Hổ (2)

Từ khi biết được Xích Ngưu không đến Lý gia, Văn Hổ bề ngoài không có gì, nhưng trong lòng đã hiểu rõ là đã hỏng, Lý gia và Đô Tiên Đạo ở phía sau nhất định sẽ trở nên xấu đi, mà bản thân lại bị kẹp ở giữa, e rằng số phận cũng không tốt đẹp gì.

“Hắn phát điên gì thế…”

Hắn đau đầu nhức óc, mặc dù Bạch Nghiệp Đô Tiên biết tin cũng không muộn hơn bao nhiêu, nhưng vẫn phái người đi báo cho Bạch Nghiệp Đô Tiên, một bên lo lắng như chạy vô vòng.

“Tình cảnh hiện nay, ngoài việc cố gắng chặn Lý gia giúp Đô Tiên Đạo ra… không còn đường nào khác!”

Những lo lắng khi rời khỏi Lý gia đã trở thành lời nguyền, nhưng Văn Hổ lại không nghĩ rằng sẽ đến nhanh như vậy, càng bi ai hơn là lời nói của Bình Vương Tử cũng ứng nghiệm.

“Chim vào rừng, người vào chủ, còn đâu cơ hội đánh đổ hai bên.”

“Người của Bạch Nghiệp Đô Tiên lập tức đến, cũng không cần lo lắng tính mạng, hiện nay bất kể ai cũng không thể chặn được Lý Chu Vi, chỉ có ta mới có thể ra mặt.”

Mặc dù hắn chỉ là một khách khanh ở Đông Hải, không có gì kinh nghiệm, nhưng vẫn hiểu biết về việc đối phó kẻ thù, liền chỉ định một người trấn giữ núi, hai người còn lại cùng hắn xuất trận tăng viện.

Văn Hổ hiểu sâu sắc, ai cũng có thể quy phục Lý gia ở Mật Vân Động, chỉ có bản thân hắn không thể, hắn là do Hồng Huy đạo nhân chiêu mộ đích thân, những người khác chỉ phục vụ hắn, chỉ có hắn là phục vụ Tử Phủ.

“Tử Phủ cao cao tại thượng, ở giữa không có gì không thể hòa giải, những lãnh thổ này chẳng qua chỉ là con bài, một khi quy phục Lý gia, hai bên nói hòa, nhất định sẽ thả ta ra.”

“Hiện nay, cách bảo toàn tính mạng, chỉ có cách toàn lực ủng hộ Đô Tiên Đạo, chống lại Lý gia, càng tàn nhẫn càng có thể sống, hai bên sẽ không quá hai khắc, Lý Chu Vi không thể giết được ta!”

Văn Hổ rốt cuộc là người của Hồng Huy, đã từng thấy cảnh tượng lớn, Miệu Thủy còn cần Lý Chu Vi nhắc nhở, hắn lại tự mình hiểu được nhẹ nặng, từ trong núi đi ra, bay một mạch, mới bay được trăm dặm, chỉ cảm thấy trước mắt sáng lên, ngực đau nhói.

“A!”

Văn Hổ mơ hồ nhìn thấy một chuỗi pháo hoa mang theo sương mù trắng đục từ ngực mình bay lên, ngay sau đó là một cơn đau nhói ập đến, một ánh sáng rõ ràng từ xa đến gần, hắn vội vàng bịt chỗ ngực, nuốt máu xuống, hét lên:

“Lý Chu Vi!”

Trường kích từ xa nhanh chóng phóng to như sao băng, Văn Hổ toát mồ hôi lạnh, hắn tự nghĩ Lý Chu Vi không thể giết được hắn, nhưng không có nghĩa là hắn có thể tự bảo vệ mình khi bị Bạch Lân này đánh hai kích, vội vàng hợp hai tay lại, triệu hồi một luồng thanh khí.

Luồng thanh khí này bay lên, hơn mười trượng, Văn Hổ hiện ra, vết thương của hắn đã được bịt lại, nhưng pháp lực vẫn phập phù, hắn âm thầm cảm ơn:

“May quá… Minh Dương là đạo lý đường đường chính chính, dùng thiên quang công kích người khác, uy lực cũng giảm đi vài phần… nếu không thì một kích này đủ để ta chịu đựng…”

Trường kích đã đâm vào ngực, Văn Hổ không dám mắng gì, chỉ thúc đẩy pháp khí bạch ngọc, dâng phù lục ra để chống đỡ, thanh niên trước mặt hiện ra, đôi mắt vàng tối tăm, cười nói:

“Ngươi cũng thông minh đấy!”

“Choang!”

Cùng với lời nói này, trường kích đánh vào pháp khí, đánh nát ánh sáng của phù lục, pháp khí bạch ngọc vang lên, đây là đồ mà sau khi thành tựu Thượng Nguyên Chân Quân, Văn Hổ đã đặc biệt mua, quả nhiên đã phát huy tác dụng lớn, lập tức phun ra một ngụm khí đen.

“Phù!”

Trong rừng lập tức gió cuồng nổi lên, khí đen âm trầm, trời đang mưa trong trẻo, càng phản chiếu làm cho tiên cơ “Cát Quỷ Âm” của hắn càng thêm lợi hại, âm thầm kết băng khắp nơi.

Nhưng trong lòng Văn Hổ lại không yên.

Không phải vì gì khác, mà vì Lý gia là Minh Dương Tử Phủ thành tựu!

Quả nhiên, Lý Chu Vi chỉ lấy ra một lá cờ nhỏ từ trong tay áo, nhẹ nhàng ném lên không trung, ngay lập tức gió ngừng mưa tạnh, năm màu nâu vàng, vàng nhạt, vàng ngỗng, đỏ sáng, đỏ tươi nhảy lên, đốt sáng bốn phía, âm khí tan biến.

Văn Hổ trong lòng bất lực, nhưng cuối cùng cũng có khoảng trống, hai thuộc hạ cũng nhanh chóng tụ lại, một người trong số đó cầm quạt lông, là cánh tay đắc lực của Văn Hổ, Vương Hòa, sắc mặt có chút kiêng kị.

Hắn còn chưa kịp vui mừng, lại có một luồng ánh sáng màu đồng đỏ hiện ra, một hán tử râu quai nón, mặt mũi đầy râu, bay lơ lửng trên không, trên mặt đầy vẻ lạnh lùng, đôi mắt đó nhìn chằm chằm sang đây.

“Đinh, Uy, Tinh!”

Trong đầu Văn Hổ lần đầu tiên trống rỗng, hắn nhanh chóng ý thức được điều gì, khí đen trong tay cuộn động, chỉ thấy sắc mặt Đinh Uy Tinh lạnh như băng, một bàn tay đè Vương Hòa xuống, đứng trên không trung, như một con cọp đang rình mồi.

Lập tức, trong đầu Văn Hổ trống rỗng, ghen tị, đố kỵ, hoảng sợ, tất cả đều dâng lên.

Nói công bằng, Văn Hổ không muốn đắc tội với Lý gia, cũng không muốn đắc tội với Đô Tiên Đạo ở phía sau, hắn biết mình là một quân cờ, không phải thứ gì, bất kể bên nào có hận ý, số phận của hắn cũng sẽ vô cùng bi thảm.

Vì vậy, Văn Hổ mới không cố thủ ở Hồng Phủ!

Hắn đâu có biết rằng, nếu cố thủ ở Hồng Phủ, thiệt hại sẽ nhỏ nhất? Bốn người cố thủ trong đại trận Trúc Cơ, mặc cho Lý Chu Vi công phá như thế nào, thiệt hại toàn bộ lãnh thổ cũng tuyệt đối không vượt quá một nửa, bảo vệ được Hồng Phủ, đợi Đô Tiên Đạo đến, Lý gia cũng tuyệt đối không chiếm được tiện nghi nào ở khu vực Mật Vân Động.

Nhưng trong Đô Tiên Đạo, lại có không ít kẻ thù của Hồng Huy, nếu Văn Hổ như một người chết cố thủ trên núi, thì những người tu đạo kiên quyết trong Đô Tiên Đạo đó nhất định sẽ lên tiếng, hắn nhất định sẽ bị trọng thương, còn mất lãnh thổ thì là chuyện đương nhiên - đối phương là tiên tộc Tử Phủ, người đến lại là Lý Chu Vi.

Mà sau khi cố thủ, lợi ích của Lý gia sẽ bị tổn hại lớn, thì sẽ giận dữ hắn, Văn Hổ không muốn chọc giận Lý gia Tử Phủ Chiêu Cảnh và Lý Chu Vi, người sau này rất có khả năng sẽ trở thành Tử Phủ, chỉ có nhường lại núi Hồng Phủ, thì Lý gia mới hài lòng.

Vì vậy, hắn chọn cách thứ nhất là bị tội vì ngu dốt, thay vì hèn nhát và có ý đồ xấu.

Trong tưởng tượng của hắn, Miệu Thủy mười phần có tám chín phần là sẽ quy phục, Lý Chu Vi nhân cơ hội chiếm núi, rồi quay đầu lại bao vây tấn công hắn, đánh hắn trọng thương, sau đó được Đô Tiên cứu viện, hai nhà sau này phân chia thế nào thì không liên quan gì đến hắn - đây mới là cách không đắc tội với ai!

Nhưng Lý Chu Vi lại chặn hắn ở đây… Đinh Uy Tinh mà hắn vô cùng chướng mắt lại trở thành cánh tay đắc lực của Lý gia!

Văn Hổ suýt nữa thì mất kiểm soát, trong lòng không nhịn được tức giận nói:

“Trăm mưu tính toán, không bằng tôn quý tốt đạo thống… ngàn phương cân nhắc, không bằng dung mạo tốt mà gặp họa được phúc!”

Nhưng hắn là một tán tu, lại có thể sánh vai với đại tông môn Trúc Cơ, tâm tính của hắn tuyệt đối không phải người thường có thể sánh bằng, lập tức tỉnh táo lại, mặc dù toàn thân bị ánh sáng mặt trời chiếu rọi khiến khói xanh bốc lên, nhưng vẫn nghiến răng nghiến lợi, hết sức chống đỡ lại kích thuật của Lý Chu Vi.

Nếu so sánh, tu vi của Văn Hổ còn cao hơn Lý Chu Vi rất nhiều, đã phá vỡ Trúc Cơ hậu kỳ, nếu đổi thành một đạo lý khác, phần lớn cũng có thể đánh nhau với Bạch Lân trước mắt này.

Hiện nay, pháp khí và pháp thuật đều không bằng người, tiên cơ bị đối phương áp chế, lại bị người khác đánh trúng ngực, pháp lực lưu động khó khăn, chỉ có thể dựa vào kinh nghiệm và nền tảng phong phú để chống đỡ miễn cưỡng.

Lý Chu Vi cũng không có thời gian cho hắn kéo dài, một tay điểm quyết, ngón trỏ đưa ra, trong đám mây trên trời mơ hồ hiện ra ánh sáng mặt trời, đầu ngón tay sáng lên một ánh sáng!

“Thái Dương Ứng Ly Thuật!”

“Thái Dương Ứng Ly Thuật” là thuật biến hóa khôn lường, lúc này chiếu ánh sáng mặt trời, điều khiển chiếc khiên ngọc bích, trường kích màu đen như bóng đen, trực tiếp đâm vào chỗ bị thương của Văn Hổ.

Nhưng Văn Hổ không phải người thường, hắn cắn mạnh đầu lưỡi, phun ra một ngụm tinh huyết, trong miệng hắn vang lên tiếng gào, phun ra một luồng ánh sáng màu đen sâu, lao về phía Lý Chu Vi, làm tan vỡ ánh sáng mặt trời xung quanh hắn.

Lý Chu Vi lần đầu tiên có vẻ ngạc nhiên.

“[Trọng Nguyên Đại Phong]?”

Đương nhiên đây không phải là “Trọng Nguyên Đại Phong” nổi tiếng với việc thổi bay pháp khí, Văn Hổ chỉ dựa vào đạo lý “Cát Quỷ Âm” bắt chước được một phần thần diệu, nhưng cũng đủ để thổi bay những Trúc Cơ bình thường, khiến Lý Chu Vi hơi nghẹn lại.

Nhưng Lý Chu Vi lại quen với cơn gió này, đạo “Trọng Minh Động Huyền Bình” của Lý gia mới thực sự lợi hại, hiện nay lại còn ở trong tay Lý Minh Cung.

Hắn chỉ nhẹ nhàng giật ra, cơn gió này liền mất đi nguồn gốc, Văn Hổ mặc dù không nghĩ rằng hắn có thể thoát ra nhanh như vậy, nhưng một đạo pháp thuật đã ngưng tụ xong, hóa thành một luồng ánh sáng đen tụ lại bên cạnh, lạnh giọng nói:

“Chích!”

Một đạo pháp quang màu đen phun ra, gió cuốn ầm ầm, khí quỷ âm trầm, giữa trán Lý Chu Vi cũng sáng lên, ánh sáng mặt trời bay ra, lao vào đạo pháp quang màu đen đó, phát ra một tiếng nổ mạnh.

“Ầm ầm!”

Ánh sáng mặt trời không chút nghi ngờ nào đã đánh nát hoàn toàn đạo pháp quang màu đen này, rơi vào người Văn Hổ đang ở xa, đánh vào ngọc bích, làm ngọc bích bay lên, đầy vết nứt, Lý Chu Vi lại khẽ nheo mắt, đôi mắt vàng quét qua.

“Pháp thuật tốt!”

Hắn bước về phía bắc, ném Văn Hổ ra sau, trường kích sáng chói, đâm lên không trung, chỉ nghe thấy một tiếng đau đớn, từ giữa không trung bay ra, mặt đầy máu, trừ Văn Hổ ra thì còn ai khác?

“Có thể luyện đạo lý nhỏ bé “Cát Quỷ Âm” thành như vậy… cũng coi như là nhân tài!”

Chương 1404: Thử Thách (1)

Lý Chu Vi một kích xuyên qua tâm phúc của hắn, cánh tay nhỏ giật nảy, trường kích nâng lên, lật hắn lại, Vân Hổ mặt đầy máu, sắc mặt tái nhợt, trong tay pháp thuật vẫn không ngừng, huyết quang cuồn cuộn, hiển nhiên là muốn liều mạng.

Lý Chu Vi nâng tay còn lại lên, Đại Nhật Quang Hoa dưới chiếu, bao trùm lên mặt Vân Hổ, chế ngự hắn lại, Thái Dương Ứng Ly Thuật là ngũ phẩm thuật pháp, biến hóa đa dạng chế địch, Huyết Quang của hắn cũng chỉ là hư ảo, càng sợ Thái Dương, bị chiếu như vậy, pháp thuật lập tức tan rã, hơi nóng mùa hè xộc lên đầu, gần như mất đi ý thức.

Vân Hổ lại nghiến chặt răng, vẫn là một hơi thở giữ chặt, mở mắt ra, mặc dù đôi mắt bị ánh mặt trời thiêu đốt thành trắng đục, mặt mày đen khói, vẫn là vươn tay đi móc túi trữ vật.

‘Tốt! Ý chí tốt.’

Lý Chu Vi chỉ rút trường kích, dùng Mê Tâm Thuật chém đứt hai cánh tay của hắn, dùng quang hoa Thái Dương trói hắn lại, khiến hắn không thể nhúc nhích.

Đầu bên kia Đinh Uy Tinh đã đánh cho hai người kia vô cùng thê thảm, tiên căn của hắn rất lợi hại, có thể gia trì cho bản thân, toàn thân đỏ rực chảy xuôi, đồng tử nâu vàng, thực lực yếu hơn một chút ma tu kia bị hắn đánh gãy hơn phân nửa cái mạng, đã khó có thể chống đỡ, chỉ còn lại phó động chủ Vương Hà còn đang cố gắng chống đỡ.

Lý Chu Vi áp chế Vân Hổ, ánh mắt quét qua, lập tức khiến Vương Hà toát mồ hôi lạnh, lòng sinh sợ hãi, hắn đang muốn mở miệng, trên trời đã sáng lên một đạo bạch quang.

Đạo bạch quang này lóe lên trên bầu trời, lập tức tới trước mặt, kéo theo đuôi lửa rơi bên cạnh Vương Hà, hiện ra thân hình.

“Đô Tiên Tống Vân Bạch, bái kiến đạo hữu.”

Là một nữ tử bấm quyết nắm phù, khuôn mặt hơi tròn, lông mày sắc bén, một thân y phục trắng sạch sẽ, dung mạo là kiểu người Giang Bắc, ánh mắt lạnh lùng nhìn qua, nhìn Lý Chu Vi và Đinh Uy Tinh.

Nàng hiển nhiên không nhận ra hai người, ánh mắt quét qua mặt Đinh Uy Tinh, chỉ dừng lại trong chốc lát, rồi dừng lại trên thân Lý Chu Vi.

Tống Vân Bạch ngẩn ra, nâng đầu lên, hiện ra biểu tình kỳ lạ, lùi lại nửa bước, lại do dự, ánh mắt sáng ngời của nàng nhanh chóng di chuyển, giọng nói có chút nén lại:

“Mật Vân Động là ta Đô Tiên Đạo điểm hóa, quý tộc vô cớ dùng đao binh với chúng ta… Đây là ý gì?”

Vương Hà và những người khác cùng lui về sau lưng nàng, Lý Chu Vi cầm kích, đáp:

“Hóa ra là đạo hữu của Đô Tiên Đạo, Vân Hổ này lừa dối chân nhân, mạo phạm uy lực Tử Phủ, ta đặc biệt tới bắt hắn, hiện tại đã bắt được, đang muốn mang đi.”

Tống Vân Bạch ngữ khí khách khí, Lý Chu Vi cũng không nói lời hung ác trước, chỉ bắt giữ hắn, đối mặt với nàng, mới nói một câu, sau lưng Lôi Đình Động vang lên tiếng sấm, chân hỏa chảy xuôi, hai thân ảnh nối nhau tới.

Nữ tử dung mạo xinh đẹp, tay cầm đèn, nam tử mắt như điểm mực, điều khiển lôi đình, chính là Lý Minh Cung, Lý Thừa Hoài, hai người dừng lại, còn chưa mở miệng, đột nhiên từ hai hướng bắc nam nối nhau chạy tới, dừng lại gần trước mặt.

Hai đạo lưu quang này hóa thành hình người, bên trái là một nữ tử mặc váy nhiều màu, tay cầm lụa xanh, thân hình cực cao, thần sắc phẫn nộ, bên phải là một nam tử đội nón, mặc y phục nâu, đeo đao bên hông, đang cẩn thận quan sát.

“Lý thị này là có ý gì!”

Nữ tử váy nhiều màu rất không khách khí, đã dẫn đầu phát động, nắm lấy pháp khí lụa, vươn tay chỉ về phía Vân Hổ, tức giận nói:

“Tu sĩ này là đạo trưởng Đạo Xích Ngưu Đạo điểm hóa, quý tộc cũng là thế gia Giang Nam, chẳng lẽ không biết Mật Vân Động là thuộc hạ của ta Đô Tiên Đạo? Đã để cho quý tộc chiếm lấy địa giới Phù Vân Động cũng là rất khách khí! Ai ngờ lại được một tấc lại muốn xâm phạm Mật Vân Động!”

“Buồn cười!”

Lý Thừa Hoài đương nhiên không thể để Lý Chu Vi tự mình ra mặt đối kháng, chỉ bước lên một bước, lạnh giọng nói:

“Đã đạo hữu cũng biết Mật Vân Động là thuộc hạ của nhà mình, có quản tốt hành động của thuộc hạ mình không, Mật Vân, Phù Vân hai nhà xâm phạm bờ bắc Vọng Nguyệt Hồ của ta mười năm, có từng nói một câu nào với chúng ta? Hôm nay mới thấy vài vị chậm chạp tới, hiện tại lại biết được?”

“Ngươi!”

Nữ tử váy nhiều màu tức giận, ngược lại lạnh cười, nam tử đội nón kia rốt cuộc cũng mở miệng, chắp tay nói:

“Tiên hạ Đô Tiên Đạo Công Tôn Bạc Phạm, bái kiến tam vị tiên tộc quý gia.”

“Quý tộc đại nhân thành tựu Tử Phủ, những chuyện này sớm nên quét sạch… cho dù không thể không tính trước, cũng nên thương nghị với Tử Phủ, kết thúc ân oán, không nên đột nhiên ra tay, đoạt lấy lợi ích của gia ta.”

Hắn hướng về ba người mở miệng, Lý Minh Cung đáp:

“Tốt, tiên đạo đã biết chân nhân nhà ta thành tựu, có biết người nào nhà mình phái tới không? Lại là vật gì để mừng? Trước đây Phù Vân, Mật Vân làm sao khiêu khích nhà ta, chân nhân nhà ta chẳng lẽ không từng cho cơ hội? Đến hiện tại cục diện như vậy, tiên đạo thật sự không biết là từ đâu tới?”

Ngữ khí Lý Minh Cung không nặng, nhưng vài câu đã khiến Công Tôn Bạc Phạm cứng họng, có chút lời không nên để cho hắn nói, chỉ lặng lẽ cúi đầu.

Lý Chu Vi nhìn mấy người ba lời hai câu, đã dần dần có suy đoán, bất kỳ thế lực nào cũng không phải là một khối sắt, huống chi Đô Tiên Đạo ở Giang Bắc chỉ hơn mười năm.

Người tới sớm nhất Tống Vân Bạch là người có địa vị thấp nhất trong ba người, thực lực cũng không mạnh, tới sớm nhất chỉ vì cách gần, nàng thực ra đại diện cho thế lực địa phương Bạch Nghiệp ở Giang Bắc, ở Đô Tiên Đạo có địa vị giống như năm xưa Lý Hi Trị và Thanh Trì Tông, nàng hiển nhiên sẽ không có mặt lạnh, có vài phần ý tứ đứng ngoài cuộc, nói chuyện cũng rất khách khí.

Mà Công Tôn Bạc Phạm này hiển nhiên là khách khanh hộ pháp, giống như An Tư Nguy ở Lý gia, mặc dù hộ pháp cho Đô Tiên Đạo, nhưng lại không có quyền quyết định gì, nói chuyện cũng cố gắng khách khí.

Chương 1405: Thử Thách (2)

Chỉ có nữ tử váy nhiều màu này tức giận nhất, hẳn chính là chính tông chân chính của Đô Tiên Đạo.

Quả nhiên, Công Tôn Bạc Phạm không nói gì nữa, nữ tử váy nhiều màu này liền nghiến răng nói:

“Mong manh giết người, đâu có thiếu lý do, quý tộc tham đồ địa bàn cũng thôi đi, còn muốn mượn cái danh hiệu gì? Nhà ta ở Giang Bắc, nhà ngươi ở Giang Nam, vốn không cần gì chúc mừng nhà ngươi, lại có nhiều yêu cầu như vậy!”

Thấy nàng không nói tới chuyện Mật Vân Động trước đây nữa, chỉ nói lời có lợi, Lý Thừa Hoài lạnh mặt, muốn biết cũng là thế lực Giang Bắc, Thanh Vân Môn cũng đã phái chưởng môn tới!

Lý Chu Vi bên này đã rõ ràng ba người này có thân phận gì, cuối cùng cũng mở miệng, đáp:

“Không cần nhiều lời, Mật Vân Động xâm phạm nhà ta mười năm, nhiều lần ép buộc chính tông nhà ta vào hiểm cảnh, thù hận này không thể không tính, Hồng Phủ Sơn đã bị nhà ta chiếm được, các ngươi từ đâu tới thì trở về đó đi!”

Lý Chu Vi đã phái Miêu Thủy đi chiếm Hồng Phủ Sơn, nàng có lệnh vào trận, hiện tại đã vào núi, mà lời nói của nữ tử váy nhiều màu này đã sớm có dự liệu, lạnh cười một tiếng, hỏi:

“Đạo hữu có phải cảm thấy có thể khống chế ta?”

Lời này vừa nói ra, lập tức rút kiếm kéo cung, tay Lý Thừa Hoài lập tức đặt lên Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh, Công Tôn Bạc Phạm cũng sờ lên con dao dài ở eo, Vương Hà và những người khác thì mặt đầy mồ hôi lạnh, nhìn nhau.

Nếu thật sự tính toán, Lý Chu Vi cũng không sợ mấy người này, lúc trước Đinh Uy Tinh chưa tới, còn phải cân nhắc một chút, hiện tại thêm nam tử này và Lý Thừa Hoài, đối phó ba người cũng dư dả.

‘Chỉ sợ Đô Tiên Đạo viện binh…’

Không cần nghĩ nhiều, hiện tại trong thái hư nhất định có Tử Phủ đối kháng, hiện tại nếu Lý Chu Vi đánh nhau với ba người, thắng thì dễ nói, thua thì có thể khiến Lý Hi Minh ở trong thái hư này thua một bước trước, trói tay trói chân lại.

Hắn trong lòng suy đoán, chỉ cầm trường kích ở trong tay, nheo mắt lại, lạnh giọng nói:

“Ngươi có thể thử xem!”

Chợt nghe trên bầu trời vang lên một tiếng cười lớn, có người cao giọng gọi:

“Minh Hoàng đạo hữu, ta tới hỗ trợ ngươi!”

Mọi người cùng ngước mắt nhìn lên, chỉ thấy một chiếc linh chu màu nâu vàng bay tới, sóng khí tràn ngập, phía trước chu là một nam tử mặc y phục hoa văn đen, mặt trắng không râu, có vẻ có chút cấp bách, chính là Khổng Cô Tịch, chưởng môn Huyền Nhạc!

Mặt mũi nữ tử váy nhiều màu lập tức thay đổi, rốt cuộc hiểu ra, tức giận cực độ lại hóa thành cười lạnh, lạnh giọng nói:

“Hóa ra là như vậy, hóa ra là hai nhà các ngươi quyến rũ nhau, ta nói đâu có can đảm như vậy!”

Khổng Cô Tịch chớp mắt đã tới gần, sau lưng linh chu có bốn người đi theo xuống, ba nam một nữ, có hai người đều là Trúc Căn trung kỳ, năm người đứng ở đầu này, tình thế lập tức đảo ngược.

Nữ tử váy nhiều màu dường như không hề sợ hãi, ánh mắt của nàng đang nhìn chằm chằm, quát:

“Khổng Cô Tịch! Chân nhân nhà ngươi tuổi thọ bao nhiêu? Còn dám tới hại ta Đô Tiên Đạo!”

Khổng Cô Tịch lạnh mặt đối lại.

Đừng nhìn Khổng Cô Tịch đối với Lý gia luôn là mặt mày cười, nhưng nam tử mặt trắng không râu này khi nhíu mày lại thực sự có ý tứ hung ác khiến người ta không rét mà run, hắn mắng:

“Đạo gia sớm không vừa mắt ngươi rồi! Tu luyện một cái đạo quỷ đầu trọc, một bộ dáng quỷ so với Long Nữ còn kiêu ngạo hơn!”

Lời này của hắn như sấm rền mắng tới, hoàn toàn không giống như lời hắn sẽ nói, tức giận nữ tử váy nhiều màu ngẩn ra, mặt mày dần đỏ lên, đang muốn phản kích, ai ngờ Công Tôn Bạc Phạm kéo nàng qua, quát:

“Cẩn thận!”

Nữ tử váy nhiều màu theo bản năng quay đầu lại, lại phát hiện nam tử cầm kích kia giữa chân mày một mảnh sáng chói, một luồng dương quang hùng hậu vươn lên.

[Thượng Diệu Phục Quang]!

Lý Chu Vi đã có âm mưu từ sớm, vẫn đợi đến khi nàng quay đầu nhìn lại, Thượng Diệu Phục Quang mới phun ra, ầm ầm đập vào nữ tử này, trong khoảnh khắc điện quang hỏa thạch, chỉ nghe một tiếng vang, băng quang chợt hiện.

Công Tôn Bạc Phạm rút đao ra, sáng lên một mảnh kim quang, chắn trước người nữ tử váy nhiều màu, trên trời trong nháy mắt chuyển từ tĩnh thành động, lôi đình nổ vang, chân hỏa lan tràn, núi non sừng sững, kim quang động đậy.

…

Thái Hư.

Lý Hi Minh mặc đạo bào trắng vàng, giữa chân mày ánh sáng rực rỡ, thần thông sắc màu trên người bay lên, đứng với tay sau lưng trong thái hư, bên cạnh thần thông Trường Hi Xích lực lượng thúc giục toàn lực, đã hiện ra dáng vẻ nam tử trung niên, ngực đeo ngọc trắng.

Trước mặt hai người còn có một người, mặc đạo bào màu xanh đen, khuôn mặt nhỏ và ngắn, cằm hơi nhọn, vẫn có thể coi là tuấn lãng, khá có linh khí, ôm kiếm trong ngực, tóc dài búi ở sau đầu.

Hắn cưỡi một chim thú toàn thân vảy, hình như con quạ, mắt đen nhánh, nam tử này không nói một lời nào, lạnh lùng nhìn.

“Dã Hối đạo hữu.”

Trường Hi lạnh giọng hỏi, Dã Hối ôm thanh kiếm ưu mỹ mảnh khảnh, cuối cùng cũng mở miệng:

“Chiêu Cảnh, ngươi ý tứ này là gì.”

Dã Hối này hiển nhiên có vẻ ngoài ý muốn, hình như không nghĩ tới Lý gia sẽ đột nhiên nổi dậy, thậm chí còn không nghĩ tới Lý gia sẽ nhận lấy gánh nặng của Huyền Nhạc Môn, tay hắn nhẹ nhàng vuốt qua lưỡi kiếm, nhẹ giọng nói:

“Ta chỉ coi ngươi là ứng phó với lão đầu này, đợi hắn chết rồi, mỗi nhà ta một nửa chia lấy Huyền Nhạc, vừa không cần ồn ào, cũng không cần Tử Phủ đối kháng, chẳng phải là chuyện tốt sao?”

Thanh kiếm trong tay hắn dường như không phải là kiếm đạo, mà là một số lễ khí thi triển pháp thuật, tỏa ra từng vòng pháp lực, Dã Hối cười nói:

“Sau đó ngươi và ta lại thương lượng, phân chia lợi ích, chẳng phải là ngươi tốt ta tốt? Địa bàn của Huyền Nhạc tùy theo bản lĩnh, người của Huyền Nhạc sẽ đi theo ngươi, sơn môn thuộc về ta…”

“Không ngờ, ta không động thủ, ngươi lại động vào đồ của ta trước rồi, hiện tại náo loạn đến trước mặt Tử Phủ của hai nhà, vô cớ sinh ra nhiều chuyện không vui như vậy, lại là vì cái gì chứ?”

Dã Hối ngữ khí dần dần không còn ý cười, thở dài:

“Ngươi thật lòng muốn không tốt với ta… Một Tử Phủ trung kỳ đang tuổi thanh xuân và một đống đổ nát không có Tử Phủ… ai nặng ai nhẹ, ngươi không nhìn rõ sao?”

Hắn hoàn toàn không để Dương Huy coi vào mắt, tựa như trong thái hư căn bản không có nhân vật này, chỉ nói chuyện với Lý Hi Minh, Dương Huy biến sắc, ngữ khí lạnh lùng:

“Dã Hối!”

Dã Hối liếc hắn một cái, hỏi:

“Lão tiền bối muốn cùng ta liều mạng sao, một đạo thần thông, liều mạng thì thế nào, cũng phải vào đất rồi, còn không an phận, ở đầu này xúi giục ly gián.”

Dương Huy lại trầm mặc, không nói gì nữa, Lý Hi Minh mở miệng nói:

“Đạo hữu không cần giả bộ thấu hiểu, Mật Vân Động nhiều lần hại nhà ta, Xích Ngưu cũng không lễ độ, nếu tiên đạo có một chút thiện ý, hiện tại cũng sẽ không náo loạn đến mức độ này.”

“Ha ha ha.”

Dã Hối cười một tiếng, đáp:

“Có thì sao, giữa các Tử Phủ nào có quan hệ gì, nào có thiện ý gì, Chiêu Cảnh nếu không nhìn rõ, sớm muộn gì cũng phải chịu thiệt thòi…”

Hắn dường như căn bản không muốn nói nhiều, nói:

“Đã có Vân Hổ gây thù hận với nhà ngươi, ngươi muốn có tán tu này thì phải đi, thiệt hại của Mật Vân này ta cũng không tính lên đầu ngươi, lui về Phù Vân, giữa hai nhà ngươi và ta còn có thể bàn bạc!”

“Lui?”

Tay trong ống tay áo Lý Hi Minh hơi siết chặt, Dã Hối nói một miệng, hắn không tin một chữ nào, cái gì hai nhà chia đều Huyền Nhạc, cái gì sau đó lại từ từ phân chia lợi ích, nhìn có vẻ dụ người, nhưng lại chỉ là một phía lời nói.

Huống chi cứu Huyền Nhạc cũng không nhất định là cho Huyền Nhạc phòng thủ ở khắp nơi, Lý Hi Minh đối với Huyền Diệu Quan cảm thấy không tệ, hiện tại thực sự có được nhiều bảo đảm hơn, huống chi ở hải ngoại còn có một Tĩnh Nghi Sơn.

Hắn lạnh giọng nói:

“Đạo hữu đã không muốn chúc mừng ta, địa giới Mật Vân Động này, ta coi như lễ mừng nhận lấy!”

Dã Hối nhíu mày, xa xa đối diện với hắn, dường như trong thái hư có từng đợt linh quang lan tràn, pháp kiếm trong tay hắn cũng run rẩy, Dương Huy Minh đứng ở phía trước không lay chuyển, thái độ càng rõ ràng hơn.

Lý Hi Minh hiện tại chắc chắn là không sợ Dã Hối giao đấu với mình, không nói bên cạnh có một Dương Huy không quá quan tâm đến tính mạng, hai nhà chỉ cần đánh nhau, thì người đầu tiên chịu thiệt là chính tông Đô Tiên Đạo dưới chân, đợi đến khi ba người đánh xong mấy ngày mấy đêm, Lý Chu Vi e rằng cũng đánh tới địa giới Bạch Nghiệp rồi.

“Được, được, được.”

Dã Hối chỉ gật đầu, mở miệng nói:

“Địa giới này coi như ngươi chiếm được, nhưng ngươi nhớ kỹ, Mật Vân Động này không phải mưu kế cao siêu của ngươi Lý Hi Minh có thể đạt được, đợi lão đầu chết rồi, ta còn muốn xem ngươi kết thúc như thế nào!”

“Không cần đạo hữu lo lắng!”

Lý Hi Minh mỉm cười đáp lại, Dã Hối lạnh cười xoay người vào thái hư, biến mất không thấy, chỉ lưu lại một câu lạnh lùng:

“Lão tiền bối, Huyền Nhạc tất nhiên sẽ bị các nhà phân chia, hôm nay có thể thấy từ xa!”

Dương Huy không nói một lời, Lý Hi Minh tiễn Dã Hối đi xa, cũng không nói lời an ủi, dù sao lão chân nhân này che giấu chuyện Khổng Hải Ứng, tính là không đúng, trong lòng Lý Hi Minh còn không thoải mái, sao có thể lên tiếng an ủi.

Hai người chỉ điều khiển thần thông đi về phía hồ, Dương Huy thở dài:

“Để Chiêu Cảnh thấy chê cười rồi…”

Chương 1406: Nhập Mật Vân (1)

“Lão tiền bối đừng khách khí.”

Lý Hi Minh đáp một tiếng, không nói thêm gì, nhìn qua Thái Hư, Lý Chu Vi cùng vài người nữa giao đấu với địch phái, ai cũng bị thương, Ngạch Hoạch vừa rời đi, Đô Tiên Đạo liền dừng tay, trở về đóng quân ở vài ngọn núi còn lại trong địa giới Mật Vân.

“Đã chiếm được khoảng bảy thành địa giới, cũng không phải là ít.”

Giao phó Mật Vân Động cho Lý Chu Vi, hắn cưỡi thần thông bay đi, một đường không nói, thoáng biểu lộ sự bất mãn của mình, Trường Hi tất nhiên nhận ra, lặng lẽ thở dài, hai người hạ xuống ở Chi Tích Sơn, lão nhân này nói:

“Ngạch Hoạch là tu sĩ Đông Hải, mặc dù có đạo thống cơ duyên, nhưng đã tu đến mức này, lời nói của hắn tuyệt đối không thể tin được, Chiếu Cảnh không được đa tâm.”

Trong lòng Lý Hi Minh cũng nén lại một đống suy nghĩ, lời khiêu khích của Ngạch Hoạch tất nhiên không có độ tin cậy gì, nếu vị Đô Vệ Tử Phủ này thật sự có ý định chia sẻ Huyền Nhạc, chẳng lẽ không nên phái người đến chúc mừng sớm một chút, ý đồ rõ ràng hơn sao?

Nhưng bây giờ nghĩ lại, hắn không khỏi nghi hoặc.

“Vậy tại sao lại không làm như vậy?”

Phải biết rằng cho dù Trường Hi chết, địa giới Huyền Nhạc cũng tuyệt đối không thể rơi hết vào tay Ngạch Hoạch, bản thân hắn ở bên cạnh, chỉ cần Huyền Nhạc có chuyện, hắn đến là để giúp đỡ, còn Đô Tiên Đạo đi qua là để chiếm lĩnh, tốc độ tiếp quản lãnh địa hoàn toàn khác biệt.

Trong mắt Lý Hi Minh, nếu Ngạch Hoạch muốn chiếm đoạt nhiều lãnh địa Huyền Nhạc hơn, thì không nên ép Huyền Nhạc đến mức này, cho dù hắn không có ý tốt với bản thân, cũng nên tạm thời ra vẻ thân thiện, thể hiện rằng mình không có ý với Huyền Nhạc, đến lúc đó quay mặt lại tấn công cũng thuận tiện hơn nhiều.

“Bây giờ thì tốt rồi, Trường Hi chưa chết gia tộc ta đã phải phái người đến hỗ trợ, hắn phải đối mặt với biên giới có Huyền Nhạc, Vọng Nguyệt hai gia đoàn kết hợp lực trấn thủ, độ khó gần như là trời với đất so với trước đây!”

“Hoặc là hắn có sự tự tin khác… hoặc là, hắn căn bản không có ý đồ với địa giới Huyền Nhạc…”

Đến giờ Lý Hi Minh vẫn không rõ vị chân nhân Ngạch Hoạch này muốn gì, đây mới là bất lợi nhất, bất kể chân nhân này nói năng kiêu ngạo thế nào, hắn cũng coi đó là lời nói để đánh lừa mình.

Trường Hi đang trầm tư, nhưng lão nhân này lại tiếp tục nói:

“Chiếu Cảnh, Ngạch Hoạch mặc dù đã rút lui, nhưng chỉ là hắn không muốn xung đột với chúng ta vào lúc này…”

Lý Hi Minh nhíu mày, hỏi:

“Ngạch Hoạch này kiêu ngạo như vậy, chẳng lẽ thật sự không sợ lão tiền bối phản kích? Nếu lão tiền bối biết gì, dù thế nào cũng xin nói rõ với ta, nếu che giấu, e rằng sẽ gặp chuyện.”

Trước đây Khổng Hải Ứng có thù giết vợ với Ngạch Hoạch, Trường Hi đã che giấu không nói, đây không phải là chuyện nhẹ nhàng, sau này Ngạch Hoạch mưu đồ không chỉ là địa bàn, đạo thống của Huyền Nhạc, mà còn là mạng sống của một mạch Khổng Hải Ứng! Oán thù đó càng thêm nặng nề.

Trường Hi không còn bao nhiêu tuổi thọ, Ngạch Hoạch lại đã là địch nhân, Lý Hi Minh không tiện truy hỏi chuyện của Khổng Hải Ứng, nhưng hiện tại đã nói rất rõ ràng, Trường Hi gật đầu, thở dài.

Đến nước này, lão cũng không còn kiêng kỵ gì nữa, chỉ nói:

“Chiếu Cảnh không biết, hắn có hai đạo thuật thần thông, một đạo thân thần thông, ‘Ngốc Cản Sơn’ của ta một là không thể trấn áp, hai là không thể quấn lấy, mặc dù mạo hiểm ít nhất có thể khiến hắn bị thương, nhưng chuyện này không thể tính như vậy.”

“Năm đó Tử Phủ trung kỳ của Ngọc Chúc Môn Xung Hòa chân nhân đuổi giết Diễn Xác, Diễn Xác dùng thân thần thông kéo dài ở Ngô Việt Thái Hư sáu năm, vẫn không thể thành công, huống chi hiện tại địch ta chênh lệch?”

“Ta không phải Ninh Thiêu Tiêu, có Cổ Linh Khí trấn áp địch, nếu thật sự đánh nhau với hắn, bỏ mạng cũng không muốn, trừ khi… phục kích trong Thái Hư.”

Lý Hi Minh đã thành tựu Tử Phủ, tất nhiên biết Tử Phủ khó giết như thế nào khi thần thông không chênh lệch quá lớn, nhưng ý của hắn không phải là để Trường Hi mạo hiểm với Ngạch Hoạch, Đô Tiên Đạo còn ở Giang Bắc, tiểu hòa thượng chạy trốn được, nhưng ngôi chùa thì không!

Hắn còn chưa ám chỉ, Trường Hi đã tiếp lời:

“Về việc ám sát hậu bối của hắn… ta còn đạo thống tồn tại, không thể làm chuyện để lại tiếng xấu muôn đời, càng không thể để con cháu hậu thế chết không có chỗ chôn, còn phải gánh chịu tiếng xấu…”

“Còn về việc công kích chỗ hắn nhất định phải cứu, tấn công núi môn của Bạch Nghiệp… Chiếu Cảnh cứ nghĩ xem, đất đai ở Giang Bắc… là ai tưới tắm?”

Lý Hi Minh hiểu ra, đáp:

“Nam Bắc tranh chấp… chẳng lẽ là ý nghĩa trên quả vị?”

“Đúng vậy!”

Trường Hi lộ ra vẻ thở dài, đáp:

“Nam Bắc tranh chấp các tông phái đã xuất hiện bao nhiêu người? Đây mới khiến Giang Bắc trở thành bộ dạng này… mặc dù chủ yếu vẫn là cắt thịt Thanh Khê, uống máu tán tu Ma Tu, nhưng nơi này tuyệt đối không thể động đến…”

“Chỉ cần ta đến Bạch Nghiệp, Ngạch Hoạch liền cười ra tiếng, hắn nhất định sẽ xuất hiện để đón tiếp, chỉ cần hai ta đánh nhau, linh cơ của Bạch Nghiệp chắc chắn sẽ bị tổn thất lớn, đó là chuyện không thể tưởng tượng nổi.”

“Đợi không đến ta và hắn đánh nhau, các gia tộc chắc chắn sẽ xuất hiện khuyên can, Nguyên Tu tự nam, Thu Thủy từ tây, Ngọc Minh, Thiện Bách từ bắc, Tố Miễn từ đông… thậm chí là các phái Thích, đều phải ra tay ngăn cản ta.”

Trường Hi nhìn sâu vào hắn, nói:

“Sơn môn của hắn ở Giang Bắc, vì vậy hắn càng không sợ!”

Lý Hi Minh mới hiểu tại sao Ngạch Hoạch lại coi thường Trường Hi như vậy, im lặng một lúc, cũng không còn gì để nói, mở miệng nói:

“Lão tiền bối có tính toán gì không? Nếu chỉ dừng lại ở những thủ đoạn hiện tại, e rằng khó có thể ngăn chặn được địch.”

Chương 1412: Câu chuyện bí mật (2)

“Người Mật Vân Động đã lui, nhưng không biết khi nào sẽ trở lại, yêu vương trấn giữ địa giới tam giang, nếu có chút tin tức gì, mong ngài báo lại… Gia tộc ta nhất định có hậu báo!”

Dù là ai cũng biết Mật Vân Động thực ra chỉ là tiên đạo Bạch Diệp, nhưng tiên đạo là thế lực Tử Phủ chính thống, nói đến tiên đạo này sẽ khiến đối phương khó xử, hắn dùng Mật Vân Động thay thế, Ứng Hà Bạch cười nói:

“Đây là đương nhiên! Nhưng chỉ là vài tàn dư Trúc Cơ, ta phái người xem xét, nếu có tin tức, lập tức phái Thủy Tảo đến nhắc nhở.”

Ứng Hà Bạch có bản lĩnh, sao có thể không hiểu ý hắn?

Phải biết rằng trên đầu Ứng Hà Bạch cũng có lệnh nghiêm ngặt, không được xen vào chuyện của nhân tộc, đặc biệt là liên quan đến Tử Phủ, Ứng Hà Bạch không thể công khai đứng về phía nào, nhưng quy tắc là quy tắc, có một số chuyện hai người hiểu rõ trong lòng là được, Lý Thừa nói là Mật Vân Động, càng tiện hơn, Ứng Hà Bạch vui vẻ đồng ý, cả đường tiễn hắn ra ngoài:

“Trong mấy tháng này ta sẽ để Thủy Tảo đến vài lần, liên lạc chút quan hệ, đến lúc đó cũng dễ thông báo cho đạo hữu, tránh đến lúc xảy ra chuyện, liên lạc không kịp, vậy thì phiền phức lắm.”

Lý Thừa biết hắn đa phần sẽ đưa lễ, đến lúc đó xem giá trị mà cân nhắc có nhận hay không, lái sét ra ngoài Bạch Giang Khê, vội vàng viết thư báo về gia tộc.

Ứng Hà Bạch trở về điện, bỏ nụ cười trên mặt ra, nhíu mày nói:

“Thủy Tảo… Năm đó cuộc chiến Nam Bắc, có phải một viên lôi châu rơi xuống đáy sông không? Đáng tiếc thứ đó quá quý giá, hắn đa phần không nhận…”

“Ta nghe xem trong kho có bảo vật nào thuộc hệ lôi.”

Thủy Tảo vâng lệnh đi xuống, Ứng Hà Bạch trong lòng dần bình tĩnh:

“Người này lại dễ gần gũi, Đông Hải Thủy Hạ Lôi sắp kết thúc, còn muốn nhân cơ hội vớt chút lễ vật thuộc hệ lôi để chuẩn bị…”

…

Chi Khánh Sơn.

Lý Chu Vi cưỡi Thiên Quang trở về tộc, đuổi hết mọi người đi, để Manh Hoa Tử trông coi Bạch Viên, không dừng lại chút nào, bắt Vân Hổ Mã cưỡi đi gặp Lý Hi Minh.

Hiện tại đến chân núi, người ta thông báo, nói rằng Lý Hi Minh đang ở trên núi, lập tức thở phào nhẹ nhõm, dẫn mọi người lên núi, ném Vân Hổ trên đá Minh Phương, cung kính nói:

“Con thú này đắc tội chân nhân, lừa gạt bằng lời nói, bây giờ đã công phá Hồng Phủ Sơn, sẽ bắt hắn lại!”

Lý Hi Minh luôn ở trên núi đợi hắn, nghe vậy vui vẻ đứng dậy, mặc dù chuyện này đã được lên kế hoạch từ sớm, hắn cũng đã chặn trước Tử Phủ ở Thái Hư, nhưng thu hoạch được bao nhiêu còn phải xem sức mạnh của Lý Chu Vi.

Hắn cười nói:

“Tạm giam trước đã, ngươi và ta nói chuyện cẩn thận, lát nữa hãy thẩm hỏi hắn.”

Lý Hi Minh không có ý muốn kiểm soát Lý gia, nên rất hài lòng với Lý Chu Vi, mặc dù thần thông của Tử Phủ lợi hại, nhưng Trúc Cơ đỉnh cao vẫn rất hữu dụng, nếu không lúc trước Ninh Tiêu Tiêu sao lại muốn đề bạt Lý Huyền Phong hết sức? Hiện tại nếu Lý gia không có một Lý Chu Vi, sao có thể tiến vào Mật Đông? Chỉ dựa vào sức mạnh của Lý Thừa, Lý Minh Cung, có thể giữ được phao Nam ở bên kia cũng đã là giỏi rồi!

Hắn kể lại chuyện Thường Hi của nhà mình, Lý Chu Vi suy nghĩ kỹ, Lý Hi Minh nói:

“Ta nghĩ Diệp Hoạch chắc chắn có âm mưu khác, nếu không sẽ không nhảy ra chống đối Lý gia ta đầu tiên, đó là một, hai là… Nhân cơ hội Thường Hi chưa chết, còn có thể chăm sóc, ta muốn đến Thôi gia một chuyến, hỏi về đạo thống.”

Lý Chu Vi đáp:

“Chuyện của Tử Phủ, không khó giải quyết, đặc biệt là Mật Phạn tam tông Xưng Vân, Đô Tiên ở phía sau đều không có mệnh thần thông, chỉ cần tin tức linh thông, có thể đoán được chút ít… Thường Hi chưa chắc không biết, càng có khả năng là liên quan đến lợi ích, Lý gia ta không hỏi, hắn sẽ không nói, nếu không thì có thể kết giao với Tố Miễn.”

Những gì hắn nói không khác gì những gì Lý Hi Minh suy nghĩ, Lý Hi Minh đáp:

“Thường Hi là tộc tu, đắc đạo ở Đông Hải, vốn không phải người tốt, đến khi chết thân thể cứng đờ cũng phải cẩn thận, thực ra nếu đổi là ta, cũng chưa chắc có thể tin tưởng Lý gia, huống hồ trong mắt hắn, nếu Huyền Nhạc ngã xuống, Lý gia ta là người được lợi lớn nhất!”

Lý Hi Minh nói vậy cũng có lý, nếu Huyền Nhạc nghiêng đổ rời núi, nhân tài linh vật và đạo thống chắc chắn sẽ chảy về Vọng Nguyệt Hồ, Lý Chu Vi đáp:

“Còn về Thôi gia… Phía sau là một nhánh Đông Phương Du, cũng là người ủng hộ Đỉnh Kiểu, nếu có thể nghe ngóng tin tức, chắc chắn sẽ không từ chối chân nhân, chuyến đi này nhất định sẽ có thu hoạch lớn.”

“Tốt!”

Lý Hi Minh muốn hỏi chính là cái này, nghe thấy có quan hệ với Đỉnh Kiểu, trong lòng đã chắc chắn mười phần, trò chuyện một chút về tin tức địa giới Bạch Giang, nghe thấy tên của Bạch Giang Điều Độ Ty, hắn không nhịn được cười nói:

“Quả nhiên bá đạo, nghe là có mùi vị chuyên chế của Minh Dương.”

Lý Chu Vi thản nhiên cười, Lý Hi Minh chỉ trêu đùa hắn hai câu, sắc mặt trở nên có chút lo lắng, hỏi:

“Ở Long tộc ngươi còn có quan hệ gì không, đừng quên nghe ngóng chuyện của trưởng bối…”

Lý Chu Vi biết là chỉ chuyện của Lý Thanh Hồng, trong lòng âm thầm thở dài, nhưng chuyện này nhạy cảm, không phải muốn hỏi là có thể hỏi dễ dàng, im lặng gật đầu đồng ý.

Lý Hi Minh nhìn ra điều gì đó, trong tay chỉ hiện ra ánh sáng sắc màu của Minh Dương thần thông, thông đạo Thái Hư, để lại một câu:

“Xuân Vân Bình ta vẫn luyện ở địa sâm tử hỏa trên Chi Khánh Sơn, nếu cần, tự mình lấy ra.”

Xuân Vân Bình có thể hấp thụ hỏa mạch, luyện hóa Thiên Quang của Minh Dương, tăng cường uy lực, sau khi Lý Hi Minh đột phá vẫn giữ ở trên núi.

Hắn nhắc nhở một câu, cưỡi Thiên Quang bay lên, đi vào Thái Hư, sau một hồi đi trong Thái Hư, trong lòng vui mừng, mong đợi chuyến đi đến Thôi gia, vừa qua một lát sau, đại trận Tử Phủ của Huyền Nhạc Môn hiện ra trong Thái Hư, dòng khí đen vàng chìm xuống đáy, ánh sáng xanh lam nổi lên trên, nhìn có vẻ lợi hại hơn cả đại trận Hàn Ưu Phong.

“Chuyên môn có chuyên ngành, Cấn Thổ giỏi phòng ngự, trận pháp của tông môn tự nhiên ổn định hơn.”

Hắn đến trước trận, đại trận tự nhiên hiện ra cửa vào, giọng nói của Thường Hi vang lên:

“Chiêu Cảnh đạo hữu mời.”

Hắn đi vào trong trận, trước mặt lập tức mở ra như ý, xa xa nhìn thấy Hàn Hồ trắng sáng, vài đám mây sương bay tới, Lý Hi Minh quay lại, trong động phủ đầy đá xanh lăn lộn.

Một người có dáng vẻ có tướng mạo ngồi xếp bằng trên pháp tòa chính giữa, râu tóc đều như ngọc, cứng đờ đứng trên hai má, mắt có vân đá, xanh đen một mảng, ngơ ngác nhìn qua, khá đáng sợ.

Lý Hi Minh dừng lại một chút, nghe thấy bụng đá người đó phát ra tiếng:

“Chiêu Cảnh chờ một chút.”

Đá người đó khó khăn đứng dậy, từ mặt đất nâng lên một nắm cát đất, ấn vào mặt, nặn ra khuôn mặt và cổ, những nơi khác chỉ dùng quần áo phủ lên, ngồi bên bàn, nặn ra một nụ cười, chỉ có đôi mắt vẫn là đá xanh đen, nhìn có vẻ lạnh lùng không có cảm xúc.

“Thật xấu hổ…”

Thường Hi cười một tiếng, hai viên đá chậm rãi mọc thịt ra, mới có dáng vẻ thường ngày, nhìn có vẻ hiền lành dễ gần, Lý Hi Minh thở phào nhẹ nhõm, quan tâm nói:

“Thân thể tiền bối thế nào?”

“Chưa đến ba năm.”

Thường Hi lắc đầu, trạng thái quả thực rất kém, mệt mỏi nói:

“Chiêu Cảnh tìm đến chắc chắn có chuyện, nói đi.”

Lý Hi Minh luôn cảm thấy Thường Hi nói chuyện xong một lúc sau sẽ chết ngay, không dám ở lại lâu, vội vàng hỏi:

“Mấy năm sau nhất định sẽ có đại chiến, bối bối muốn luyện một linh bối… Thực ra không phải chuyện của mấy năm này, nếu luyện sớm, cũng có thể tăng thêm chút sức mạnh.”

“Ồ!”

Thường Hi ra vẻ hiểu ra.

“Muốn ta luyện linh bối pháp quyết sao!”

Đến nước này, Thường Hi còn có gì để từ chối? Nói khó nghe một chút, nếu hắn Thường Hi chết đi, chỉ cần Lý Hi Minh hắn muốn, Huyền Nhạc có bí pháp gì không họ Lý? Có linh vật nào Lý gia không thể động vào?

Hơn nữa Thường Hi từ trước đến nay không quá tin tưởng tình cảm gì, năm đó Khổng gia là tộc vọng quận, đến mức cả nhà đều tan vỡ cũng không ai để ý đến tình cảm mà chăm sóc hậu nhân, Lý gia nguyện ý ra tay, đồ vật của Huyền Nhạc vốn nên có phần của Lý Hi Minh.

Lão nhân ho khan một tiếng, lập tức đè nén ý nghĩ trong lòng xuống, nặn ra nụ cười trên mặt già nua, đáp:

” Là lỗi của ta, trước đây đã nói với Chiêu Cảnh, nên lấy ra cho ngươi tham khảo, kết quả lại để ngươi đến tận nơi tìm… Thực sự xin lỗi.”

Hắn lấy một ngọc giản ra từ trong tay áo, ho khan nói:

“Đồ này gọi là ‘Quan Tạ Thần Thông Hỏa Trung Luyện’, là lão phu thu được từ Đông Hải năm xưa, rất sạch sẽ, ta cũng dùng cách luyện này, Chiêu Cảnh yên tâm.”

“Cảm ơn tiền bối nhiều lắm!”

Lý Hi Minh nhận từ tay hắn, linh thức quét qua, ngọc giản này chất lượng cực tốt, dường như có Thổ Đức thần thông gia trì, nặng nề vững chắc, có thể sánh ngang Trúc Cơ pháp khí, một viên nhỏ bé chứa đựng hàng triệu chữ, còn có nhiều hình vẽ hỗ trợ, nhìn có vẻ khá chính thống hoàn chỉnh như đạo thống được truyền lại.

Bản đồ còn phải vài ngày nữa, dấu câu thì có lẽ là vấn đề của máy chủ, sau lưng là dấu câu bình thường.

Chương 1416: Viên Mãn Nhất Đường (1)

Dưới sự tiễn đưa của đám người nhà Thôi gia, hắn rời khỏi đảo, Thôi Quyết Ngâm đứng trên đỉnh thiên quang, có chút cảm khái, nhưng Lý Hi Minh lại không rảnh để ý tới y, đọc đi đọc lại “Hồi Chiếu Bách Trận Xâm Trận” để có được những cảm ngộ sâu sắc hơn về bí pháp này.

“Giống như chọn ra một đoạn từ ‘Hồi Chiếu’, trong mười chữ bỏ đi tám chữ, tuy không hoàn chỉnh nhưng có thể tương ứng với nội dung của ‘Thân Trấn Hổ Quan Bảo Kinh’, miễn cưỡng cũng có thể luyện thành.”

“Nếu đổi thành tiên căn khác… dùng vào ‘Nghi Thiên Môn’, thì khả năng cao là không thể luyện thành.”

Trong lòng hắn đã tính toán thông suốt:

“‘Hồi Chiếu Bách Trận Xâm Trận’ không thể dùng vào ‘Nghi Thiên Môn’, nhưng ‘Hồi Chiếu’ của nhà ta có lẽ có thể áp dụng cho mọi tiên căn, chín bí pháp này đến tay ta, một đạo Minh Dương, tùy ý chọn công pháp, nhà ta có chín đạo có thể tu luyện!”

“Đế tộc ngày trước cũng chỉ đến vậy mà thôi!”

Hắn cười khổ vì trước đây đã từng phàn nàn bí pháp quá đơn giản, sau đó lấy ra một viên ngọc giản, trên mặt trầm tư nghiêm trang, như đang suy nghĩ về một thần thông cực kỳ quan trọng nào đó, Thôi Quyết Ngâm thấy vậy không dám lên tiếng, trong lòng lại lẩm bẩm:

“Đây là cái gì?”

Ngọc giản này ghi lại sự hiểu biết của hắn về bí pháp “Dương Nguyên”, gần mười vạn chữ, nếu so với trước đây, thì đây không phải là việc xay ngũ cốc, nấu bánh nữa, mà là đến mức dạy người ta nuốt thế nào cho không bị sặc.

Giờ đây nhìn thấy hắn đổ mồ hôi, thầm chửi:

“Năm xưa đạo thống trong nhà không đầy đủ, đạo hành của ta trên Minh Dương đạo không cao hơn tán tu là bao, nếu bí pháp này đặt trong tộc, còn không dám viết tên mình lên… Chỉ sợ để hậu bối xem, rõ ràng là chân nhân thứ nhất của Lý gia, Li gia, đại nhân, sao lại lật đi lật lại viết mấy vạn chữ lời ngu ngốc này.”

Hắn muốn tiện tay ném đi, lại thấy đáng tiếc, bèn tìm chỗ ký tên, viết vào với danh hiệu “Cốc Phong Chân Nhân”, sau đó mới cất vào trong tay áo, Thôi Quyết Ngâm thấy hắn thần sắc trầm tĩnh, như đã quyết định điều gì, trong lòng thở dài:

“Đại nhân khó đoán biết tâm tư… Sức trợ lực của nhà mình, chắc chắn đã khiến đại nhân này có thêm nhiều sự tự tin hơn.”

Tiểu tiết này qua đi, Lý Hi Minh cuối cùng cũng bắt đầu suy ngẫm về nguồn gốc của “Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh”.

“Chín bí pháp, nhưng chỉ là pháp quyết ngũ phẩm! Pháp ban tặng của tiên giám… rốt cuộc là do đâu mà có?”

“Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh” là Lý Chu Vi được truyền thụ, bạch lân thiên sinh khí tượng của Lý gia trăm năm có được, rõ ràng là do hắn mà có, nhưng “Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh” chỉ có ngũ phẩm.

“Nếu theo ví dụ của Giáng Thiên và Khuyết Uyển, công pháp và bí pháp dường như được ban cho riêng biệt… Minh Hoàng thì mệnh số khác thường, nên bí pháp có chín…”

Hắn tạm thời đoán vậy, trong lòng dần có được một sự ước lượng nhất định, một đường bay về phía trước, sóng gió trên biển ngày càng lớn, vài con cá bơi lội trên mặt biển, thỉnh thoảng có vài yêu vật nhô lên, bị thiên quang dưới chân hắn quét qua, lập tức hóa thành tro bụi.

Lý Hi Minh giờ đây đã khác xưa, thiên quang giữa trán dao động, nối liền với thái hư, âm thầm cảm nhận sự biến hóa của linh cơ, tính toán:

“Hướng về phía đông nam, linh cơ càng biến hóa dữ dội hơn…”

“Mưa rơi sấm sét là chuyện của chân quân, xen vào việc của người khác nhất định sẽ gặp họa, dù có tu thành thần thông cũng không phải nơi nào cũng có thể đến được.”

Hắn tính toán phương hướng, dường như ở gần đảo Thế Khi, Đông Hải là địa bàn của long tộc, không có sự tự tin nên hắn lười biếng không đi lung tung, một đường cưỡi gió bay về, hướng về địa phận Vọng Nguyệt Hồ ở trong biển.

“Chỉ là suối nước ở Thế Khi có chút kỳ diệu, chờ khi mọi chuyện kết thúc, có thể đi dạo một vòng.”

Trong thái hư, khắp nơi đều đập nhảy lên xuống, Thôi Quyết Ngâm lần đầu tiên thấy thái hư trong ghi chép, có chút tò mò quan sát, Lý Hi Minh có được tay sai tốt, lại nối tiếp được đạo đồ, tâm trạng rất vui vẻ, cũng không lãng phí thời gian, lấy ra “Hỏa Trung Luyện” của Trường Điện Đạo đọc lên.

Nghe tên “Hỏa Trung Luyện”, rõ ràng không phải tác phẩm của tu sĩ hiện nay, cách đặt tên như chú ngữ, cảm ngộ này có chút tương tự với “Lục Chương Tầm Tiên” mà gia tộc hắn thu được từ Thanh Tùng Động Thiên, rất có thể ít nhất là của thời đại đó.

Lý Hi Minh lật xem, phần lớn nói về huyền pháp diệu pháp, luyện ngọc giản với sự trợ giúp của những tu sĩ có tu vi, dùng lễ hỏa, sát khí, và các linh vật khác, dần dần luyện ra.

Hắn xem kỹ, mô tả về tu sĩ có tu vi là “Khí Hải Phù Quang, không đến Thăng Dương, có chút thần diệu, không đến mức thần thông”.

“Đây là tu sĩ Trúc Cơ a… Lời nói của cổ nhân thật là lớn.”

Lý Hi Minh thầm chửi một trận, thấy vẻ mặt này là muốn có mười hai vị Trúc Cơ, chia thành sáu vị luân phiên, hơn nữa tiên căn của Trúc Cơ không được mâu thuẫn với linh bôi, nếu luyện pháp khí Minh Dương, thì không thể là Quyết Âm, Hỉ Khí, tốt nhất cũng đừng là những thủy đức trong Ngân Thủy.

“Hảo ở chỗ nhà ta không coi trọng hai đạo này.”

Lý Hi Minh hơi dừng lại, lại chú ý đến Ngân Thủy, nếu nói có thể mâu thuẫn thì chỉ có Ngân Thủy này, công pháp Ngân Thủy của nhà mình không ít, đều có thể luyện, theo lý mà nói Minh Dương và Ngân Thủy không có gì sinh khắc, hiện giờ hắn có chút đạo hành, âm thầm đoán:

“Lễ hỏa và Minh Dương cùng đạo, lễ hỏa và Ngân Thủy đối nhau, có lẽ có thể lấy đó làm lý do.”

Hắn bỏ đi ý nghĩ, động đậy trong lòng, chọn linh bôi.

Pháp khí Trúc Cơ trong tay hắn không nhiều, thấy Dương Hoàn khó mà khắc chế, trên đó có khắc tên của tu sĩ Thanh Tùng Quan, tự nhiên không thể lấy ra, bỏ qua vài cái không đáng dùng, chỉ có vài cái “Trọng Minh Động Huyền Bình”, “Dương Ly Xích Tước Kỳ”, “Huyền Văn Bình” có tư cách làm linh bôi.

Chương 1419: Bí Mật của Tuệ Nguyên (2)

“Tử Phủ chi chuyện, tuyệt đối không thể chỉ dựa vào một bên lời nói của một gia, chuyện này có lẽ không đơn giản như trên mặt, nhà mình hiện nay còn nhiều chuyện, linh khí này cũng không phải một hai năm là có thể làm được, cứ từ từ quan sát biến hóa.”

“Chỉ có văn hổ… hắn nắm giữ đạo thống mật vân, cũng đừng vội giết, trước tiên để hắn dưỡng bệnh rồi giam lỏng một thời gian, từ từ điều tra, nếu chuyện này là thật, nhà mình cũng không đến nỗi không có lá bài nào.”

“Ngươi cứ mạnh dạn làm đi.”

Lý Chu Vi hành động, Lý Hi Minh tất nhiên yên tâm, lấy “Quan Hiên Thần Thông Hỏa Trung Luyện” mà Trường Hi đưa cho, dặn Lý Chu Vi trước tiên mưu tính xây cao đài này, rồi nói:

“Ngọc đình của [Đình Thượng Hồng Trần] thế nào rồi?”

“[Bạch Thủ Khấu Đình Kinh] trên hồ cũng là công pháp Tử Phủ, chỉ là [Đình Thượng Hồng Trần] cần một ngọc đình khổng lồ, Lý gia khai thác ở hợp lâm sơn mạch cũng là vì cái này, thấy Lý Chu Vi đáp:

“Đã tập hợp từ mấy năm trước, mỏ ở hợp lâm sơn mạch cũng đã ngừng thi công, chỉ là những năm nay nhà mình bận rộn loạn cả lên, càng không có tâm tư sửa chữa ngọc đình này, đá ngọc xếp thành núi này đã khai thác xong, phần lớn đều ở hợp lâm sơn mạch, chưa kịp vận về.”

“Hơn nữa ngọc đình này… thực sự là đại động tác hao tổn nhân lực tài lực!”

Lý Chu Vi hỏi như vậy, Lý Hi Minh biết, nói về di chuyển núi chuyển đá, có ai có thể so sánh với Huyền Nhạc bên cạnh? Không quá khó, chỉ cần gật đầu, rồi nói:

“Cái này dễ làm, ngươi viết một phong thư cho Khổng Cô Hắc, mời hắn phái vài tu sĩ đất đức trúc cơ đến, giúp nhà ta chuyển về, rồi dùng tiên cơ để xây dựng ngọc đình, vừa vặn nhân lúc ba năm này, cố gắng giải quyết chuyện này trước.”

“Tiếp theo, hỏi Khổng Cô Hắc, lấy một tờ chữ viết của Trường Hi, chuyển linh căn trúc cơ của nhà ta ra đảo.”

Làm xong vài chuyện, Lý Hi Minh cũng chuẩn bị bế quan tu luyện, trước khi đi giao phó mọi chuyện, lấy ra một cái đỉnh nhỏ màu tím từ trong tay áo, nói:

“Đây là di vật pháp khí của Vu Vĩ, ngươi phái người đưa về…”

Đừng nói trên đỉnh có dấu ấn của Đoạt Bạt gia, cho dù không có, Lý gia cũng không tham lam đồ của hắn, Vu gia tan vỡ, Vu Vĩ chính mình cũng không về nhà, chỉ đưa cho Lý Tuyền Đào quyết định, cũng không tính là tiện nghi người ngoài.

Lý Hi Minh thu dọn xong việc vặt, dặn dò:

“Hiện nay nhà ta là thịnh thế trăm năm chưa có, ‘Minh Dương’ có ngươi trấn giữ, ‘Ngọc Chân’ An Tư Nguy, Luyện Lửa Minh Cung, ‘Thiên Vũ’ Thừa Hoài, ‘Chân Khí’ Bạch Viên, ngoài có ‘Thổ Đức’ Khúc Bất Thức, ‘Hợp Thủy’ Miêu Thủy, cùng là ‘Minh Dương’ của Thôi Quyết Ngâm, ‘Hằng Chúc’ Đỉnh Uy Tĩnh…”

“Trừ mấy vị ở trong ngục giam, phong ấn, Giang Hồ Tử sắp chết không tính, mười một vị trúc cơ của nhà ta, đã đuổi kịp Lý gia năm đó, huống chi có ta trấn giữ… lúc này càng phải cẩn thận.”

Lý Hi Minh tính toán như vậy, mười một vị trúc cơ của nhà mình, còn thiếu một vị nữa để đuổi kịp “Quan Hiên Thần Thông Hỏa Trung Luyện”, huống chi không phải ai cũng có thời gian rảnh, từng người đều bận đến không rảnh tay, nhân lực vẫn không đủ, chỉ có thể hỏi:

“Trong nhà còn ai có cơ hội trúc cơ không?”

Lý Chu Vi rất quen thuộc chuyện này, mở miệng nói:

“Lý Mục Phong, An Tư Minh năm đó nếu chưa chết, hiện nay cũng có thể thử trúc cơ, hai người của Điền gia bế quan đột phá đều chết, trong Minh Vệ còn có người đột phá ngã xuống người thứ ba, Xú gia lại suy tàn, ngược lại… Phí gia có một Phí Thanh Diệu, hậu duệ Tây Đàm Luyện Khí không ít… nhưng là tộc nhân trước kia, đổi họ nguyên khí đại thương, vẫn chưa có ai trúc cơ được.”

“Chỉ có Trần Ương là gần đến rồi.”

“Trần Ương…”

Cuối cùng Lý Hi Minh nhớ ra vai trò này, đáp:

“Hắn tu hành Khảm Thủy… đáng tiếc, nhưng có thể thay thế người khác, nhường ra thời gian, còn Phí gia… trước kia có một Phí Thanh Di, hầu hạ bên cạnh huynh trưởng của ta, cũng có thể dùng.”

Nói đến đột phá trúc cơ, Lý Hi Minh đột nhiên im lặng một lúc, mở miệng nói:

“Tuệ Nguyên đan năm đó Thanh Trì ban cho, còn dư lại không?”

“Đương nhiên là có.”

Lý Chu Vi phái người đi lấy, không lâu sau Trần Ương đến, Lý Hi Minh liếc nhìn hắn một cái, nhận lấy đan dược, lập tức phái hắn đi xuống.

“Từ Thanh Trì đã được bảy viên, phụ thân, cô cô, thúc phụ, Tư Nguy, Lý Vân… còn dư lại hai viên.”

Đạo quang trên trán Lý Hi Minh chảy ra, quét qua từng viên đan dược, cuối cùng nhắm mắt lại, nghiến răng nói:

“Tốt!”

Hiện nay Lý gia cũng có đan phương Tuệ Nguyên đan, có thể tự mình luyện, hơn nữa không giống như trước đây phải cầu xin khắp nơi, Lý Hi Minh chỉ đọc qua đan phương, rồi xem đan dược, lập tức nhìn ra manh mối.

Đạo pháp của Tuệ Nguyên đan thực ra không khác nhiều so với thuật pháp tục phương của Tử Phủ, Lý Hi Minh có chút hiểu biết đối với cả hai đạo này, hắn đạo thuật không tinh, đạo đan lại tinh thâm, hiện nay tùy ý nắm bắt, vô cùng thấu triệt:

“Tuệ Nguyên nhất đan, bất luận bao nhiêu dược liệu quý giá, căn bản ở một viên chủ dược, cổ đại dùng [Lan Hồ Linh Thảo], thứ này quý giá đến mức đáng sợ, hiện nay đều là theo người mà dùng, Khảm Thủy nhất hệ, tốt nhất là dùng Khảm Thủy làm dược, thần thông để luyện, tính là thực sự là tuệ nguyên chi đan.”

Tổ tiên Lý Thông Nhai của nhà mình năm đó chính là dùng một viên bảo đan do Tử Phủ tinh tế luyện chế này, vậy mà nhẹ nhàng đột phá trúc cơ, Lý Hi Minh thở dài trong lòng, nói:

“Chủ dược này, chọn lựa tốt nhất là một vị tu sĩ đồng tham, thứ hai là yêu vật cũng được, thứ ba mới dùng bảo dược để luyện, tốt nhất là ba viên, ít nhất cũng phải một viên.”

“Hiện nay nghĩ lại, Tử Phủ đích hệ trúc cơ nhiều không phải không có lý do, chỉ là cùng nhau giữ bí mật của Tuệ Nguyên đan, không công bố, phát ra một phần mười phần mười đan, để khách khanh, phong chủ dùng, cũng là [Đãi ngộ nội môn], âm thầm cho một ít người ngoan ngoãn, phản bội có uy hiếp thì cho ít đi, thậm chí cho chủ dược có xung đột đạo thống để hại, có bao nhiêu hiệu quả, vậy thì không thể biết được!”

Lý Chu Vi lập tức ngẩng đầu lên, như có ngộ ra, thần sắc trong đôi mắt nhanh chóng nhảy lên từ trầm tĩnh, kinh hoảng và độc ác, hỏi:

“Thanh Trì cho nhà chúng ta!?”

“Tất nhiên là thấp nhất, không chỉ là thấp nhất!”

Lý Hi Minh cuối cùng bỏ lớp mặt nạ kiềm chế xuống, nói giọng sắc bén:

“Những chủ dược đó, ta xem qua từng cái, đều là chủ dược Quyết Âm, Hỉ Khí! Tại sao Thừa Lưu lại thất bại khi đột phá?! Minh Dương đạo cơ! Phục Quyết Âm, Hỉ Khí, có thể nào như vậy!”

Năm viên Tuệ Nguyên đan của Thanh Trì mặc dù có hoa văn màu xám, dùng yêu vật và bảo dược, lúc đó Lý Hi Minh nắm giữ mắt mới cho nhà dùng, nhưng lúc đó không nhìn ra được sự khác biệt của tiên cơ.

Lý Chu Vi nhắm mắt lại, cuối cùng hiểu được tại sao phụ thân mình Lý Thừa Lưu mới bế quan vài năm, lại nhanh như vậy đã thất bại và chết, thậm chí dị tượng cũng không quá rõ ràng, cũng là Tuệ Nguyên đan… tại sao cô cô mình Lý Minh Cung, An Tư Nguy đều bình an vượt qua… phụ thân mình Lý Thừa Lưu có tâm tính và công pháp tu hành phẩm cấp cao nhất lại thất bại…

Lý Hi Minh thở ra, thần sắc trong mắt dần sáng rõ:

“Ta còn nhớ… năm đó Huyền Phong đại nhân đổi Tuệ Nguyên đan với Thanh Trì cho nhị thúc Lý Nguyên Giao, hắn phát hiện là nhân đan không dùng, cho Lý Hộ Viễn, vậy mà để hắn một lần thành công trúc cơ đất đức… bây giờ nghĩ lại, chính là một viên Tuệ Nguyên đan đất đức, Thổ Diên Khảm Thủy… tốt một cái Thổ Diên Khảm Thủy…”

Lý Hi Minh tiêu hóa một lúc, mở miệng nói:

“Thời Huyền gia diệt vong, Huyền Phù Bạc, Ninh Hòa Tĩnh cũng chết, thi thể không còn… nếu không thì xé tan mấy người này!”

Lý Hi Minh nói ra miệng, thực ra trong lòng cũng hiểu, Tư Bá Hưu nhất định biết chuyện này, thậm chí Tư Nguyên Lễ cũng có thể là rõ ràng! Trong lòng đều giấu giếm, không chịu nói ra.

“Dù sao theo tình hình lúc đó, suy yếu nhà ta cũng là chuyện Tư Gia Lạc Nhất thấy vui… không cần nhắc nhở…”

Thấy Lý Chu Vi cúi đầu không nói, Lý Hi Minh cũng không biết nên đáp lại thế nào, chỉ thở dài:

“Trong ba xe linh vật mà Tiêu gia gửi, có hai loại bảo dược Khảm Thủy, lấy ra luyện đan cho ta! Luyện xong linh dược này, ta sẽ bế quan luyện thần thông… đại địch sắp đến rồi.”

Hắn nói xong, Lý Chu Vi đã khôi phục lại gật đầu lui xuống, mở miệng nói:

“Để ta xử lý trong nhà cho tốt, chân nhân yên tâm.”

Chương 1420: Hóa Sơn (1)

Lý Hi Minh bước ra từ Thái Hư, hiện thân tại Chiêu Cảnh Sơn, nghe Lý Văn báo cáo, hỏi về tin tức của Huyền Nhạc.

“Bẩm chân nhân, Sơn Kỳ huyện vào giờ Tý có chấn động, bầu trời âm u, Huyền Nhạc nói với bên ngoài là chân nhân đang dời núi.”

Dị tượng của tu sĩ Thổ Đức liên quan đến địa mạch, thiên tượng không nhìn ra được điều gì. Huyền Nhạc lại có Tử Phủ trận pháp, Trường Hi dùng dời núi để che giấu cũng coi như hợp lý, thực sự chỉ là thêm một ngọn núi mà thôi. Nhưng trong Thái Hư có thể nhìn rõ, rõ ràng là có người đột phá thất bại.

Lý Hi Minh hỏi:

“Minh Hoàng ở đâu, hiện tại ai là người trông coi gia sản?”

Lý Văn đáp:

“Bẩm chân nhân, gia chủ đi Bạch Giang, hiện tại là đại công tử trông coi việc nhà.”

Nghe Lý Giáng Thiên đang quản lý việc nhà, Lý Hi Minh hỏi:

“Ta ra khỏi Thái Hư, thấy trên hồ đông đúc, đó là việc gì?”

Lý Văn đáp:

“Bẩm chân nhân, đại công tử đã chuyển tộc nhóm suy tàn trong châu vào ven hồ, đặt dưới lầu Lục Đạo Môn, lại đưa các chi khác đã có Luyện Khí, Trúc Cơ vào châu.”

Lý Hi Minh gật đầu, hỏi về các con của Lý Chu Vi. Trên danh nghĩa, trưởng tử Lý Giáng Thiên trông coi việc nhà, nhị tử Lý Giáng Lũng đã đi Huyền Nhạc, tam tử Lý Giáng Hạ ở phía đông bờ sông lo liệu việc nhà, tứ tử Giáng Lương mới ra phủ, đang tu hành.

“Nhị công tử thì sao? Có giống các vị huynh trưởng khác không?”

Lý Hi Minh nghe đi nghe lại, không thấy tin tức của Lý Giáng Niên, hỏi một câu, Lý Văn nói:

“Nhị công tử tuổi càng lớn, đồng tử sắc nhạt đi, không giống các vị công tử khác oai phong lẫm liệt.”

Lý Hi Minh chưa từng thấy ngũ tử Lý Giáng Niên, nhưng để Lý Văn nói ra những lời này, không thể chỉ là một câu không giống. Trong lòng Lý Hi Minh hiểu rõ, chỉ đành để hắn đi.

Hắn vừa ngồi bên bàn một lúc, thần thông pháp lực của Trường Hi quả nhiên hiện ra trong Thái Hư, mặc dù Lý gia không có Tử Phủ trận pháp, có thể trực tiếp hạ xuống, Trường Hi vẫn dừng lại, lễ phép chào hỏi, sau đó mới tiến vào.

Lão chân nhân này có dáng vẻ trung niên, đeo ngọc ở ngực, thậm chí trông có vẻ hồng hào, sức lực tràn đầy. Nhưng dù Lý Hi Minh không giỏi tính toán, xem màu sắc, vẫn có thể nhìn ra hắn thần thông ngoại xả, làm cho địa mạch trở nên hoạt động bất thường, tử vong đã đến.

Hiện tại không ai dám chọc giận hắn, Lý Hi Minh cười nói:

“Tiền bối đã đến! Ta nghe nói địa mạch của Huyền Nhạc không ổn định, không biết đã xảy ra chuyện gì?”

Trường Hi ngồi xuống đối diện hắn, biểu cảm bình thản, đáp:

“Phú Ân đã vong, địa giới của ta nhiều thêm một ngọn núi mà thôi.”

Hắn lãnh đạm như vậy, Lý Hi Minh ngược lại không tiện đáp lại, đợi một lúc, Trường Hi chân nhân nói:

“Chiêu Cảnh, ta sẽ ngồi hóa, hóa thành một ngọn núi, ngọn núi này có thể hạ xuống đâu, có suy nghĩ gì không?”

Lý Hi Minh lập tức hiểu rằng trạng thái của Trường Hi kém hơn mình nghĩ rất nhiều, có thể là do bị đả kích, hoặc là “Cư Tâm Xung Huyền” đang dần dần đạt đến đỉnh cao, chưa đến hai năm, lão nhân đã không gắng gượng được nữa.

“May mà không đi lang thang, đến đảo Thế Khiếu… Nếu không Trường Hi đột ngột bạo tử, chuyện này sẽ phiền phức.”

Hắn thở phào, bắt đầu suy nghĩ về hậu sự của Trường Hi.

“Theo lời hắn nói, chết đi hóa thành một ngọn núi, dù sao cũng là Tử Phủ, ngọn núi này có lẽ không bình thường, cũng coi như một bảo địa.”

Lý Hi Minh không có hứng thú gì với việc giữ lại Sơn Kỳ huyện, thậm chí cũng không chắc chắn có thể giữ lại núi môn của Huyền Nhạc, tốt nhất là Trường Hi ngồi hóa ngay bên hồ, như vậy nhà mình còn có thêm một ngọn Cấn Sơn.

“Nhưng không thể nói thẳng ra… Tiền bối phiền phức chết ở địa giới của nhà ta…”

Loại chuyện này không dễ nói ra, Trường Hi đã hỏi, nhất định có ý khác, Lý Hi Minh chỉ đành nói:

“Lão tiền bối có sắp xếp gì không, mọi chuyện cứ theo ý lão.”

Trường Hi liếc hắn một cái, gật đầu nói:

“Chiêu Cảnh không nói ta cũng hiểu, Sơn Kỳ không giữ được, núi môn của ta cũng chưa chắc có thể bảo vệ, không thể vô ích giúp đỡ kẻ địch, Huyền Diệu Quan cũng là Thổ Đức, Tố Mi đạo hữu mời ta đến, luận đạo bên Bạch Hải Khê, lần này ta tính thời gian đã gần, mời Chiêu Cảnh cùng đi.”

Nói xong, Trường Hi lấy một chiếc hộp ngọc từ trong tay áo ra, một viên châu trắng tròn đang được khảm ở giữa, hào quang như vũ bão, khắc họa hoa văn hổ mạnh mẽ, chiếu sáng xung quanh, Trường Hi nói:

“Chiêu Cảnh nhận lấy.”

Viên linh khí Cấn Thổ này “Cảm Sơn Phó Hải Hổ” đã rơi vào tay Lý Hi Minh!

Lý Hi Minh không từ chối nữa, đưa tay nhận lấy, viên châu trắng này vừa cầm vào tay liền phát ra hàn khí địa sát, hoa văn trên bề mặt có cảm giác rất rõ ràng, thậm chí có chút cấn tay. Trường Hi chủ động rút thần thông pháp lực ra khỏi linh khí, nhường quyền sở hữu linh khí, thần thông của Minh Dương hệ ngấm vào nó.

“Cảm Sơn Phó Hải Hổ” là linh khí, lợi hại hơn “Trọng Minh Động Huyền Bình” mà Lý gia luyện hóa năm đó. Nếu không phải Trường Hi chủ động chuyển nhượng, chỉ riêng việc luyện hóa cũng không biết phải mất bao lâu, hiện tại vừa cầm vào, Lý Hi Minh tự nhiên hiểu rõ thần thông.

“Cảm Sơn Phó Hải Hổ” có thể bảo vệ, không chỉ có thể phát ra “Cảm Sơn Huyền Mạc” bao trùm thân thể, mà còn cung cấp cho Lý Hi Minh một linh lực Cấn Thổ, giảm bớt tổn thương thần thông mà bản thân phải chịu từ mười hai khí và Hỏa Đức.

“Cảm Sơn Phó Hải Hổ” còn có một thần thông độn địa, gọi là “Phó Hải Huyền Độn”, có thể chui vào trong lòng đất như Thổ Đức thần thông tu sĩ, xuyên qua địa mạch, tốc độ rất nhanh.

Cuối cùng còn có một “Cấn Hổ Đạo”, hóa linh khí thành một con hổ Cấn, bay lượn trong Thái Hư, mặc dù không có nhiều khả năng chiến đấu, nhưng lại có thể ẩn nấp. Trừ khi có trận pháp vây quanh con hổ này trong Thái Hư, nếu không đa số thần thông Tử Phủ đều không thể chặn đứng.

Chương 1421: Hóa Sơn (2)

Những thần thông nhỏ khác của Thổ Đức phức tạp và đa dạng, “Cảm Sơn Phó Hải Hổ” cũng là một biểu tượng Cấn Thổ cấp độ Tử Phủ, nếu Lý Hi Minh tu hành tinh thâm, còn có thể dùng nó để tự do thi triển thần thông, giống như Tố Mi ngày đó nhờ vào Lý Hi Minh và Trường Hi để cứu chữa Đinh Uy Tinh, nếu Trường Hi không có ở đây, cũng có thể đặt một viên “Cảm Sơn Phó Hải Hổ” bên cạnh.

“Linh khí tốt quá… Trường Hi cả đời không có danh tiếng gì, nhưng cũng có không ít bảo bối cất giấu… Linh khí này thực sự tốt dùng.”

Mặc dù áp lực của Lý Hi Minh ngày càng lớn, nhưng trong lòng vẫn rất hài lòng với “Cảm Sơn Phó Hải Hổ”.

Vì vậy hắn phái người thông báo cho Lý Chu Vi, cùng Trường Hi xuất phát, lão nhân này độn vào Thái Hư với hắn, thong thả nói:

“Chiêu Cảnh, mặc dù “Cảm Sơn Phó Hải Hổ” phù hợp hơn với thần thông của ta và Tố Mi, nhưng bản thân nó không có gì quá xuất chúng, còn có nhiều khả năng trùng lặp với thần thông của chúng ta, ta đã thương lượng với hắn, vẫn là để ngươi sử dụng.”

“Tiếp theo nếu có Tử Phủ đấu pháp trực diện, chủ yếu vẫn là xem ‘Nghi Thiên Môn’ của ngươi.”

Hắn nói vậy, nhưng Lý Hi Minh cũng hiểu, thực ra không phải vấn đề thần thông, “Nghi Thiên Môn” mặc dù thiên về thuật thần thông đấu pháp, nhưng cuối cùng vẫn là vì bản thân mình và Diệt Hoạch cơ bản đi theo hướng đối lập, nên đáp:

“Chiêu Cảnh hiểu rồi.”

Trường Hi tiếp tục nói:

““Cảm Sơn Phó Hải Hổ” còn có đặc trưng thống nhất của Thổ linh khí, coi như ma đạo, không chỉ có thể dùng thần thông bảo dưỡng, dùng huyết khí, oán khí để tế luyện càng có lợi hơn, tích năm tích tháng, có thể còn có những biến hóa kỳ diệu hơn.”

Điều này làm Lý Hi Minh sững sờ, lập tức nghi ngờ, “Cảm Sơn Phó Hải Hổ” trong tay là trung phẩm, có thể vẫn là Trường Hi nâng lên khi ở bên hắn, nhưng Trường Hi lập tức chặn lại:

“Năm xưa ta đã nghĩ đến việc luyện nó, nhưng thứ này thực sự là gà rừng đối với ta, số lượng cần thiết lại rất lớn, trong biển cả những thứ này rất khan hiếm, ta không chia sẻ được bao nhiêu, phần lớn đều dùng để luyện cái khác.”

Hắn chỉ ngọc trên ngực, Lý Hi Minh thực ra đã chú ý rất lâu, thấy Trường Hi nói:

“Chính là “Khí Thạch Ma Thai” này, hai trăm năm trước ta đã bắt đầu luyện, tiêu tốn hơn nửa đời người tiết kiệm của mình, nếu không phải linh phun “Cư Tâm Xung Huyền” trói buộc, Đông Hải Thủy Giáng Lôi Thăng, ta cũng không đi đến mức này.”

Nghe thấy cái tên này, Lý Hi Minh trong lòng giật mình, trên mặt chỉ tỏ vẻ suy tư, Trường Hi cười nói:

“Pháp này là bí truyền của đạo thống ta, có tổn hại với Thiên Hòa, có thể gia thọ, nhưng cuối cùng không tốt cho danh tiếng, cũng có nhiều bất lợi, một số tiên bối dù có dùng cũng đều lén lút.”

“Hắn nói cái này làm gì với ta?”

Lý Hi Minh dừng lại một chút, Trường Hi đã quay đầu đi, giọng hắn càng trầm:

“Thực ra… Các gia tộc đều rất cảnh giác với Thổ Đức chính thống, đặc biệt là tu sĩ ma đạo, các đạo thống khác có thể không quan tâm, nhưng tu sĩ Thổ Đức lại là chính thống ma tu, các gia tộc đều có chút khiếp sợ. Biến cố Lôi Cung mặc dù các gia tộc đều được lợi, nhưng ai cũng không muốn xảy ra lần nữa.”

Lý Hi Minh thực ra cũng biết một chút tin tức liên quan, mặc dù không biết Trường Hi nói những lời này từ đâu ra, nhưng vẫn không bỏ qua, truy hỏi:

“Ta cũng đã đọc qua dị phủ đồng l furnace thuật, sau Tử Phủ thực ra không khác biệt gì nhiều với Tử Phủ Kim Đan… Chính thống ma đạo… Có phải là loại như Thác Bạt Trọng Nguyên không?”

“Gần giống nhau.”

Trường Hi thong thả nói:

“Dị phủ đồng l furnace với Tử Phủ Kim Đan vốn là một, đều là ma đạo của thế gian này, thời cổ đại cũng có ma tu, nếu không thì Khôi Ly sao lại là ma quân? Gia tộc Thác Bạt cũng là một nhánh của chính thống ma tu.”

Lão nhân thở phào từ lỗ mũi, nghiến răng nói:

“Thuật không truyền bừa bãi, nên có chính thống, cái này có chính thống, cái kia cũng có chính thống, ngồi lên quả vị không truyền pháp môn cho mình, mà dùng phương pháp bên ngoài ban cho, đến tay ngươi và ta, lại dùng phạm vi Trúc Cơ để kiểm soát người bên dưới, chẳng phải cùng một nguồn gốc sao? Người thường thấy ngươi và nhánh chính thống của ta thấp hơn một bậc, chúng ta thấy chính thống cũng thấp hơn một bậc, trở thành vật chơi của người khác, chẳng phải là lẽ thường sao?”

Hắn dường như nhớ lại ký ức đau khổ của gia tộc “Nhất Trụ Hương Thế Gia”, thở phào hai hơi, sắp ngã xuống ngay lập tức, gắng gượng hiện ra thân hình trên vách núi màu đen, bay đến Huyền Diệu Quan cùng Lý Hi Minh, nhưng người đón tiếp không phải Tề Thu Tâm, mà là một trung niên nhân mặt trắng không ria khổng cô.

Người của Huyền Nhạc đã đến trước một bước.

Khổng Cô Hàn duỗi cổ, hoảng sợ như một con chim cút bị lông vũ, đôi mắt vốn đã to lại càng mở to hơn, bộ đạo bào mặc trên người trông như một cái móc treo quần áo, trống rỗng.

Hắn bay đến, Trường Hi vội vàng quét sang một bên, cúi đầu hành lễ lệch lạc, khóc òa ra, Trường Hi chỉ nhìn Tố Mi, lão quan chủ này đầy bất an ôm tay trước ngực.

Trường Hi nói:

“Nhà nào? Đạo hữu đã sắp xếp xong chưa?”

Tố Mi vội vàng dẫn hắn đi, đi một mạch đến đầu vách núi, Tố Mi có chút lo lắng nói:

“Đạo hữu… thứ đó…”

“Ôi!”

Trường Hi tháo “Khí Thạch Ma Thai” trên cổ xuống, nhét vào tay hắn, nói:

“Người thứ ba không biết được thứ này.”

Lý Hi Minh đứng bên cạnh, cúi đầu thuận theo, ra vẻ kiềm chế bi thương, nhưng trong lòng đã vang lên tiếng nổ:

“Người thứ ba không biết được? Vừa rồi ngươi nói với ta!”

“Trường Hi này có ý gì đây? Để lại nhược điểm? Ám chỉ? “Khí Thạch Ma Thai” này không tốt cho danh tiếng, cũng có nhiều bất lợi… Đây là để ta có nhược điểm? Sau này có thể ép Huyền Diệu Quan lui về phía sau?”

Trên mặt Lý Hi Minh có chút khả năng khắc chế, không có phản ứng gì với lời nói này, Tố Mi im lặng nhận lấy, đáp:

“Ta nhất định sẽ cố gắng bảo vệ Huyền Nhạc.”

Hiện tại đã đến trước nhà đó, khoảng một trăm dặm xung quanh đã được dọn dẹp gần như trống trải, hiển nhiên đã chờ đợi Trường Hi chết ở đây rất lâu rồi, một mảnh đất vàng hoang vu, chỉ có vài cây cỏ yếu mọc trên mặt đất, đung đưa trong gió xuân.

Tụng Đằng đã bắt đầu rơi xuống dưới váy của Trường Hi, ầm ầm rơi xuống mặt đất, hắn vội vàng bay vào trong nhà, y phục bay phấp phới, nhưng không có vẻ thanh thoát, giống như một con chim tự bay vào lưới, xếp bằng ngồi trên giường.

Huyền Diệu Quan đơn giản, bốn phía đều tồi tàn, ngôi nhà này cũng không ngoại lệ, hắn ngồi trên giường, dường như không thể duỗi chân tay ra.

“Khổng Cô Hàn!”

Trường Hi gọi một tiếng, Khổng Cô Hàn vội bay lên, lại từ trên không trung bay xuống, đến gần, không để ý đến sự nhục nhã khi lão tổ của mình ngồi khổ trên nhà, duỗi đầu ra hoảng sợ nhìn hắn.

Trường Hi lầm bầm nói:

“Khổng Cô Hàn, Lý thị chúng ta xuất phát từ nhỏ bé, vốn không có mệnh phú, chân quân chuyển thế, giết tộc nhân của ta, vì vậy khí vận chuyển giao cho ta, để ta lên Tử Phủ, trở thành đá lót đường cho người khác…”

Lời này vừa dứt, Khổng Cô Hàn cúi đầu không nói, Lý Hi Minh nhíu mày, Tố Mi sợ hãi, hắn đứng bên cạnh Lý Hi Minh, thở dài:

“Lão hồ đồ rồi! Điều này không thể nói được…”

Lời này vừa dứt, Trường Hi dường như rất nóng giận, duỗi chân ra, cuốn tay áo lại, muốn nói gì đó rồi lại thôi, nói:

“Nghe theo mệnh lệnh của chân nhân.”

Khổng Cô Hàn lại gật đầu, Trường Hi không ngồi thẳng được nữa, ngã xuống giường lăn qua lăn lại, nghe thấy dưới mặt đất ầm ầm rung chuyển, Trường Hi cuối cùng nói:

“Ta chết thì hóa thành núi, cao sáu trăm hai mươi một hồng, phía bắc có ba ngọn núi, cách nhau một trăm bước, phía đông và phía nam có chín ngọn núi, nhiều cây hồng, ánh dương nhiều đồng đỏ, âm nhiều bạch kim, chính nam có một suối, phun ra ngọc bích, chảy về phía hồ, trong nước có nhiều rắn lục, nhiều rùa huyền, tử đệ của ta có thể bái lạy từ xa, không thể leo lên.”

Khổng Cô Hàn khóc nói:

“Vãn bối đã ghi nhớ!”

Trường Hi chân nhân ừ một tiếng, gọi:

“Đau chết ta rồi!”

Một tiếng này của hắn giống như sấm sét, địa mạch dưới chân như được bơm hơi, những tảng đá trắng dữ tợn, những ngọn núi lớn từ trong bùn đất vươn ra ngoài, từng ngọn núi như măng sau cơn mưa, Khổng Cô Hàn không đứng vững được.

Hắn loạng choạng, nghẹn ngào nói “tiễn lão tổ” bị chôn vùi trong địa chấn, không ai biết, mặc cho dãy núi dưới chân nổi lên, địa thế nhất thời nâng cao, đồng đỏ, bạch kim, mười hai ngọn núi lần lượt hiện ra, suối phun ra, cây cối nhanh chóng mọc thành rừng, mơ hồ có thể nghe thấy tiếng ve kêu.

Lời của Trường Hi được thực hiện một cách chính xác, không có bất kỳ sai sót nào.

Ngôi nhà trước đó, lão nhân, dường như đều là một ảo ảnh, chỉ còn lại một bộ đạo bào treo trên ngọn cây trước mặt Khổng Cô Hàn, yên tĩnh chết chóc, bốn phía đều là bóng cây đổ xuống.

Hắn cẩn thận kéo xuống, mơ màng đi hai bước, cuối cùng nghe thấy tiếng hò reo và tiếng khen ngợi của tu sĩ Huyền Diệu Quan dưới chân núi.

Khổng Cô Hàn nghĩ:

“Hẳn là còn có tiếng cười, có phải không?”

Chương 1423: Tứ Cảnh (2)

Tố Miễn gật đầu, Lý Hi Minh cũng sớm biết thái độ của những chân nhân Tử Phủ này, tuy thường ngày có lòng tốt, nhưng có thể hy sinh lợi ích của người khác thì tuyệt đối không tiêu hao của chính mình, lúc Trường Khê còn sống thì đáp ứng rất hay, nhưng Trường Khê vừa chết, nuốt hết lợi ích, làm nhiều làm ít tùy theo lương tâm, Tố Miễn hơn Huyền Ý rất nhiều.

Nhưng Lý Hi Minh không thể ở lại đây lâu, cáo từ một tiếng, tùy tay xé toạc hư không, dẫn theo Khổng Cô Hắc bay nhanh, hỏi:

“Huyền Nhạc bố phòng thế nào? Người của Hàn Hồ không cần lưu lại, tất cả đi đến hoang dã trấn thủ.”

Khổng Cô Hắc còn khá bình tĩnh, đáp:

“Bẩm chân nhân, lão tổ của nhà ta lúc còn sống đã dặn dò việc bố phòng, hiện tại có ba người đích hệ của nhà ta Trúc Cơ sơ kỳ, một người trung kỳ, một người hậu kỳ, cộng với chín người khách khanh, đều đang trấn thủ ở hoang dã, Hàn Hồ không có ai.”

Trường Khê tính toán khá chính xác, nếu không cũng không nói những lời đó với Lý Hi Minh, Lý Hi Minh cũng yên tâm hơn, đủ mười bốn người Trúc Cơ, tuy không có nhân vật xuất sắc, nhưng cũng coi như là lực lượng nòng cốt của một tiên tộc, không đến mức bị đánh bại ngay lập tức, bèn hỏi về sự sắp xếp của tiên tộc duy nhất có chiến lực của Huyền Nhạc:

“Phụ Ất ở đâu?”

Chủ lực của Lý gia ở phía đông bờ sông, đi về phía đông bắc có thể tăng viện cho hoang dã, đi về phía tây bắc có thể tăng viện cho Phù Nam, mà trước đây Lý Hi Trị đã cho Lý Ô Sao, Lý Thất Vân hai người bí mật trở về, hiện tại đều ở phía đông bờ sông.

Chỉ trong mấy câu nói, đã đến địa giới của hoang dã, Lý Hi Minh chuẩn bị để Khổng Cô Hắc xuống, dặn dò:

“Tĩnh Ý Sơn Tử Phủ không có thời gian, nhưng mấy đệ tử của Huyền Ý chắc chắn có, nhà ngươi không phải có người bái ở dưới trướng của Huyền Ý sao? Để ông ta mời mấy sư huynh sư tỷ đến trợ lực!”

Khổng Cô Hắc vội vàng gật đầu, đáp:

“Ta lập tức chuẩn bị lễ vật phong phú, phái người đến một chuyến Tĩnh Ý Sơn, để tộc đệ mời người hỗ trợ.”

……

Bạch Giang Khê.

Địa giới Mật Đông một năm rưỡi qua chỉ có thể coi là ổn định, tin tức của hào tộc ở đây không ít, cũng biết một ít chuyện của Khổng gia, vì vậy lòng người dao động, không hứng thú với tiền lương của Lý gia, chỉ muốn sống qua ngày.

Đèn đuốc sáng trưng trên đỉnh Hồng Phủ, tu sĩ ra vào, thanh niên ngồi ở vị trí chủ tọa mắt như hạt đậu, bên hông nổi lên sáu tấm lệnh bài, lão đầu cúi người vội vàng đi lên, đáp:

“Lão gia, sứ giả của Bắc Cẩm Giang Vương đã đến, nói là địa giới của Bạch Nghiệp có biến động.”

Lý Thừa Hoài làm việc cẩn thận nhất trong số mấy người Trúc Cơ của Lý gia, đã sắp xếp người của Bắc Cẩm Giang Vương ở núi bên, mỗi tháng thay một viên ngọc bội, để kịp thời nhận được tin tức - dù sao bay qua cũng chỉ mất một hai phút, nơi đây lại không chịu quản chế, thông báo từng tầng từng lớp, rất có thể xảy ra chuyện.

Hiện tại tin tức vừa đến, Lý Thừa Hoài lập tức đứng dậy, ông ta vừa nhận được tin địa mạch của Huyền Nhạc có biến động, tin tức của Hà Bạch cũng lập tức đến, ông ta trầm giọng nói:

“Trường Khê chân nhân đã chết, gọi Đinh Vi Tinh đến, các vị Trúc Cơ lập tức rút lui, không cần đi từ Hồng Phủ.”

Lý Chu Vi nếu đã không có tin tức đến, phía sau nhà mình cũng không có ai hỗ trợ, Hồng Phủ nhất định là không giữ được, Mật Đông từ trước đến nay chưa bao giờ thực sự được coi là của Lý gia, ngoài địa giới bản thân ra, vốn không có gì có giá trị, những thứ có thể di dời trong một hai năm này, đã được chuyển hết đến địa giới Phù Nam.

Còn lại những thứ không thể mang đi và hào tộc, Mật Đông quý giá nhất là gì?

Đương nhiên là [Miên Vân Tề Tiêu đại trận] trên Hồng Phủ!

Lý Thừa Hoài chỉ làm ba việc trong mấy năm qua, việc đầu tiên là di dời bách tính của Mật Đông đến Phù Nam, chỉ di dời phàm nhân không liên quan đến hào tộc, tuyệt đối không di dời tu sĩ, thứ hai là ủy thác cho hào tộc tu sĩ, tiện thể chia hết linh điền mà Mật Đông Văn Hổ vất vả biến từ tư thành công.

Có thể nói trong vòng chưa đầy hai năm này, không chỉ dân số của địa giới Mật Đông bị suy giảm, linh điền bị sáp nhập đến mức chưa từng có, Lý gia còn thông qua việc chuyển nhượng mà thu được không ít lợi ích.

Mà việc thứ ba là ghi chép linh mạch, địa mạch, thủy mạch, tăng ca tăng ca, chép lại trận đài của [Miên Vân Tề Tiêu đại trận], nếu mang đi trận bàn quý giá nhất, phá hủy trận này, Hồng Phủ sẽ trở thành thiên đường mà tán tu và hào tộc giành giật.

Ông ta không dừng lại, vừa đi ra ngoài, vừa nói tiếp:

“Chúng ta không kịp xử lý, những hào tộc và tán tu này sẽ đuổi Lý gia ta đi, không thèm nể mặt, tất cả đều để cho chúng giành giật… tiên đạo vừa đến, chắc chắn sẽ để một vài người ở lại trấn áp.”

Khúc Bất Thức đi theo ông ta ra ngoài, thấp giọng nói:

“Linh cơ của Giang Bắc đang rất mạnh, có thể đào địa mạch, ngắt linh cơ… thủy mạch cũng có thể lấp lại…”

Lý Thừa Hoài lấy trận bàn trên đá, trận bàn trên đá vô cùng phức tạp, nhiều đường vân như lụa được vẽ trên vòng tròn, nghe thấy Khúc Bất Thức nói vậy, Lý Thừa Hoài dập tắt ý nghĩ của ông ta, nói:

“Ngươi là muốn chết phải không? Đây là Giang Bắc, không phải Đông Hải, ai cũng không thể động đến địa của Giang Bắc, Tử Phủ đến cũng vô dụng!”

Khúc Bất Thức giật mình, thấy mình nói sai, im miệng lui xuống, hai người một đường ra khỏi núi, Lý Thừa Hoài sợ Đinh Vi Tinh và những người khác không kịp nhận lệnh, lại bóp ngọc bội nhắc nhở, lửa trên Hồng Phủ bay lên trời, đại trận vỡ vụn, vân cờ rơi rụng như mưa.

Tiếp theo là mấy chục đạo pháp quang bay vút lên trời, đều do dự bay về phía Hồng Phủ, hiển nhiên các hào tộc đều có cảm giác, Lý Thừa Hoài đã bay ra hơn mười dặm của Mật Đông, hơi tiếc nuối nhìn về phía bắc.

“Mật Đông quả thực là đất giàu có, ngày sau… nếu có cơ hội đặt chân lại nơi đây, sẽ dẹp bỏ hoàn toàn hào tộc, thu phục hào tộc.”

Ông ta cưỡi sét rời đi, tốc độ rất nhanh, mất một nén hương đã bay vào địa giới của Phù Nam, thấy làng mạc thưa thớt, đại trận sáng trắng, có trật tự, khác hẳn với Mật Đông, một nữ tử bay đến đối diện.

Lý Minh Cung mặc váy đỏ, cầm Lục Giác Hồng Diễm Trản, cưỡi lửa đến, phía sau An Tư Nguy đeo giáp ngọc, vác giáo, Lý Minh Cung trên trán lo âu, nói:

“Đệ đến kịp lúc, vừa rồi nghe được tin tức, sư đệ của tiên đạo Quản Cung Tiêu dẫn người vào địa giới của hoang dã, gia chủ đã đi trước, hiện tại có lẽ đã giao đấu.”

“May mắn là ngươi không trấn thủ Hồng Phủ, có thể xuất thủ, ta ở lại nơi này không thể rời đi, xin ngươi nhanh chóng tăng viện.”

Lý Thừa Hoài không ngờ đối phương tấn công nhanh như vậy, trầm giọng nói:

“Bao nhiêu tu sĩ?”

Lý Minh Cung có chút gấp gáp, lắc đầu nói:

“Rất khó biết hết… Quản Linh Đạt, Công Tôn Bách Phạm đều xuất hiện, còn có mấy người Trúc Cơ có chút danh tiếng, đều là từ ngoài khơi điều về.”

Lý Thừa Hoài lập tức phản ứng lại, nói:

“Xem ra tên Quản Cung Tiêu này đã phái bọn địa đầu xà là Tống Vân Bạch, Vương Hà đến đánh Giang Bắc, chủ lực đã đi sang bờ sông phía đông, ta sẽ cưỡi sét đi ngay, Đinh Vi Tinh để chút nữa nữa hãy đến, ngươi cùng nói với ông ta đi.”

Lý Thừa Hoài không dừng lại, dẫn theo người ngựa vội vã đi về phía đông, rất nhanh đã biến mất ở chân trời.

Mà Lý Minh Cung mệnh lệnh trấn thủ địa giới Phù Nam, Vọng Nguyệt Hồ là lá chắn, tầm quan trọng thực tế còn cao hơn cả địa giới hoang dã, chỉ có thể nhìn hắn rời đi.

Một lúc sau, địa mạch phía đông xảy ra biến động, Lý Minh Cung còn chưa kịp thấy bóng dáng của người của Đinh Vi Tinh, đã thấy một vầng kim quang bay lên ở phía tây bắc, nàng giật mình, cưỡi lửa bay đến, pháp quang bay nhanh trên biên giới, đại trận vỡ vụn, kim khí bay lên trời.

Lý Minh Cung lập tức phát hiện ra không ổn, nàng gọi Ngọc Đình Vệ đến, dặn dò:

“Lập tức đến nhà cầu cứu, xin vài người Trúc Cơ của nhà mình tăng viện Phù Nam, việc này rất quan trọng, nhất định không thể lơ là.”

Người này vội vàng đi xuống, Lý Minh Cung lập tức lấy ngọc bội bóp vỡ, hai linh thú của tiền bối nhà mình ở phía đông bờ sông, tăng viện qua đây chỉ mất một phút, làm một loạt hành động, lập tức có chút yên tâm, nàng và An Tư Nguy cùng cưỡi gió bay đi.

An Tư Nguy nhìn xa xa, trên mặt lập tức lộ ra vẻ căng thẳng, cha của mình là An Chiêu Ngữ ở gần địa giới đó, tuy cách khá xa, nhưng lão nhân cũng rất linh hoạt, nàng vẫn không nhịn được bay về phía trước vài bước.

“Nếu biết sớm đã không sắp xếp ông ta ở đó!”

An Chiêu Ngữ là lão nhân rồi, được giao cho nhiệm vụ an toàn nhất và nhàn rỗi nhất, An Tư Nguy không nghĩ đến đột nhiên có cuộc tấn công từ phía tây bắc, ngược lại để An Chiêu Ngữ rơi vào tình thế nguy hiểm.

May mà những năm qua lão nhân tích lũy không ít bảo vật, lại không phải ở biên giới, mà là hơi vào trong, vẫn có thể chạy thoát, hai người Trúc Cơ bay đi nhanh chóng, cố gắng nhìn về phía trước, đụng phải lão nhân cưỡi huyết quang bay đến.

Trên đầu lão nhân này từ đầu đến cuối trơn tru, hiện tại chỉ là râu tóc đã bạc, mà khi Lý Hi Minh là Tử Phủ đã bóp đứt cánh tay của mấy lão nhân như Lý Thu Dương, hiện tại tứ chi đã lành lại, nhìn có vẻ đã khỏe hơn nhiều, chỉ là nếp nhăn trên mặt càng thêm dày dạn.

Hắn vội vàng dừng lại trước mặt Lý Minh Cung, kim khí trên trời càng dày, lão nhân phun ra một ngụm máu, hoảng hốt nói:

“Bẩm đại nhân, chủ của Đường Kim Môn Tư Đồ Mạt… dẫn theo các tu sĩ của Đường Kim Môn… vượt qua núi đến đây.”

Chương 1425: Chiến tranh Cương Kim (2)

Một tay của Tư Đồ Mạt đặt lên dao, tay kia nắm chặt trong áo, ngón đeo nhẫn từ ngón giữa chuyển qua, khum lại ngón trỏ, các ngón còn lại áp sát vào, cười nói:

“Được!”

Một đạo kim quang như dao sắc từ ống tay áo của hắn bay ra, trong nháy mắt tiếng gào thét vang lên, kim khí hạ xuống, Đinh Uy Xích phản ứng không chậm, cắn răng mạnh mẽ nói:

“Đứng lại!”

Tiếng nói này trên không trung biến thành tiếng hổ gào, thổi mạnh vào rừng cây, ngăn cản kim đao lại một chút, nhưng Đinh Uy Xích lại nhìn chằm chằm Tư Đồ Mạt, Tư Đồ Mạt chỉ cảm thấy hai mắt mình không thể kiểm soát đối diện, chỉ cảm thấy một lực lượng lớn truyền đến, lui lại một bước, mắt hoa lên.

Hắn lui lại một chút, kim đao trên không trung lập tức chậm lại nửa phần, Đinh Uy Xích tránh được, nhưng lão nhân Tư Đồ Biểu sau lưng Tư Đồ Mạt lại sớm biết tính cách của môn chủ nhà mình, kim chùy trong tay đập tới.

Trong nháy mắt, kim khí trên trời đều hạ xuống người Đinh Uy Xích, may mắn dưới chân có một mảnh chân hỏa dâng lên, 【Lục Giác Xích Diễm Trản】 của Lý Minh Cung vội vàng đuổi theo, vô số lông đỏ trắng do 【Thanh Vũ Ly Hỏa】 hóa thành bay lên trời, bảo vệ hắn.

Lý Minh Cung hô lớn:

“Cương Kim Môn vô cớ công kích địa giới của ta, chẳng lẽ muốn khiêu khích uy danh của Tử Phủ sao!”

Tư Đồ Mạt và Lý gia sớm đã không hợp, hiểu rằng đánh hay không đánh Lý thị cũng sẽ không bỏ qua nhà mình, mong rằng Lý thị và Đô Tiên Đạo khai chiến, để có thể dựa vào, hiện tại cuối cùng cũng đắc ý, miệng lại cẩn thận:

“Nha đầu ngươi! Cương Kim Môn ta nhận mệnh của chân nhân của Đô Tiên Đạo, xuất động tiếp quản địa giới Phù Vân, có gì mà công kích!”

Trong lời nói, chân hỏa và kim khí đã va chạm vào nhau.

Chân hỏa là hỏa đức luyện kim vật nhất, nếu không Lý Chu Vi cũng không cố ý chọn Lý Minh Cung để trấn thủ nơi này, hỏa diễm này lại được 【Lục Giác Xích Diễm Trản】 gia sức, mặc dù pháp lực không bằng kim khí, nhưng có thể cắt đứt liên tục, kim khí còn lại rơi vào người Đinh Uy Xích, phát ra tiếng vang lách cách trên pháp thân của hắn.

Nhưng Tư Đồ Mạt đã sớm hồi phục tinh thần, rút dao ra, lạnh giọng nói:

“Nhanh chóng bắt giữ!”

Sáu người Trúc Cơ kia lập tức vây Đinh Uy Xích lại, lại phái một người đi ngăn cản An Tư Nguy, Tư Đồ Biểu còn đặc biệt lấy ra một tấm lệnh bài màu vàng, ánh sáng chiếu xuống, bao phủ Đinh Uy Xích.

Mặc dù Đinh Uy Xích giỏi chiến đấu, nhưng dù sao cũng chỉ là Trúc Cơ trung kỳ, làm sao có thể ngăn cản được sáu người vây công, huống chi còn có một người có tu vi tương đương với Tư Đồ Biểu, lập tức rơi vào thế hạ phong, cắn răng cứng rắn ngăn cản.

Đinh Uy Xích rơi vào tình cảnh nguy hiểm, Lý Minh Cung đối mặt với Tư Đồ Mạt cũng không dễ chịu, đao pháp của đối phương trước tiên áp chế nàng một chiêu, phun ra kim khí xâm lấn, như sương mù bay lả tả, khiến người ta lạnh cả mặt.

Lý Minh Cung mới Trúc Cơ vài năm đâu phải đối thủ của Tư Đồ Mạt? May mắn chân hỏa luyện kim, nhờ 【Lục Giác Xích Diễm Trản】 phun ra hỏa diễm, miễn cưỡng gia cố kim khí, đao khí của Tư Đồ Mạt chỉ có thể dùng pháp bảo bản thể để ngăn cản, đánh cho pháp bảo vang lên lách cách.

‘Lục Giác Xích Diễm Trản là lễ vật của Kim Vũ Tông… Cũng khá vững chắc… Không đến mức lập tức bị hỏng…’

Lý Minh Cung đã không còn thời gian để quan tâm đến pháp bảo trên tay có bị tổn thương hay không, kim đao trên không trung đã gập lại, đâm về phía sau lưng nàng.

Kim đao chưa đến, sau lưng đã lạnh toát, Lý Minh Cung môi đỏ phun ra hỏa diễm, miễn cưỡng đẩy lui đao trước mặt, xoay chén lại để ngăn kim đao.

“Đinh!”

Chỉ nghe một tiếng vang nhẹ, một vệt lửa bùng nổ giữa không trung, kim quang vội vàng lùi lại, Lý Minh Cung ậm ừ một tiếng, trên cánh tay đã xuất hiện một vết thương sâu đến tận xương.

Nhân tài của Cương Kim Môn đã suy tàn, pháp thuật lại không kém, tốc độ của 【Kim Thiêu Đao】 này thực sự quá nhanh, cho dù nàng điều chỉnh pháp bảo trở lại, cũng chỉ miễn cưỡng dùng pháp bảo bản thể để ngăn cản, kim đao bay nghiêng ra ngoài, làm thương tổn cánh tay.

Độc kim hàn lập tức theo kinh mạch muốn xâm nhập vào cơ thể, chân hỏa đạo căn của Lý Minh Cung dâng lên, dễ dàng hóa giải kim hàn, nàng ngẩng mày nhìn, Tư Đồ Mạt lại kết ấn, kim quang trong tay sáng ngời.

‘Hắn không phải là tu sĩ bình thường…’

Đấu pháp với Tư Đồ Mạt mấy hiệp, Lý Minh Cung lập tức bị thương, nếu không phải chân hỏa của mình khắc kim, hiện tại trạng thái còn tồi tệ hơn, nàng ý thức được khoảng cách giữa mình và những người này, vội vàng lùi lại mấy bước, thúc giục phù lục bảo vệ bản thân.

Nhưng trong nháy mắt, thuật pháp của Tư Đồ Mạt đã xong, giơ tay ra như ném, trong nháy mắt vô số kim ti từ trong tay hắn bay ra, dày đặc như mưa làm mắt người ta đau nhức, đâm vào khắp người nàng.

‘Rốt cuộc không thể lưu thủ…’

Lý Minh Cung hiểu rằng mình không phải đối thủ, thuật pháp và tu vi đều không bằng những lão tiền bối này, kim châm đâm xuống là muốn mạng, đành từ trong tay áo lấy ra một vật, ném lên không trung.

Trên không trung lập tức hiện ra một bức tranh màn, tổng cộng tám mặt, hoa văn khác nhau, ánh sáng xanh nhạt lấp lánh trên bức tranh, ánh sáng xanh đen chảy ra như mưa rơi xuống.

【Trọng Minh Động Huyền Bình】!

Trên 【Trọng Minh Động Huyền Bình】 là đạo thống Thanh Tùng, đối phó với tông môn Giang Nam khá có tay nghề, đáng tiếc Đô Tiên Đạo không phải là đạo thống Thanh Tùng, cũng không liên quan, vì vậy Lý Chu Vi không mang theo.

Mà lý do để lại cho Lý Minh Cung, chính là vì năng lực 【Trọng Nguyên】 của Trọng Minh Động Huyền Bình cực kỳ khắc chế Cương Kim Môn!

Cổ pháp bảo này phát huy uy lực, ánh sáng xanh đen rơi xuống, vạn kim ti như bị bóp nghẹt, tất cả đều dừng lại giữa không trung, không thể động đậy.

Ánh sáng xanh đen lan ra, thậm chí còn đẩy ra hai thanh kim đao như con giun nhảy múa, không ngừng vùng vẫy, Lý Minh Cung hơi sững sờ, mồ hôi lạnh tràn ra:

“Thậm chí còn có một thanh nữa! Nếu không có cổ pháp bảo này, kim đao lập tức nối tiếp nhau, tính mạng nguy hiểm!”

Nàng Trúc Cơ chưa đầy vài năm, kinh nghiệm đấu pháp vốn không nhiều, nếu không cũng sẽ không để bản thân khó xử như vậy, dựa vào pháp bảo bảo vệ tính mạng, sắc mặt của Tư Đồ Mạt cuối cùng cũng khó coi, hắn hơi liếc mắt nhìn một cái:

“[Trọng Nguyên Đại Phong]? Pháp bảo bá đạo quá…”

Tư Đồ Mạt và Lý Minh Cung đấu pháp dừng lại, Đinh Uy Xích ở bên cạnh lại không thoải mái như vậy, pháp lực màu đỏ sẫm của hắn dâng lên, Lý Minh Cung thúc giục sức mạnh bảo hộ của 【Đạo Kim】, thoát ra khỏi kim ti, đi đến tiếp ứng.

Lý Minh Cung liên thủ với Đinh Uy Xích, chân hỏa và Hằng Chúc, cộng thêm một cổ pháp bảo chuyên khắc chế Cương Kim không phải đùa giỡn! Tư Đồ Mạt phản ứng đầu tiên, rút dao ra ngăn cản Lý Minh Cung, lạnh giọng nói:

“Đừng để bọn chúng hợp lực!”

Hắn phản ứng cực nhanh, bên này kịp thời ngăn cản Lý Minh Cung, Đinh Uy Xích cũng đã sớm đổi vị trí, để các khách khanh của Cương Kim đối mặt nhau, đồng thanh hô lớn:

“Được!”

Vài đạo kim quang phun trào từ trong tay của họ, Tư Đồ Biểu cũng lấy ra lệnh bài vàng, phóng ánh sáng ra để kìm chế người này, nhất thời từ trên xuống dưới, từ trái sang phải đều là trở ngại, bao phủ Đinh Uy Xích vào trong.

“Ha ha ha ha!”

Điều này lại khiến Đinh Uy Xích cười, đôi mắt đỏ sẫm của hắn động đậy, một tay ảo ấn ở trước mặt, ngâm nga:

“Hắc Hổ Độn Tẩu, Quân Vương Tị Điện, Giảm Thiên, Trách Kỳ, Đại Xá Thiên Hạ!”

Hình dáng của hắn như một cơn gió điên cuồng màu đỏ sẫm, từ bốn phía của tấm màn bay ra, vòng vây của Tư Đồ Biểu và những người khác dường như không tồn tại, cơn gió này quay một vòng trên không trung, rơi xuống bên cạnh Lý Minh Cung, hóa thành hình dáng của Đinh Uy Xích.

Khoảnh khắc này, mọi người của Cương Kim Môn đều ngẩn ra, chuyện xảy ra quá nhanh, cho dù là Tư Đồ Mạt cũng ngẩn ra, hắn và Lý Minh Cung lần lượt phản ứng lại:

“[Điện Dương Hổ] giỏi chiến đấu, chạy trốn giam cầm, phá vỡ nhà tù, xông qua âm phủ, dùng mắt để nhìn người.”

Dưới sự hợp sức của Tư Đồ Biểu và những người khác, đoàn kết ngăn cản lại có hình dạng của [Giam Cầm], “Điện Dương Hổ” xông qua âm phủ, vừa vặn hợp với tiên cơ thần diệu!

Lúc này cục diện đảo ngược, sắc mặt của Tư Đồ Biểu tái nhợt, Đinh Uy Xích cười vang không ngừng, nhưng Lý Minh Cung lại thay đổi sắc mặt trước tiên, điều khiển 【Trọng Minh Động Huyền Bình】 bay ngược trở lại.

“Tư Nguy!”

Mọi người trên trời đánh nhau không thể ngừng lại, An Tư Nguy còn đơn độc ngăn cản vị khách khanh của Cương Kim Môn kia!

Cuối cùng nàng cũng chậm một bước, Tư Đồ Mạt phản ứng nhanh như thế nào? Đã đứng trên kim khí bay đến bên cạnh An Tư Nguy, đuổi kịp trước khi 【Trọng Minh Động Huyền Bình】, một chưởng đánh vào người hắn, đánh cho hắn phun máu, đẩy về phía đám người của Cương Kim, còn có thời gian quay lại ngăn cản pháp bảo này, lạnh lùng đối mặt.

An Tư Nguy không chỉ tiên cơ cực kỳ bình thường, công pháp không tốt, lại đang toàn tâm toàn ý đấu pháp với người khác, làm sao có thể phản ứng kịp? Trong nháy mắt đã rơi vào vòng vây của sáu người, không thể động đậy.

Chương 1427: Kị Binh Thủ Uy (1)

Quan Cung Tiêu là đệ tử thân truyền của Diệc Hoạch, tu luyện Thần Thông “Nam Trầm Thủy” mà vị chân nhân này yêu thích nhất. Nhìn qua có vẻ giống “Thủy Đức” hơn là “Đô Vệ”, hắn bước chân vào trong Thủy Bích, đối mặt với ánh sáng từ trên trời chiếu xuống, liền rút tay lại và niệm chú:

“Đi.”

Hắn rõ ràng đã chuẩn bị từ trước, trong tay áo lập tức bay ra một chiếc gương màu đồng cổ, nuốt trọn ánh sáng trên trời vào trong gương, tay còn lại thì phóng ra một mảnh phù văn.

Phù văn này màu trắng, hiện lên những âm thanh tụng kinh huyền ảo sâu sắc. Trong tay áo của Quan Cung Tiêu, một cơn gió cát thổi bay ra, hòa cùng với bóng trắng, cuốn đến.

Gió cát này nhìn qua không có gì đáng sợ, nhưng lại có sức mạnh như bẻ tre, xé tan ánh sáng trên trời. Lý Chu Vi vừa nhìn đã thấy đây là thuật pháp khắc chế “Hỉ Khí” của mình, liền niệm chú:

“Thiên Thức Túng Hoành, Dương Ly Hình Hỏa!”

Năm loại hỏa diệm màu nâu vàng, vàng nhạt, vàng gà, đỏ tươi, đỏ thắm ào ạt đổ xuống, ánh lửa bùng lên tận trời, lập tức chặn đứng gió cát. Lý Chu Vi đã xông vào trận, giơ trường kích quét ngang.

Ánh sáng trên trường kích của Lý Chu Vi chiếu rọi, bóng đen lan tỏa. Kích pháp mà hắn tu luyện là “Giáp Tử Phách Luyện Kị Binh Thuật”, lấy phá tông diệt môn làm thuật luyện kích. Khi hắn thai xí, đã diệt luôn Vương Triều Sán Việt, vì vậy đã nhập môn.

Nhưng dân số của Sán Việt ở Bắc Sơn dù có nhiều, cũng chỉ là một thế lực cấp Luyện Khí, vừa đủ để nhập môn. Sau này, khi đối mặt với thế lực Túc Cơ ở Giang Bắc, Sán Việt đã bị diệt, “Giáp Tử Phách Luyện Kị Binh Thuật” của hắn cuối cùng cũng tiến bộ vượt bậc!

Hiện tại, bóng đen từ trên kích nhảy lên, phát ra tiếng hét giết chóc. Trường kích chưa đến, đã quét tung dòng nước của Bạch Phục Giang. Quan Cung Tiêu là người thuần túy tu luyện thuật, đã giao đấu với nhiều người ở Đông Hải, đương nhiên biết không thể để hắn lại gần, chỉ ghép hai ngón tay lại trước miệng và thổi mạnh.

Lập tức, một luồng khí trắng dày đặc xuất hiện, kình phong quét ngang qua, Quan Cung Tiêu dùng thuật pháp này không biết đã đối phó bao nhiêu tu sĩ, nhưng không để ý, lại cảm thấy sau lưng lạnh toát, liếc nhìn, thấy một đạo hỏa diệm đen sì đã nhảy lên tay của Lý Chu Vi, đung đưa.

“Clang!”

Nhưng hắn không kịp nghĩ thêm, kích pháp của Lý Chu Vi vừa ác liệt vừa nhanh chóng, kích thứ hai đã đâm tới mặt hắn. Hắn chỉ còn cách dùng thuật pháp để ngăn cản, phất tay, hỏa diệm đen sì lại bùng lên xung quanh Lý Chu Vi, mắt thấy đã tăng lên thành hai bông, Quan Cung Tiêu lập tức cảm thấy không ổn.

Hắn là đệ tử thân truyền của Tử Phủ, đã thấy rất nhiều thuật pháp, hỏa diệm đen sì của Lý Chu Vi rơi vào mắt, đoán chừng tám chín phần mười là đang không ngừng gia tăng thuật pháp của mình, đương nhiên không thể để kẻ địch ngừng lại.

Hắn lập tức thúc giục pháp khí, sau lưng hiện ra một chiếc chuông đen, kêu “ding dong”, nhưng lại quay ngược lại, chiếu ra một màn xám, bao trùm lấy. Lý Chu Vi thúc giục pháp lực, một đạo quang sáng từ giữa chân mày phun ra, lao đi.

Chiếc chuông đen này nhìn có vẻ quái dị, nhưng thực chất là pháp khí của Đô Vệ, không giống như những người khác đã giao đấu với Lý Chu Vi, mà là bị quang sáng đâm vào, phát ra tiếng kêu bi thương, lại chặn được.

Quan Cung Tiêu nhân cơ hội rút lui, hắn vừa lui ra hai bước, lập tức thúc giục tiên cơ “Nam Trầm Thủy”, hóa thân thành nước pháp lực, hòa vào trong thủy thư trên tay, hiện ra ở một bên khác.

Kéo dài khoảng cách, Quan Cung Tiêu vừa niệm chú, vừa tranh thủ thời gian để nhìn hỏa diệm đen trên người hắn, nhưng phát hiện ngọn lửa này không hề biến mất, vẫn đang bừng bừng cháy, nhíu mày:

“Cũng không biết là thuật pháp gì.”

Điều chưa biết mới là đáng sợ nhất, hắn lui lại, Lý Chu Vi cũng ném ra một tay, niệm chú giơ ngón tay lên, một đạo ánh sáng mặt trời từ trong tay nhảy lên, mang theo hỏa diệm phun ra.

[Tuyết Dương Ứng Ly Thuật]!

Thuật pháp này ý muốn tùy tâm, không có quy tắc nhất định, Lý Chu Vi chỉ dùng Tuyết Dương Ứng Ly Thuật để khống chế hắn, dưới chân ngọn lửa đỏ vàng nhảy lên, một lá cờ nhỏ vẽ hình Xích Điểu bay lên, ném vào trong thủy bích.

Chính là Dương Ly Xích Điểu Kỳ! Gió cát của Quan Cung Tiêu chỉ là thuật pháp, như cỏ dại không có gốc rễ, mặc dù Ly Hỏa và Hỉ Khí không có quan hệ sinh khắc gì, nhưng vẫn nhanh chóng bị mài hết, bay đến đây.

Lý Chu Vi vừa tranh thủ thời gian này, thân hóa thành ánh sáng mặt trời, nhảy đến trước mặt Quan Cung Tiêu, kích xông tới, đâm vào màn xám, phát ra một tiếng vang trong trẻo.

“Clang!”

Quan Cung Tiêu đột nhiên biến sắc, chỉ dựa vào phản hồi của chuông đen, nhanh chóng phát hiện ra sức mạnh của trường kích trước mặt lớn đến mức nào. Trước đó có thuật pháp thúc đẩy, hắn không để ý, nhưng hiện tại ăn một kích, pháp lực giảm mạnh, trong lòng lạnh toát:

“Chắc là trường kích trong tay hắn cũng là cổ pháp khí…”

Ánh mắt hắn nhanh chóng quét qua toàn trường, nhà mình đã chiếm ưu thế toàn diện, bên Lý thị và Huyền Nhạc chỉ còn lại hai người có thể đánh, là Thụy Cái và Tả Tử, những người còn lại chỉ là gà đất chó mồ, vừa chạm đã tan, không ít người đã bị thương, trong lòng thở phào nhẹ nhõm:

“Chỉ cần đấu với hắn thôi!”

Một ý nghĩ này của hắn, màn xám đã chịu ba kích, hơi ngừng lại, thấy hỏa diệm đen trên người Lý Chu Vi sáng lên, Quan Cung Tiêu không phát hiện ra sự thay đổi trong lòng mình, lại niệm chú thi pháp.

Tình hình trên sân Lý Chu Vi cũng nhìn thấy, hắn nhìn quanh một lượt, điều chỉnh trường kích lại, lại không để ý đến Quan Cung Tiêu trước mặt, quay người đâm về phía Công Tôn Bác Phạm.

Công Tôn Bác Phạm mặc dù đao pháp tinh thâm, nhưng hắn xuất thân từ tán tu, sao có thể là đối thủ của Tùy Quyết Ngâm, người kế thừa dòng chính ở Đảo Sung Châu? Tùy Quyết Ngâm không nói không rằng, mấy đạo thuật pháp khiến hắn không thể lên xuống được, “Trường Minh Giai” hiện ra, bay lên giữa không trung, đánh cho Công Tôn Bác Phạm chóng mặt.

Chương 1428: Kị Binh Thủ Uy (2)

Hiện tại, Lý Chu Vi đột nhiên đâm tới, khiến tên đao khách này biến sắc, không kịp chờ pháp lực đảo ngược, phun ra máu, rút đao quay người, nhưng thấy trường kích ánh sáng chói lọi điều chỉnh lại, khiến hắn nhào vào không trung, càng thêm khó chịu, bị Lý Chu Vi vây vào bên sườn.

“Hắn muốn một mình đối phó hai người!”

Quan Cung Tiêu sao không hiểu? Giận dữ như nhục nhã, thuật pháp trong tay càng nhanh càng ác liệt, Tùy Quyết Ngâm lại hiểu ra, lui lại giúp đỡ Huyền Nhạc.

Công Tôn Bác Phạm không có gì làm nền tảng cho đạo thống, đối mặt với Lý Chu Vi, đao trong tay liên tục đối mặt với trường kích, thấy hỏa diệm đen sì trên người Lý Chu Vi, còn cảm thấy kỳ quái, Quan Cung Tiêu thuật pháp bên miệng không kịp nhắc nhở, chỉ phun ra một cách khó khăn:

“Đã!”

Một vệt hồng quang bay ra từ miệng hắn, Lý Chu Vi có vẻ nghiêm túc, hắn miễn cưỡng giơ trường kích quay người, Tuyết Dương Ứng Ly Thuật lặng lẽ vận chuyển, hóa thành một tấm màn trời chắn trước mặt.

Hồng quang này vô cùng sắc bén, dừng lại trước Tuyết Dương Ứng Ly Thuật, chém vỡ nó ra, Lý Chu Vi vừa dùng trường kích chắn, trong lòng lập tức cảm thấy không ổn:

“Hồng quang này là tuyệt học của Đô Vệ, tích tụ đã lâu, còn Tuyết Dương Ứng Ly Thuật của ta lại là phản ứng tạm thời… nhưng vẫn có thể ngăn cản được chút ít… e rằng Đô Vệ có chút khắc chế Tuyết Dương!”

Trước đó, Lý Chu Vi đã dùng Dương Ly Xích Điểu Kỳ, Đô Vệ không sợ Ly Hỏa, chỉ sợ ánh sáng mặt trời. Trong lòng Lý Chu Vi lập tức vui mừng:

“Đây là một thu hoạch không nhỏ!”

Lý Chu Vi luôn ở thế yếu khi đấu pháp với Đô Tiên Đạo, danh tiếng của Đạo Thống Minh Dương quá lớn, chỉ cần có chút tu sĩ truyền thừa Đạo Thống là biết Hỉ Khí khắc Minh Dương, Quan Cung Tiêu cố ý chuẩn bị gió cát của Hỉ Khí, chưa chắc đã có lá bài tẩy nào khác.

Còn Đô Vệ Đạo Thống lại quá cổ xưa, nhiều tu sĩ thậm chí không biết có Đạo Thống này… điểm yếu cũng rất khó nói ra, hiện tại đã biết chuyện này, dù dùng pháp khí hay thuật pháp, cũng có cách ứng phó.

Ý nghĩ này của hắn vừa lóe lên, chỉ nghe một tiếng “thùng”, trường kích Đại Thăng giơ cao lên, Lý Chu Vi cuối cùng cũng phun ra máu, ánh sáng trên ngực “Nguyên Nga” lung lay, các vảy trên giáp động đậy.

“Nguyên Nga” là Lý Huyền Phong năm đó ra lệnh cho các tu sĩ Thanh Trì dốc toàn lực chế tạo, có thể hỗ trợ Lý Chu Vi sử dụng ánh sáng trên trời để xuyên qua, gia tăng bước pháp, như quỷ mị. Vừa rồi, Lý Chu Vi nhờ vào ánh sáng trên trời để xuyên qua, một là nhờ “Lưu Nhật Chiết Quang”, hai là nhờ vào “Nguyên Nga”.

Mà “Nguyên Nga” còn có một tác dụng, có thể gia tăng pháp lực, chống lại thuật pháp, ngoài thuật pháp của Hỉ Khí, những thuật pháp khác đều bị 6220 chiếc vảy giáp trên “Nguyên Nga” phân chia ra, khả năng bảo vệ tính mạng cực kỳ mạnh mẽ.

Lý Chu Vi có thể sống sót nhiều lần dưới tay Phục Đấu, công lao của chiếc giáp này không thể không kể đến.

Hiện tại, bị thuật pháp của Quan Cung Tiêu tấn công từ chính diện, cũng chỉ phun ra một ngụm máu, ngụm máu trắng này bay lên giữa không trung, một mùi hương thuốc quế kỳ quái lan tỏa, Quan Cung Tiêu phát hiện hắn bị thương, cũng thở phào nhẹ nhõm, nhưng lại phát hiện một ngọn núi màu đen xám bay lên trên trời.

“Huyền Nhạc có người ngã xuống!”

Lý Chu Vi phát hiện nhanh hơn, Huyền Nhạc không phải là có người ngã xuống đơn giản như vậy, đã có hai vị khách khanh bị thương nặng lui lại, người của nhà mình giảm xuống còn 12 người, ai cũng mang thương tích, Tả Tử và Tùy Quyết Ngâm đã miễn cưỡng khống chế bốn người, mới vừa đủ để duy trì cục diện.

Còn Đô Tiên Đạo chưa có ai bị thương nặng…

Đúng lúc này, trên trời có sấm sét, ánh bạc lan tỏa, sấm sét cuồn cuộn hiện ra, Lý Thừa Giáp Lôi và hai người giao tranh mà đến, vừa đánh vừa tiến, Tùy Quyết Ngâm ở dưới ngẩng đầu lên, mới biết vì sao Lý Thừa lại chậm như vậy.

“Còn có người của Đô Tiên Đạo chặn lại!”

Hai người Lý Thừa đối mặt đều là dòng chính, không phải khách khanh, áp lực rất lớn, xem ra không thể nhàn rỗi được, Lý Chu Vi liếc nhìn, thuật pháp của Quan Cung Tiêu và Công Tôn Bác Phạm ngăn lại, Dương Ly Xích Điểu Kỳ lại đuổi đến ngăn Quan Linh Điệt.

Quan Linh Điệt thấy hỏa diệm mãnh liệt áp đến, tức giận cười ha ha, hơi chần chừ, quay đi dặn dò người bên cạnh, nói:

“Ngươi, còn có ngươi, đi ngăn hắn trước!”

Hai bên đều là dòng chính, thực ra không muốn đối mặt với Lý Chu Vi, hơi chần chừ, một lão nhân tên Quan Khảm đi ra, ngăn cản lá cờ này, Lý Chu Vi thấy vậy lắc đầu, hỏa diệm trên người càng thêm nhấp nhô:

“Đô Tiên Đạo là Đường Hải Đạo Thống, nhân mã tuy lợi hại, nhưng lại không chỉ huy được.”

Quan Khảm là tu vi Túc Cơ hậu kỳ, gia nhập cùng hai người, cuối cùng đã áp chế được Lý Chu Vi, hắn cưỡi nước lao đến, lấy ra hơn mười chiếc vòng nhỏ bằng sắt lạnh liên kết với nhau, lão nhân này tuổi rất cao, nheo mắt nhìn, nhẹ nhàng ném pháp khí ra, nhân lúc Lý Chu Vi bị gió cát của Quan Cung Tiêu phun ra làm mờ mắt, nói to:

“Quang Hàn Vạn Lý, Bích Đảo Thiên Sơn, Tương Tòng Khảm Thủy, Hệ Phù Vạn Nan.”

Tiên cơ “Khẩn Giang Khứ” của hắn vận chuyển hết sức, lại tương ứng với chiếc vòng sắt ở giữa không trung, nước trong hơn mười chiếc vòng nhỏ co lại, phun ra thành những sợi dây như dòng sông, từng sợi rơi xuống người Lý Chu Vi.

Lý Chu Vi bước lên ánh sáng mặt trời lui lại, ai ngờ vòng sắt lạnh này không bình thường, những sợi dây này phun ra rất nhanh, lần lượt quấn quanh binh khí của hắn.

“Lão nhân này không đơn giản… là loại nhân vật trưởng lão của Đô Tiên Đạo.”

Sợi dây tản ra rồi lại tụ lại, không thể xua tan, lại được pháp lực của Túc Cơ hậu kỳ và tiên cơ gia tăng, lại trở thành người khó đối phó nhất, Lý Chu Vi có giáp “Nguyên Nga” trên người, lại có Dương Ly Xích Điểu Kỳ, uy hiếp của Quan Cung Tiêu và Công Tôn Bác Phạm không lớn, nhưng sợ nhất là dùng mềm chế cứng!

Chương 1430: Hắc Diệu (1)

Quản Cung Thiên Đạo của hắn vốn là Đông Hải Đạo Thống, hắn đã đọc nhiều ma đạo công pháp hơn cả Lý gia, Lý Chu Vi tu luyện “Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật” vốn là thuật pháp của triều Lương, nếu nói là ma công thì cũng không khác biệt là mấy.

Nhưng vừa nghĩ đến điều đó, trước mặt hắn hắc diệu như mưa, thấy đại thăng trường kích đột ngột đâm tới, hắc diệu trên kích dù bị pháp khí tiểu kính của mình chắn lại, nhưng hắc diệu cuồn cuộn không phải dễ đối phó, hắn vội vàng bấm quyết phát ra một mảnh bạch quang.

Bạch quang này vốn gọi là “Tịch Bạch Tán Nguyên”, chuyên dùng để đối phó loại tu sĩ giỏi về khí cụ này, có thể hóa giải khí bén nhọn, đẩy xa pháp khí ra, Quản Cung Thiên Đạo thường dùng thuật này để đấu pháp rất hiệu quả, vừa rồi cũng nhờ thuật này mà chống lại trường kích.

Ai ngờ lúc này phóng ra bạch quang chắn trước trường kích, hắc diệu lập tức từ trên kích bay lên, bạch quang như xì hơi mà ủ rũ xuống, đại thăng trường kích đâm vào trước mặt hắn, hắc diệu trên kích cũng thoát khỏi sự trói buộc của pháp khí, toả ra rực rỡ.

“Clang!”

Quản Cung Thiên Đạo không kịp phòng bị, chỉ kịp kéo gần quyển sách đạo trước mặt, trang sách tự động không gió, ào ào phun ra thanh khí, miễn cưỡng đỡ được trường kích, Quản Khảm và Công Tôn Bách Phạm thấy vậy toát mồ hôi lạnh, vội vàng chạy tới cứu viện.

Nhưng Lý Chu Vi khó khăn lắm mới nắm được quyền chủ động, sao có thể dễ dàng nhường lại, Dương Ly Xích Tước Kỳ toàn lực thúc động, năm loại ly hỏa áp xuống, kết hợp với thiên quang bay ra trong thiên môn, kéo chân Quản Khảm lại.

Còn phía bên kia Công Tôn Bách Phạm giỏi về đao pháp, vừa bước lên một bước, một thanh trường kích đã phá không bay tới, đâm vào đao của hắn, tên đao khách mặc áo giáp ấy lập tức đối mặt với hơn mười thanh đao, ngẩng đầu lên nhìn, hắc diệu cuồn cuộn kia đã dùng một kích ép Quản Cung Thiên Đạo đỏ mặt, sắp rơi xuống.

Công Tôn Bách Phạm gần như đạt đến đỉnh phong của tu sĩ tán tu, tu sĩ tộc bình thường trúc cơ cũng không phải đối thủ của hắn, nhưng trên người hắn vẫn có khuyết điểm của tán tu — không biết thuật pháp, đạo hành nông cạn, chỉ dựa vào một loại đao pháp mà leo lên, hắn có thể chống lại bất kỳ ai, nhưng không có bất kỳ biện pháp nào để phá vỡ thế cục.

Có lẽ nếu hắn làm khách khanh ở Đô Tiên Đạo năm mươi sáu mươi năm thì có thể thay đổi, nhưng hiện tại hắn vẫn chỉ là một tán tu mà thôi.

Giờ thấy tình hình trên chiến trường, Công Tôn Bách Phạm hiểu rằng nếu lần này trở về không ăn vài đạo mệnh bài thì cũng phải bị mắng một trận, Quản Cung Thiên Đạo gặp chuyện còn nghiêm trọng hơn! Quản Khảm tất nhiên không sao, nhưng hắn Công Tôn Bách Phạm có thể dựa vào đâu?! Lúc này nhất định phải liều mạng rồi!

Vì vậy hắn không chút do dự vỗ vào túi trữ vật, lập tức ba viên đan dược đỏ au bay ra, rơi vào miệng, cắn đầu lưỡi, một ngụm tinh huyết phun lên đao, lập tức có những phù văn đan xen sáng lên.

Chỉ trong khoảnh khắc ngắn ngủi này, Lý Chu Vi hơi nheo mắt lại, cười nói:

“Hoá ra là một pháp khí trợ giúp!”

Quản Cung Thiên Đạo vốn dùng quyển sách này để bày tỏ với người khác, khi giao đấu với hắn, tự nhiên sẽ kiêng kỵ lá bài tẩy này, nhưng Lý Chu Vi lại bất ngờ, dùng một kích ép hắn vào đường cùng, lúc này mới phát hiện quyển sách này chỉ là một pháp khí trợ giúp thi triển thuật pháp, phát ra thủy vực mà thôi!

“Chiếc chuông đen mới là pháp khí hắn tinh thông nhất! Đã bị chấn áp dưới cánh cửa rồi!”

Hắn đảo trường kích, đã phá tan sự bảo hộ của quyển sách đạo của Quản Cung Thiên Đạo, thẳng tiến vào, thiên quang trên đại thăng trường kích cuồn cuộn, thiêu đốt mặt Quản Cung Thiên Đạo thành lửa, xèo xèo kêu vang.

“Không tốt!”

Quản Khảm lại là người bất ngờ nhất, lão đầu rõ ràng không nghĩ rằng thiếu môn chủ mà mình đặt nhiều kỳ vọng lại bị một kích đe doạ tính mạng, còn đang thi pháp quan sát, lúc này mới hoảng hốt, ánh mắt sắc bén, lập tức ngưng tụ pháp thuật vào miệng.

“Vụt!”

Đúng lúc này, trên người Quản Cung Thiên Đạo bắn ra một mảnh quang mang màu trắng, phù văn trên ngực sáng lên, đẩy thiên quang và ngọn lửa trên mặt ra ngoài, đồng thời chặn đại thăng trường kích lại.

Lý Chu Vi không chút nào cảm thấy kỳ lạ, dù sao người có thân phận như Quản Cung Thiên Đạo này sao có thể không có chút bảo hộ nào? Đừng nói là Quản Cung Thiên Đạo, ngay cả Lý Chu Vi của hắn cũng có ba món bảo mệnh!

Nhưng hắn tuyệt đối không để vuột mất, trường kích trượt lên, như chớp sét đinh ninh chặn lại pháp khí, Quản Cung Thiên Đạo dựa vào phù lục không bị thương, nhưng cũng xung huyết trào lên, đâu có cơ hội phản ứng?

Lập tức pháp khí đó giãy dụa hai lần, bị đại thăng kéo về, một kích quét ngược lại, rơi xuống dưới thiên môn, bị chặn chặt, Lý Chu Vi không kịp nhân cơ hội truy kích, trường kích quay lại, Công Tôn Bách Phạm đã đi trước một bước phá tan hắc diệu đang quấn lấy, sát khí cuồn cuộn giết tới!

Lập tức một tiếng nổ vang, Lý Chu Vi lui lại một bước, hơi kinh ngạc, biết rằng người đàn ông này trước mặt đã liều mạng, đại thăng chặn lại trường đao, hai bên hắc diệu lan ra, trường kích rút về, Công Tôn Bách Phạm phục thuốc, không chút sợ hãi, ba con thủy giao vươn ra từ sau lưng, lần lượt đỡ hai bên hắc diệu, la lên:

“Trưởng lão!”

Quản Khảm nghe thấy hắn nhắc nhở, biết được là thời cơ tốt, pháp thuật tích tụ lâu ngày trong miệng phun ra, hoá thành nước giếng trên không trung, bơi đến, nhưng thấy thiên quang trên trán Lý Chu Vi cuộn cuộn, Quản Khảm người đầy mồ hôi dựng đứng, người này không dùng để ngăn nước giếng, mà lại lao về phía mình!

“Hắn!”

Công Tôn Bách Phạm liều mạng là để không bị một ánh mắt lạnh lùng của Ức Tịch nhìn chết, nhưng không phải để mình phải hy sinh! Lập tức lùi lại, tay cầm trường đao, Lý Chu Vi đại thăng thì rất tự nhiên, như đã lên kế hoạch từ lâu mà rút ra, chặn nước giếng trên không trung…

Chương 1431: Hắc Diệu (2)

“Tại sao phải làm thêm một bước nữa?”

Trường đao trong tay Công Tôn Bách Phạm bị thượng dương phục quang va vào, chỉ cảm thấy một sức mạnh lớn truyền đến, nếu không phải hắn tinh thông đao pháp, lại rất giỏi về phòng ngự, thì bị một kích này sẽ ngã xuống, lập tức cả lưng đao phát nóng, suýt chút nữa làm hắn phun máu, nhưng trong lòng lại hoài nghi.

Nhưng ngay sau đó, Quản Khảm và Công Tôn Bách Phạm lập tức hiểu ra.

Thấy nước giếng va vào đại thăng của Lý Chu Vi, lập tức có bạch khí cuồn cuộn, chia thành vài dòng nước chảy ra, lùi lại mấy bước, lại tiếp tục phân tán, cuồn cuộn đổ về phía nam, pháp thuật tích tụ lâu ngày của Quản Khảm lại tan vỡ như tuyết gặp mặt trời.

“Đây là đạo lý gì!”

Công Tôn Bách Phạm ngây ra nhìn, nhưng sắc mặt Quản Khảm đại biến, thiếu môn chủ Quản Cung Thiên Đạo này mới thở phào, hô to:

“Hắc diệu kia là pháp thuật “Duệ Khí” của Đại Lương!”

Quản Khảm lập tức hiểu ý, nhìn Lý Chu Vi hắc diệu cuồn cuộn, lập tức nảy sinh kiêng kỵ.

“Khí “Duệ Khí” hoá thành nước giếng, qua triều Vũ Đế, lại có thể áp chế… khó đối phó rồi!”

Lý Chu Vi cũng kinh ngạc trước uy lực của một kích này, “Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật” hắn tu luyện ẩn chứa lực phá pháp, vừa rồi mới bất ngờ buộc Quản Cung Thiên Đạo phải dùng bài tẩy, lúc này trong lòng lập tức hiểu ra:

“Tưởng rằng có thể nhờ vào lực phá pháp của thuật pháp này, “Duệ Khí” lại có thể phá nước giếng, tốt, tốt, tốt!”

Hắn có được thuận lợi lớn như vậy, lập tức rút kích lại, bất chấp hồng quang Quản Cung Thiên Đạo phun ra để cứu viện, đâm về phía Công Tôn Bách Phạm.

Người trên chiến trường đều hiểu rõ, chỉ có Công Tôn Bách Phạm vẫn mơ mơ màng màng, chỉ biết rằng pháp thuật của Quản Khảm bị đánh tan, kinh ngạc chưa kịp lui, thấy đại thăng đâm tới, đã biến thành hoảng sợ.

Nhưng Lý Chu Vi nắm chắc không buông, thượng dương phục quang giữa chân mày càng lúc càng mạnh, ngưng tụ thành một cột sáng trắng thực chất khóa chặt hắn tại chỗ, nếu Công Tôn Bách Phạm rút đao rời đi, chắc chắn sẽ bị đánh nổ đầu.

Chỉ nghe một tiếng nổ ầm ầm, trang phục của hắn phát ra một tiếng rách rời, hắn phun ra một ngụm máu, máu bay lên giữa không trung, ba con giao long bị một kích quét đứt, lại bị thiên quang chiếu vào tiêu diệt, khiến Công Tôn Bách Phạm rơi xuống như chim mất cánh.

Hắc diệu cuồn cuộn vươn lên khỏi người hắn, Quản Khảm thấy mắt mình giật giật:

“Đao khách tu “Tinh Long Vương” này, cũng là nước giếng, một kích này xuống… đủ cho hắn chịu đựng!”

Lý Chu Vi miễn cưỡng đánh rơi người này, nhưng pháp thuật của Quản Cung Thiên Đạo lại không thể tránh được, hai cánh tay dưới cánh sườn giơ lên đỡ hồng quang, trúng một kích này, ừm một tiếng, vảy khắp người xòe ra, rút trường kích mang theo máu quay lại, ánh mắt quét qua, Quản Khảm chỉ cảm thấy sau lưng lạnh toát:

“Người này đang lao tới phía ta!”

Công Tôn Bách Phạm trên mặt đất không khác gì chết, nếu Lý Chu Vi biết rằng “Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật” khắc chế nước giếng, tất nhiên là lấy mạnh chế yếu, nuốt máu vào thiên quang, Quản Khảm sợ hãi vội vàng vứt bỏ Dương Ly Xích Tước Kỳ đang bị đánh tan trên không trung, vung tay áo, vung ra vài bóng ma.

Bóng ma này biến hoá trước mặt, Lý Chu Vi không thèm nhìn, kim đồng vận chuyển, nhìn một cái là thấy được, bước vào hư không, kéo gần khoảng cách.

Giữa lúc nguy cấp này, Quản Cung Thiên Đạo gắng gượng chạy tới, thân hình hoá thành nước xám hiện ra trong dòng nước của Quản Khảm, hắn mò ra một đồng tiền, nhẹ nhàng búng một cái.

“Hóa ra là ngọc, bảo vệ bản thân!”

Quản Cung Thiên Đạo dù không địch lại Lý Chu Vi, nhưng phản ứng không chậm, chỉ vừa giao đấu một lần, đoán ra Lý Chu Vi có khả năng phá pháp, thậm chí không dùng pháp thuật, mà ném ra một pháp khí!

Lập tức một tấm khiên màu vàng bay ra giữa không trung, đón nhận một kích của đại thăng hắc diệu, phát ra một tiếng vang lớn, ánh sáng lập tức mờ đi, nhưng hai người vẫn đứng vững.

Lý Chu Vi thấy hắn rút ra một pháp khí, lập tức thúc giục Dương Ly Xích Tước Kỳ, ly hỏa phủ xuống, dùng hỏa luyện kim, một bên quét trường kích ngang, dập tắt pháp thuật, hai vị đích hệ của Đô Tiên Đạo lại có chút khó xử.

Không có gì khác, pháp khí của hai người đều bị thiên môn áp chế, không thể động đậy, mà quang mang của trường kích của Lý Chu Vi lại có uy lực phá pháp, Quản Cung Thiên Đạo còn tốt một chút, Quản Khảm lại càng khó xử, đau khổ không chịu nổi.

Chỉ chờ đợi mười mấy hiệp, hai người không thể tiến lui, pháp khí đã bị nung nóng đến kêu rít, biến thành màu đỏ tươi, thấy không chống đỡ được nữa, Quản Cung Thiên Đạo cuối cùng cắn răng nói:

“Ma đồ này cố ý chuẩn bị thuật pháp “Duệ Khí” nhắm vào nhà chúng ta, Công Tôn Bách Phạm vô năng, mới đến mức này, bây giờ phải làm sao đây?”

Thế lực Đô Tiên Đạo vốn hơn xa Lý thị, dù thiếu Quản Khảm này, nhưng vẫn có ưu thế không nhỏ, Quản Cung Thiên Đạo chỉ muốn kéo dài thời gian cho Lý Chu Vi, chắc chắn sẽ cười đến cuối cùng… tuyệt đối không muốn điều người khác đến nữa!

Quản Khảm nghe thấy lời hắn, liền biết ý của Quản Cung Thiên Đạo này, việc liều mạng tất nhiên phải để hắn làm trưởng lão, tuyệt đối không thể để Quản Cung Thiên Đạo làm, vì vậy gào lên:

“Thiếu chủ yên tâm, lão phu vẫn còn sức.”

Lão nhân này lấy ra mấy phù lục từ trong tay áo, lần lượt dán lên sườn sườn, gò má, cắn đầu lưỡi, dùng tinh huyết phun vào lòng bàn tay, Lý Chu Vi đã thiêu hỏng tấm khiên này, ánh mắt nhìn qua thấy:

Những lão nhân lớn tuổi này đều có cách của riêng mình, như Vu Uy Vũ, Giang Hồ Tử vậy, tuổi thọ còn lại không nhiều, cũng không kiêng kỵ gì cả, có thể có cơ hội Tử Phúc, đừng coi thường, hắn lập tức động kích, đâm vào pháp thuật trong tay hắn.

Quản Cung Thiên Đạo lật quyển sách đạo, “Nam Trầm Thủy” vận chuyển, pháp thuật đồng loạt thi triển, chỉ mong có thể ngăn cản hắc diệu, Quản Khảm chỉ phun ra nước giếng, la lên:

“Thử xem!”

Hai tay từ trong ống tay áo phun ra mấy dây nước màu xám nhạt, mềm mại uốn lượn, bám theo thân kích, nhảy lên với tốc độ cực nhanh, quấn lấy tay áo của Lý Chu Vi, Lý Chu Vi xoay trường kích, đánh tan dây nước, nhưng lập tức ngưng tụ trở lại, dù ánh sáng có hơi mờ đi, nhưng dưới sự trợ giúp của pháp lực toàn thân đối phương lại nhanh chóng phục hồi.

“Không phải chỉ đơn giản là nước giếng…”

Chỉ một hơi, sắc mặt Quản Khảm đã khó coi, dưới sự thúc ép của pháp lực liều mạng này, dây nước vừa linh hoạt vừa cứng đầu, quấn chặt đại thăng trường kích, Quản Cung Thiên Đạo thấy vậy mừng rỡ, pháp thuật cuối cùng cũng có tác dụng, ngưng tụ một chút, đánh vào sau lưng Lý Chu Vi.

“Clang!”

Lý Chu Vi lập tức vùng vẫy, Quản Khảm sắc mặt trắng bệch, cuối cùng cũng đánh trúng sau lưng hắn, đánh cho Lý Chu Vi một cái, dây nước lập tức theo kích mà lên, quấn lấy hai cánh tay dưới sườn.

Một lúc sau, cảnh tượng khá hoành tráng, lão nhân dốc hết tinh huyết ra sức quấn lấy thanh niên hung ác hùng hổ, còn thiếu chủ mặc đạo bào bên cạnh ngưng tụ pháp thuật, áp chế hung hãn.

Pháp thuật của Đô Tiên Đạo không chỉ uy lực lớn, mà còn đau đớn tột cùng, chỉ sau mấy hiệp, khí thế của Lý Chu Vi đã giảm xuống, Quản Khảm thậm chí ngay cả da cũng gầy đi.

Quản Cung Thiên Đạo chỉ cảm thấy giáp của Lý Chu Vi cứng rắn đáng sợ, đổi hướng đánh vào mặt hắn, mặc dù pháp y có thể bảo vệ toàn thân, nhưng trên mặt rốt cuộc vẫn ít hơn một chút, đánh cho góc trán hắn nứt ra, thấy được xương trắng, lão nhân la lên:

“Buộc hắn phải thu hồi tiên cơ lại!”

Nếu kéo dài nữa, Quản Khảm của hắn sẽ chết trước!

Mục đích của hai người căn bản không phải giết Lý Chu Vi, mà là kéo hắn lại, chỉ cần phóng ra “Khảm Kim Vi Liên Hoàn” và “Đô Đạo Linh” hai pháp khí, thì việc chặn Lý Chu Vi lại không phải vấn đề!

Nhưng lão nhân này vừa nói ra, hơi thở hơi nhẹ nhõm, Lý Chu Vi luôn im lặng không nói bỗng nhiên bùng nổ, hai cánh tay cùng phát lực, dây nước lập tức căng lên, Quản Khảm theo bản năng kéo ra, Lý Chu Vi lại kéo ra, rồi đột ngột lao tới.

“Không tốt!”

Một cú lao này không chỉ tránh được hồng quang của Quản Cung Thiên Đạo, mà Lý Chu Vi còn đến trước mặt Quản Khảm, mặt già nua đầy xương trắng, vết máu đan xen hiện ra trước mắt, phản ứng cực nhanh, lập tức phóng ra hai cái thủy thuẫn, chặn lại hai tay hắn.

Trong nháy mắt tất cả động tác như chậm lại, hắn trợn mắt nhìn thấy những vảy trắng lấp lánh từ cổ Lý Chu Vi hiện ra, đôi kim đồng vì đau đớn cực độ mà có máu nổi lên, hai bàn tay của hắn chống lên thủy thuẫn, phát ra tiếng kêu cọt kẹt.

Trong đầu Quản Khảm còn sót lại một ý nghĩ:

“Lý Chu Vi quả thực là Bạch Lân chuyển thế sao!”

Ngay sau đó, hàm răng trắng của Lý Chu Vi nhe ra, phát ra một tiếng gào thét dữ dội như sấm:

“A!”

Quản Khảm không kịp nhắm mắt lại, da mặt của hắn như bị xé toạc bay lên từng mảnh, nhanh chóng biến mất, kinh mạch, huyết quản, xương mềm lần lượt thoát khỏi mặt, toàn bộ da thịt trên đầu lão nhân này lập tức rời khỏi mặt, bay đi các hướng khác nhau.

Trên cổ hắn chỉ còn lại một bộ xương trắng trơ trọi.

Đến lúc này, mới có một lớp quang mang màu trắng bắn ra từ trên người hắn, Quản Cung Thiên Đạo bên cạnh bị tiếng gào này làm cho hai tai phun máu, nhìn thấy cái đầu lâu dưới tấm khiên đang xoay chuyển ánh sáng, cuối cùng cũng bỏ mặt mũi xuống, la lên:

“Nhanh chóng đến cứu viện!”

Chương 1432: Một mảnh hỗn độn (1)

Âm thanh gầm thét như sấm sét vang lên trong không trung một hồi, đè nén như sấm trước mưa, các tu sĩ đang chiến đấu trên sông đều dừng lại gần như đồng thời.

Người đầu tiên ngẩng đầu lên lại là Thôi Quyết Ngâm.

Thôi Quyết Ngâm sử dụng một tay Thường Minh giai, tiên cơ này là tiên cơ duy nhất của Minh Dương nhất đạo có thể ràng buộc, kéo đẩy, hắn lại là chính thống của Sung Châu, Sung Châu đã nghiên cứu Thiên Quang hàng trăm năm, nếu chỉ xét về khả năng điều khiển Thiên Quang nhất đạo, ngay cả Lý Chu Vi trên sân cũng không thể sánh bằng hắn.

Hắn phất tay áo, quang mang rực rỡ, chói mắt, thiêu đốt, đẩy kéo, đùa giỡn bốn người trước mặt như con rối, ngay cả váy áo của hắn cũng không thể chạm vào, trong số Lý gia hắn là người duy nhất không bị thương.

Thôi Quyết Ngâm luôn mặt như nước, nhưng âm thanh gầm thét này rơi vào tai hắn như sấm vang, suýt nữa không nắm chắc được Thiên Quang trong tay, hắn đột nhiên ngẩng mày nhìn lại, đập vào mắt là những chiếc vảy trắng dựng đứng trên cổ Lý Chu Vi.

“Á?”

Biểu cảm trên mặt hắn vô cùng phức tạp, không nhịn được bước về phía trước, dừng lại trong không trung một chút, Thiên Quang hơi buông lỏng lập tức bị chen vào, một khách khanh khác quét Thiên Quang đến gần, phản ứng của Thôi Quyết Ngâm rất nhanh, bước chân ngang qua, hóa giải công kích, hơi khép lại một chút, lại rơi vào cuộc chiến khốc liệt.

Đầu lâu của Quan Khảm quay về phía trước, mặt đất dưới thân mở ra, sông ngòi nhảy ra, ào ào chảy xuống, nước Khảm màu đen nhạt chảy vòng quanh, ánh mắt của Lý Chu Vi do dự một chút trên thân thể của hắn, cổ họng đầy vảy rồng làm một động tác nuốt một cách quái dị.

Ngay sau đó, bóng dáng của hắn đã biến mất tại chỗ, Thiên Quang gợn sóng, hiện ra trước mặt Quan Cung Tiêu, hoa văn đỏ thẫm trên mắt hắn và vảy trắng trên cổ đều biến mất, chỉ còn lại đầy rẫy vết thương vỡ vụn.

Nhưng Quan Cung Tiêu chỉ liều mạng thúc dục pháp thuật, ánh đỏ lấp lánh, tiếng cầu cứu của hắn vẫn còn vang vọng trong không trung:

“Mau mau đến cứu viện!”

Âm thanh cầu cứu này vang lên, trận hình của Đô Tiên Đạo tức thì loạn lên, có người từ trên xuống dưới, từ trái qua phải đều lui về, khách khanh, trưởng lão, chính thống đệ tử, đều có ý định đến hỗ trợ, Lý Chu Vi chỉ cầm kích đâm ra, dùng toàn lực đánh tan ánh đỏ Quan Cung Tiêu phun ra, nghe thấy một tiếng hét trầm thấp trong không trung:

“Dương chí vi hô, tội sinh lục lôi!”

Chính là Lý Thừa Hoài!

Thực lực của Lý Thừa Hoài không yếu, tu vi cũng không nông, hắn đã đột phá Trúc Cơ trước khi Lý Hi Minh bế quan, mười năm qua đủ để xung kích Trúc Cơ trung kỳ, chỉ là đột phá cần bế quan vài năm, mấy năm qua đi theo Lý Chu Vi khắp nơi chữa cháy, căn bản không có thời gian để bế quan.

Vài năm trước khi Lý Hi Minh xuất quan, tu vi của hắn đã đạt đến mức có thể đột phá Trúc Cơ trung kỳ bất cứ lúc nào, chỉ là mật Thủy Tam Tông ngày càng ép sát, hắn đành dồn hết tinh lực vào Lôi pháp.

Đô Tiên Đạo dù sao cũng là tông môn xuất thân từ Đông Hải, hai người đang chiến đấu với hắn trên sông đều là chính thống Đô Tiên Đạo, còn có một người Khảm Thủy, người kia là Chân Hỏa, Đô Tiên Đạo hiển nhiên đã tính toán, hai người đến chặn hắn đều không mấy sợ hãi lôi đình.

Lúc này, lôi quang màu bạc nổ vang, quang mang nóng bỏng dâng lên, hai người kia bị hắn toàn lực một kích này, không thể không tạm thời lui ra.

Lý Thừa Hoài không bỏ lỡ cơ hội, chỉ dựa vào một câu này khiến hai người đối kháng phân thần, Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh toàn lực thúc dục, bóng dáng của hắn vượt qua trong dòng thác lôi, bước lên từng tia lôi điện, nhanh chân đến trước mặt Quan Cung Tiêu và Thôi Quyết Ngâm!

Lý Chu Vi đã ngẩng đầu lên khi tiếng sấm vang lên, ánh sáng trên mi tâm của hắn bắn ra, Quan Cung Tiêu đã không kịp quan tâm đến Lý Thừa Hoài nữa, một tay giơ ra biểu tượng, tay còn lại bấm pháp quyết, chỉ ngọn gió cát của Hỉ Khí lại thổi lên, đối kháng với ánh sáng này.

Gió cát của Quan Cung Tiêu dĩ nhiên không phải đối thủ của ánh sáng này, nhưng dù sao cũng đủ để cản một chút, huống chi còn có lý do khắc chế?

Dù nhất thời hóa giải được nguy cơ, nhưng hắn hoàn toàn không có tâm tình buông lỏng, Lý Thừa Hoài bên cạnh đã đột nhiên há miệng, phun ra một điểm sáng trắng.

[Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp]!

Điểm sáng này lập tức phóng to, Quan Cung Tiêu mới kịp ngẩng cao đầu lên, tay còn lại thúc dục phù lục, chỉ nghe một tiếng nổ lớn.

“Rầm!”

Một vòng sáng trắng lan ra trong không trung, màu sắc sáng rõ, quét qua mặt sông, dòng nước cuồn cuộn, đá núi lăn xuống, ánh sáng trắng đã nở ra hóa thành một dòng thác lôi màu tím đổ xuống.

Hộ thuẫn của Quan Cung Tiêu trong dòng thác lôi nhanh chóng hóa thành hư vô, trên người vị thiếu chủ Đô Tiên Đạo này thật không ít bảo bối tốt, chỉ bị lôi đình vương vãi nhẹ nhàng lau qua hai cái, trường kích đang cháy phừng phừng hắc diễm đã đâm tới.

Quan Cung Tiêu cắn chặt răng, dùng sức thoát ra khỏi sự trói buộc của lôi đình, “Nam Trù Thủy” vận chuyển, tán ra khắp trời khói nước, chui vào dòng nước của Đạo Thư mà đi.

Nhưng dù sao cũng không dễ dàng thoát đi như vậy, Quan Cung Tiêu vẫn bị quét qua, sau lưng bỏng rát, đạo bào bị thiêu đốt xèo xèo, hắn biết Lý Chu Vi có thể nhìn thấu ngay lập tức, chỉ chui ra từ ven nước, chạy về phía người gần nhất.

Người gần nhất này là khách khanh của Đô Tiên Đạo, mặt vuông mũi to, đang vội vã chạy đến, dường như đang nắm ánh sáng Mộc Đức, còn chưa đợi đến, đã thấy đột nhiên một cây kích bay đến, hắc diễm phừng phừng.

Khách khanh này nào dám đón, pháp phong dừng lại, lui về một bước, để Quan Cung Tiêu tự mình ứng phó, vị thiếu chủ này tức giận đến xì khói, may mà Quan Linh Đáp ở xa đã giao đấu với Lý Chu Vi, sớm chú ý, bay đến trước một cây phi tiêu trắng, cắm phập vào đầu kích, làm trường kích này ngẩng lên, Quan Cung Tiêu vội vã phất gió cát ra, đẩy lui Thiên Quang, hóa thành nước chui qua.

Chương 1434: Tin tức về Tĩnh Nhu (1)

Hoang dã.

Trận đại chiến tạm dừng, Lý Chu Vi bị thương không nhẹ, hắn uống thuốc, vẫy tay, cửa trên trời biến mất, hóa thành lưu quang quay về, bên dưới lập tức có ba đạo quang mang phóng lên, vội vàng chạy trốn.

Nhưng lúc đại chiến cũng không chạy đi, hiện tại rơi vào tay Lý gia, sao có thể chạy trốn? Lập tức có vài người vây lại, bắt lấy ba pháp khí đưa qua, giao vào tay hắn.

Lý Chu Vi chỉ thu lại trước, nhịn đau điều khiển quang mang hạ xuống.

Lý thị ở hoang dã không có căn cơ sâu, không có nhiều chỗ trú ngụ, nhưng Khổng thị ở đây đã trồng rễ trăm năm, gần mười năm linh cơ hoang dã tăng vọt, càng tăng cường kiểm soát, có không ít cung điện.

Hạ xuống gần đó, Lý Thừa Hoài khá quan tâm đi tới, Lý Chu Vi thở ra một hơi, hỏi:

“Chư vị thương thế thế nào?”

Trong trận đại chiến, hỗn loạn một mảnh, trừ khi có người ngã xuống, nếu không ai cũng không thể chú ý đến nơi nào, Lý Thừa Hoài vừa rồi đại khái nhìn qua, đơn giản trả lời:

“Chỉ bị thương Miểu Thủy và Lý Vân.”

Người trên sân ai cũng mang thương tích, đến miệng hắn nói hai chữ bị thương, đó chính là bị trọng thương đến mức không thể cử động được, hiện tại Lý Chu Vi còn có chút muốn phun máu, chỉ gấp giọng nói:

“Huyền Nhạc có một Lục Thủy [Động Tuyền Thanh] và Mộc Đức [Tiêu Trọng Lâm], để người đến cứu.”

Lý Thừa Hoài đưa hắn vào trong điện, gật đầu nói:

“Tôi đi ngay, tu sĩ Bạch Khách Thanh ở [Động Tuyền Thanh] bị đánh chết rồi, [Tiêu Trọng Lâm] còn tốt chút, để hắn đến.”

Lý Thừa Hoài nhanh chóng rời đi, Lý Chu Vi cắn răng nuốt máu cố ngồi trên ghế chủ tọa một lúc, ánh sáng vàng vụt tắt, tầm nhìn mới dần khôi phục bình thường, hắn phun ra một ngụm sương trắng, cuối cùng áp chế khí huyết xuống, góc trán khôi phục, không dễ dàng để người khác nhìn ra yếu ớt.

Sương trắng lan ra, lập tức cả cung điện đều là hương thảo dược, một nhóm người từ dưới điện báo cáo lên, Lý Thừa Hoài dẫn đầu.

Lý Thừa Hoài không có thương thế gì, chỉ là dùng một viên Huyền Lôi mà thôi, Từ Quyết Ngâm phía sau hắn cúi đầu đứng hầu, càng là chỉ tiêu hao một chút pháp lực mà thôi.

Người khác Khúc Không Thức mất một cánh tay, thần sắc có chút suy yếu, nhưng không quan trọng, lão nhân này không có khả năng đấu pháp gì, nhưng bảo mệnh lại có một tay, [Tàng Nạp Cung] của hắn cũng đặc thù, mất một cánh tay tìm vài bộ thi thể bổ sung một chút, dưỡng thương một chút là được.

Còn về Miểu Thủy không có tham gia trận chiến đã bị trọng thương, đấu pháp đến cuối cùng bị đánh thành ba đoạn, ngã xuống núi, bị Khúc Không Thức tìm về, dùng hoa Uyển Lăng treo mạng sống, nếu chậm một khắc nữa, vị tu sĩ Giang Bắc này sẽ chết ở hoang dã.

Miểu Thủy mặc dù là Mật Vân Hàng Táng, có thể vì muốn biểu hiện trung thành, hoặc là vì chuẩn bị dâng công chuộc tội, biểu hiện đấu pháp không tồi, suýt chút nữa bỏ mạng, Lý Chu Vi tất nhiên không thể không hỏi, chỉ nói:

“Để người chăm sóc, tôi đi mời chân nhân cứu nàng.”

Người khác Lý Vân tiên cơ [Đình Trung Vệ]. Mặc dù phẩm cấp không cao, nhưng dù sao cũng tính là pháp thân, chỉ đứt bốn ngón tay, vỡ hơn nửa xương cốt, không thể cử động được, nhưng không tính là nguy hiểm.

Nghe xong thương thế của tu sĩ Lý gia, Lý Chu Vi trong lòng dần yên ổn.

Dù sao giao thủ với Đô Tiên Đạo một là Huyền Nhạc làm chủ lực, hai là Huyền Nhạc Khách Khanh có nguyện ý hay không, từng người đều được sắp xếp chắn trước mặt người nhà mình, tổn thất không tính là lớn.

“Nhưng như vậy, hầu như tất cả thương vong lớn đều ở phía Huyền Nhạc, nhà ta là toàn lực xuất thủ, nhưng sắp xếp của Huyền Nhạc Khách Khánh hầu như là từng người dùng mạng đi chặn, vừa rồi đại khái nhìn qua, một trận đại chiến như vậy đã để Huyền Nhạc chết gần một bàn tay Trúc Cơ…”

“Đừng nói mấy Khách Khánh này… Hẳn là cả chính thống của Huyền Nhạc môn cũng sinh ra sợ hãi…”

Rốt cuộc tu được Trúc Cơ, dù là nơi nào cũng không phải khách nhân bình thường, ít nhất cũng là người người ngưỡng mộ, một trận chiến đấu như vậy chết mấy người, ai tình nguyện?

Thương hiệu Huyền Nhạc này không phải thuốc mê, có mấy người nguyện ý liều mạng vì nó? Nhóm người này không phải vừa rồi đã chạy tán loạn, mà là gần như dựa vào áp lực của Tử Phủ nhà mình.

Hắn trong lòng rõ ràng, vì vậy cố ý hỏi Huyền Nhạc.

Tu sĩ Huyền Nhạc mặc áo vải, có vẻ già nua, khá tiêu điều, chính là Huyền Khách Tinh là Tôn Khách Tinh, đáp:

“Thưa gia chủ, chết hai vị Trúc Cơ sơ kỳ, một vị Trúc Cơ trung kỳ, phế một vị chính thống sơ kỳ… cũng đánh chết một vị trưởng lão Đô Tiên Đạo trung kỳ, một vị Trúc Cơ sơ kỳ còn có… còn có…”

Hắn có vẻ có chút khó nói, dừng lại một chút nói:

“Có hai vị cống phụng bị bắt đi, một vị còn chưa ra khỏi địa giới đã hạ xuống…”

Chuyện này dù sao cũng không quang minh chính đại, vị còn lại kia cũng không thể không hạ xuống, Tôn Khách Tinh rất nhanh ngậm miệng, Lý Thừa Hoài mở miệng nói:

“Hiện tại chính thống Trúc Cơ sơ kỳ còn lại là Khổng Thu Yên, Khổng Hạ Tường, Trúc Cơ trung kỳ là Khổng Cô Ly, Trúc Cơ hậu kỳ là Khổng Cô Tích, vị khách khanh trung kỳ này là Tôn Bách, khách khanh Trúc Cơ hậu kỳ là Phụ Vũ, hai vị khách khanh còn lại… đều ngã xuống không đứng dậy được.”

Lý Chu Vi thấy là người Khổng gia, nhưng không thấy Khổng Cô Tích, vị Khổng Cô Tích này vừa rồi đấu rất liều mạng, hẳn là cũng mất nửa cái mạng rồi, trực tiếp hỏi:

“Nhà Đường Cơ bảo lưu bao nhiêu?”

Tôn Bách ngẩn ra, thấp giọng đáp:

“Bảo lưu khoảng sáu thành, chỉ còn hai mươi bảy trấn phía nam, mấy tòa núi đều mất, phường thị cũng mất, chỉ còn lại sơn môn hoàn hảo… công tử ở trong sơn môn tu hành, không có gì lớn.”

Công tử này tất nhiên chỉ Lý Giáng Lỗ, Trường Huy một chết, người Huyền Nhạc này mong Lý Giáng Lỗ nhanh chóng bình an trở về Lý gia, không thể bạc đãi hắn, Lý Chu Vi cũng không để ý, chỉ thầm than trong lòng:

Chương 1435: Tin tức về Tĩnh Nhu (2)

“Nếu sau này không có ngoại lực can thiệp, hoang dã bảo lưu địa bàn như hiện tại đều khó khăn, càng không quản được Đường Cơ, sớm nhường lại cho Tử Yên môn, mới có thể nhận được trợ lực.”

Chân nhân nhà mình còn chưa có tin tức, Lý Chu Vi cũng không dám hành động thiếu suy nghĩ, hắn chỉ để mọi người giải tán, chờ một lát, phía tây mới có tin tức tâm tâm niệm niệm, thân ảnh Bạch Viên mới xuất hiện trước điện, hắn nhanh chóng đi đón, hỏi:

“Phù Nam thế nào?”

Bạch Viên từng cái nói, Lý Chu Vi liền thở phào, vừa nghe An Tư Nguy bị bắt, hắn hơi ngẩn ra, đột nhiên mở miệng, trầm giọng nói:

“Lập tức để người mang theo Tư Đồ Khố đi thử đổi Tư Nguy lão tộc! Một khi để Đô Tiên Đạo mang đi… thì không phải là một chuyện đơn giản rồi!”

Nếu Lý gia dùng Tư Đồ Khố để đổi An Tư Nguy, Tư Đồ Vị tất nhiên sẽ giơ hai tay tán thành, nhưng một khi An Tư Nguy bị người của Quan Cung Hiểu mang đi, chuyện này sẽ không giống như vậy nữa!

Quan Cung Hiểu ngay cả nhìn Tư Đồ Khố một cái cũng không thèm!

Bạch Viên lập tức ôm quyền lùi xuống, An Tư Nguy mặc dù thực lực không xuất chúng, nhưng trung thành tận tâm, công lao không nhỏ, Lý Chu Vi không muốn hắn có chuyện gì.

Hắn đi vài bước trong điện, cảm thấy chuyện này hy vọng mỏng manh, hơn nữa Lý Hi Minh còn dây dưa với thái hư chân nhân ở Thái Hư, cơ hội An Tư Nguy trở lại hồ trên nhỏ bé đến đáng thương:

“Quan Cung Hiểu không phải ngốc, Tư Nguy lão tộc mặc dù thực lực không tốt, nhưng làm lão tộc của gia tộc ta, hắn sao có thể không biết, nhất định sẽ từ phía Tư Đồ Vị đòi đi… Tư Đồ Vị không có lý do gì để không cho!”

…

Giang bờ.

Một trận đại chiến tạm dừng, linh cơ trên không vẫn chấn động, cây cỏ trên mặt đất đều có chút suy yếu, vài linh mạch bị chân hỏa, canh kim thương tổn đều có tu sĩ đi bảo vệ, phế tích ngược lại ồn ào náo nhiệt.

Mặc dù hai bên đều muốn địa bàn hoang dã, vì vậy cố gắng bay lên trên không, không hạ xuống mặt đất giao thủ, nhưng giao chiến vẫn có không ít tổn thất, may mắn Quan Khảm chết ở địa đầu, để thủy mạch hoạt động, linh cơ không có tổn thất quá lớn.

Khổng Cô Tích từ trên không hạ xuống, vén pháp y của mình lên, hai chân dưới áo khoác như bị chó gặm, thiếu một mảnh, lộ ra thịt màu hồng trong suốt và xương non trắng nõn.

“Pháp khí của Đô Tiên Đạo này thật lợi hại, vết thương này khó chữa lắm.”

Pháp lực của hắn gần như cạn kiệt, không cách nào khôi phục, hơn nữa vết thương còn có pháp lực quấy nhiễu, trước tiên uống hai viên đan dược, vội vàng che áo khoác lại, hỏi tu sĩ Huyền Nhạc đang đi tới:

“Huyền Nhạc đã thương tổn thế nào?”

Tu sĩ này ấp úng hai lần, đáp:

“Thưa chưởng môn, hai vị đã ngã xuống, một vị còn lại là Khổng Thu Yên…”

Khổng Cô Tích nhìn mấy vị khách khanh khác, thần sắc có chút bất đắc dĩ, Lý Thừa Hoài đã hỏi, nhưng cũng không hỏi lại, Khổng Cô Tích gật đầu nói:

“Cầu xin các vị sớm hồi phục…”

Khổng Cô Tích thấy hắn không trả lời, có chút không vui, nhưng cũng không dám bất mãn, mỉm cười gật đầu nói:

“Cảm ơn các vị đã bảo vệ ta…”

Hắn nhìn bốn phía, không thấy nửa bóng dáng của khách khanh, chỉ có người nhà của mình Khổng Thu Yên đang cứu chữa môn nhân, phần lớn Trúc Cơ đều ngã xuống, không ngã đều đón tiếp người của Lý gia.

Khổng Cô Tích cẩn thận nhìn một cái, phát hiện cả người nhà của mình được điều đến cũng không nhiều, chỉ có ba bốn con mèo lớn mèo nhỏ, mười mấy con ngã trên mặt đất, khắp nơi đều là tiếng rên rỉ.

Hắn không nhịn được hỏi:

“Môn nhân của Thập Thất Phong… sao chỉ còn lại mấy người này?”

Đại chiến của hai gia tộc không có nhiều thành phần luyện khí thai tức, Trúc Cơ trên trời đang đấu pháp, phần lớn Huyền Nhạc đệ tử ở dưới đất đối phó đều là hào tộc vượt giang qua đi, không tính là nhân vật lợi hại gì… mặc dù đối phương Trúc Cơ nhiều hơn, có không ít bị ngộ sát, nhưng hoàn toàn không đến mức như vậy!

Đệ tử này dừng lại một chút, nhất thời không biết nói gì, có một số thứ hắn làm đệ tử này có thể cảm nhận được, nhưng chưởng môn ở cao cao trên kia chưa chắc đã cảm nhận được, chỉ thấp giọng nói:

“Thưa chưởng môn, sư huynh đệ cùng nhau chiến đấu dọc theo dòng sông, vừa chiến vừa lui, có lẽ đã bay đến nơi xa hơn một chút, lạc mất tung tích, đợi một chút là được.”

“Lạc mất tung tích?!”

Khổng Cô Tích mặc dù thời gian nắm giữ việc lớn không dài, nhưng không phải ngốc, nghe lời này, lại kết hợp với biểu cảm của đối phương, trong lòng đột nhiên tỉnh ngộ, mím môi lại, khổ sở nói:

“Ồ… đi đi… đi cũng được.”

Huyền Nhạc không phải là một tông môn đến từ hư không, phần lớn nguồn gốc của đệ tử là hào tộc ở Hiển Hồ, Sơn Kì quận, hai nơi này rơi vào tay người khác, người nhà của chính mình đều không bảo lưu được, đệ tử cưỡi gió rời đi cũng là hợp lý, mặc dù Khổng Cô Tích trong lòng bi ai, vẫn hiểu rõ:

“Đến khi Sơn Kì hoàn toàn mất đi, còn phải rời đi thêm một nhóm.”

Khổng Cô Tích đau lòng cưỡi gió rời đi, trên không bay đến một người đàn ông mặc áo giáp màu vàng đất, mặt đeo mặt nạ màu đen, cầm một cây thương một cái rìu, trên người đều là máu, bái kiến trước mặt hắn, giọng khàn nói:

“Phụ Vũ mới xử lý xong thương thế, lập tức đến bái kiến chưởng môn.”

Phụ Vũ vừa rồi một đối bốn, đánh cho ngực mình vỡ ra hai mảnh, xương trắng lộ ra, Khổng Cô Tích vội vàng đỡ hắn đứng lên, che vai đẩy một cái, nói:

“Đi gặp Thừa Hoài, bận rộn gặp ta làm gì!”

Phụ Vũ cố chấp không đi, thương thế của Khổng Cô Tích không nhẹ, vô lực đẩy hắn, ngược lại thở dài lùi lại một bước, phía dưới lại có một lão nhân khác vội vàng đi lên, do dự dừng lại, tóc bạc xõa tung, lôi thôi lếch thếch, mắt đỏ như máu.

Khổng Cô Tích vừa thấy bộ dạng của hắn, trong lòng như đánh vỡ tảng băng, một lần nữa lạnh đến gót chân, nhưng chân sau bên trái của hắn lại bị chém mất, đau đớn như trống rỗng, hắn hỏi:

“Lão ca… ý này là gì!”

Lão nhân này chính là Khổng Cô Tích sớm sắp xếp đi Tĩnh Nhu, Trường Huy một chết, hắn liền bóp nát ngọc bội mang theo bên mình, cầu cứu, hiện tại lôi thôi trở về, lão nhân kia bị vây phục, vừa khóc vừa thở dài, đáp:

“Bên Tĩnh Nhu nói… Huyền Nhu chân nhân không ở trong núi… môn nhân của hắn kiêu ngạo vô cùng, không chịu cúi đầu nhìn ta thêm một lần!”

“Ta lại hỏi tin tức của Thập Thất Phong, bọn họ nói không chịu gặp, trước đây trong nhà viết tám bức thư… hắn một bức cũng không hồi… hiện tại… hiện tại! Ta đến Nhạc Châu đảo, ngược lại bị đuổi ra ngoài!”

“Cái này!”

Khổng Cô Tích một hơi đụng vào phổi, thậm chí có chút luống cuống, phải mất tận vài nhịp sau mới bình phục lại, khó tin nói:

“Năm trước hắn không phải còn cầu xin trong môn cấp lương thực sao?”

“Đúng…”

Khổng Cô Tích lúc này cũng hiểu ra, suýt chút nữa ngã xuống, vừa rồi đánh nhau máu thịt bay tán loạn người đàn ông này cũng không rơi một giọt lệ, hiện tại lại khóc ra, ực hai tiếng, lại giống như con gà bị bóp chết nuốt trở về.

“Ôi… lần này thì xong rồi… làm sao giao cho Chiêu Cảnh chân nhân!”

Hắn lau nước mắt, đệ đệ của mình và Huyền Nhu chân nhân không đáng tin, Khổng Cô Tích chỉ sợ Lý gia nảy sinh ý lui, dù là vạn kiếp bất phục cũng là mình!

Khổng Thu Yên bên cạnh cũng hoảng sợ, liếc mắt nhìn chưởng môn của mình, có chút bất lực hỏi:

“Nhưng còn có biện pháp gì… hắn trèo lên bờ, không chịu chạm vào thuyền nguy hiểm…”

Vài người trầm mặc một trận, nhìn nhau, lão ca của Khổng Cô Tích vẻ mặt bi thảm, nhìn quanh một vòng, hỏi:

“Nhân đâu?”

Hai chữ này như chùy nặng đập vào người của vài người, lão nhân này nhìn thấy vẻ mặt của vài người liền hiểu ra, giống như rút xương mà mềm xuống, hỏi:

“Huyền Miểu một đạo quan sát, Tĩnh Nhu cự tuyệt ngoài cửa, nhà ta đến khó xử cũng không bằng sớm rời bỏ tông môn, tìm một nơi dung thân trên biển… ngược lại có một tia sinh cơ!”

Khổng Thu Yên im lặng nhắm mắt lại, đáp:

“Ai nguyện ý cùng ngươi đi đến nơi chim không đẻ trứng đó? Tôn Bách? Hay là vị khách khanh nào? Tùy tiện tìm một đảo cũng nuôi được mấy vị Trúc Cơ?”

Phụ Vũ bên cạnh phịch một tiếng quỳ xuống, nức nở nói:

“Môn chủ dù đi nơi nào, Phụ Vũ nhất định nguyện ý vạn chết không từ!”

Khổng Cô Tích nghe được vô cùng hoảng sợ, sợ đến hồn bay phách lạc, gầm lên:

“Nói bậy gì! Chỉ nghe sắp xếp của chân nhân! Một hai cái nào có lá gan chỉ trỏ tay chân!”

Rời khỏi hải nội?

Không nói sơn môn Huyền Nhạc quan trọng cỡ nào, hoặc là nói trong sơn môn còn có trưởng bối của chính mình đột phá, mặc dù sơn môn Huyền Nhạc bị rơi vào tay người khác, Khổng Cô Tích cũng không dám có chút ý tưởng rời đi! Phát điên mới làm như vậy!

“Đây là làm gì? Đây là đánh vào mặt Lý gia… đến lúc đó… thiên hạ rộng lớn, còn có nơi nào dung thân!”

Lòng hắn tràn đầy sự sợ hãi, lập tức từ trong bi phẫn thoát ra, mặt đỏ bừng, nghiêm giọng nói:

“Các ngươi nhớ kỹ cho ta! Cho dù ta Khổng thị chết cũng muốn chết ở Giang Nam! Chết ở trong cuộc mạt sát với Đô Tiên Đạo, chỉ cần chân nhân cho phép, dù chỉ có một nơi dung thân ở Giang Nam, ngẩng đầu có thể nhìn thấy linh sơn phía bắc, thì ta không đi nơi nào khác!”

“Huynh đệ nếu còn nói lời này, đừng trách ta vô tình dưới kiếm!”

Chương 1439: Đại Hư Hành Tẩu (2)

Lý Hi Minh ngăn cản được một lần thần thông này, cũng không có gì to tát, tranh thủ cơ hội kéo ra khoảng cách, bay ra vài trượng, đối phương lại kéo gần lại, Lý Hi Minh lần này đã học khôn, một ngọn hỏa diễm tím phun lên kiếm trong tay hắn, cũng có thể hóa giải Đông Vũ Sơn, một công đôi việc, an toàn thoát ra ngoài.

Nhưng lần này hắn di chuyển ngang, chỉ cảm thấy trong Đại Hư đột nhiên càng thêm dốc đứng, khó đi từng bước, linh thức động, quả nhiên nhìn thấy trận pháp Khảm Thủy rất rõ ràng, lại nhìn về hiện thế, dưới chân núi non sừng sững, dòng suối vòng quanh, chính là Khàn U Sơn.

Lý Hi Minh không có ý cầu cứu Tiêu gia, thuần túy là hai người đánh nhau đã đến Đại Hư của Khàn U Sơn, mà nơi này Đại Hư như một ngọn núi hùng vĩ vạn dặm, khó di chuyển, không phải thuật pháp gì, cũng không phải trận pháp gì ảnh hưởng, mà là vấn đề linh cơ, Khàn U Sơn là linh cơ đứng đầu một quận của Lê Hạ, trong Đại Hư liền dốc đứng đến cực điểm.

Diệp Quải hiển nhiên cũng phát hiện ra điểm này, hắn có thân thần thông ‘Nam Trêu Thủy’, dưới thân lại có thuật pháp Linh Ô, tốc độ ở đây nhanh hơn nhiều so với Lý Hi Minh, lập tức xuyên qua đến, một ngọn hỏa tím của Lý Hi Minh ngăn cản, thân hình biến mất, nhưng lại hiện ra trong hiện thế.

‘Khó đi trong Đại Hư, ta không thể đi trong hiện thế sao?’

Hắn một hơi xuyên ra, để đối phương đâm trượt, trước mắt sáng lên, dưới chân mấy ngọn núi linh vây quanh, dường như có một gia tộc nhỏ ở nơi này, mấy tu sĩ đang đánh nhau trên không trung, thần thông của Lý Hi Minh lưu chuyển, trong nháy mắt đã đối chiếu được họa văn trên y phục của đối phương.

‘Vũ gia quận Nam Ô gia, thì ra đã đến phía nam của Lê Hạ.’

Mấy tu sĩ Ô gia này dường như đang giao đấu với ma tu, đánh nhau khá thảm liệt, Lý Hi Minh một bước này bước ra, khí tượng trên bầu trời lập tức từ trời mưa chuyển hóa thành ngày xuân ấm áp, mưa trên không trung còn chưa rơi xuống đất, ánh sáng thiên trên bầu trời đã chiếu rọi khắp nơi, mây màu sắc lượn lờ.

‘Tử Phủ…? À?’

Đột nhiên trên đầu xuất hiện một Tử Phủ, tất cả tu sĩ trên trường lập tức ngưng tụ như tượng điêu khắc tại chỗ, ma tu dẫn đầu còn suýt nữa làm nổ tung đầu mình, trong đầu trống rỗng chỉ hiện ra một ý nghĩ:

“À? Chỉ cướp một đám linh đảo thôi… Có cần thiết không…”

Trận chiến qua lại lẫn nhau lập tức lộ ra bộ mặt xấu xí, kiếm bay lên trời, pháp thuật suýt nữa thì cắn đứt lưỡi, ma tu giơ một nửa chiếc khiên lên không dám giơ nữa, mặc cho đầu mình bị kiếm chém xuống, tu sĩ Ô gia đối diện càng không có tâm tư đấu pháp, suýt nữa thì ngã từ trên không xuống.

Tiêu Sơ Đình đa phần không có ở nơi này, Lý Hi Minh căn bản không có tâm tư để ý bọn họ, dừng cũng không dừng, ánh sáng thiên dưới chân chớp lóe, đã từ nguyên chỗ biến mất, bay về một nơi xa xăm không thể dò được.

Nhưng hắn chỉ cách đám người này một khoảng cách khá xa, ma tu trước mặt lại bất ngờ, bị độn quang của Lý Hi Minh đốt một cái, chỉ cảm thấy hỏa tím bùng lên, ánh sáng thiên chói lọi, ngực trầm xuống, lông tóc trong nháy mắt bị thiêu sạch, toàn bộ y phục phồng lên bốc cháy.

Nếu hắn là tu sĩ bình thường thì còn đỡ, xui xẻo là ma tu, toàn thân da thịt kèm theo y phục nóng bỏng bốc cháy, mọi người xung quanh thấy vậy há hốc miệng, nhưng không dám chạy trốn.

May mắn là Lý Hi Minh chỉ xuất hiện trước mặt hắn trong một giây, cũng không để ý đến hắn, bay ra xa vài dặm, biến mất không thấy, nhưng vẫn thiêu đốt hắn thảm thiết kêu rên, pháp y trên người sớm đã bị thiêu thành tro bụi.

Mấy người còn chưa kịp mừng rỡ, một giây sau, Đại Hư lại một lần nữa vỡ ra, bầu trời vốn từ mưa âm u khôi phục thành quang đãng lập tức trở thành u đen, một giọng cầu nguyện trang nghiêm trầm trọng nổi lên, thân ảnh của Diệp Quải xuất hiện trước mặt mọi người, chân nhân này mặc đạo bào màu xanh đậm, đôi mắt khá có linh khí quét một vòng quanh.

Phải biết rằng Diệp Quải lúc này đang vận chuyển hết sức thân thần thông ‘Nam Trêu Thủy’, gần một nửa thân thể đều hóa thành quầng sáng tím, còn được ‘Đông Vũ Sơn’ tăng cường, một ánh mắt này như sấm sét giữa trời quang, thân ảnh của Diệp Quải cũng lập tức biến mất, sáu người này mới phản ứng kịp, đồng loạt đau khổ hô lên một tiếng, mỗi người rơi xuống vầng sáng tím.

Đầu của Lý Hi Minh còn chưa ra khỏi địa giới Khàn U, chỉ là linh cơ hơi chậm lại đã lập tức độn vào trong Đại Hư, ánh sáng tím của Diệp Quải lại theo sau một lần nữa sáng lên từ trong Đại Hư, tốc độ của ‘Nam Trêu Thủy’ quả thực nhanh, Lý Hi Minh bất đắc dĩ phải đón nhận thêm một lần nữa, ngẩng đầu nhìn, huyền nhạc sơn môn ở ngay trước mắt.

Nhưng Diệp Quải cũng nhanh chóng đến.

Pháp kiếm trong tay hắn còn ôm ở trong lòng, mỗi một phù văn màu xanh biếc trên kiếm đều sáng lên, đuổi theo một đường, Diệp Quải lạnh mặt, bấm quyết niệm chú, lại có một điểm hơi trắng nhảy ra từ trên môi hắn.

Hơi trắng này bay ra, không chỉ dưới chân Lý Hi Minh chìm xuống, Đại Hư trước mắt cũng biến đổi, quang hoa trận pháp Cấn Thổ của huyền nhạc môn lập tức bị tiêu tan, như là bị phủ lên một lớp ánh sáng trắng, thậm chí cả Đại Hư dưới chân cũng trở nên gập ghềnh.

‘‘Đông Vũ Sơn’ còn có uy năng này sao?!’

Linh thức của Lý Hi Minh hơi động, Đại Hư của huyền nhạc môn như nước chết, cửa ra vào của trận pháp Tử Phủ cũng trở nên mờ ảo, lúc gần lúc xa, hắn biết thần thông pháp lực của Đông Vũ Sơn có thể ảnh hưởng đến Đại Hư, nhưng không biết còn có thần kỳ như vậy.

Hắn phun ra hỏa diễm, thoát ra khỏi Đại Hư, xuyên vào hiện thế của huyền nhạc sơn, nhưng thấy trên huyền nhạc sơn rộng lớn bao trùm một tầng ánh sáng tím, như khói như sương, khiến tu sĩ quận Cửu Sơn Lê Hạ đều ngẩng đầu nhìn lên, mà Diệp Quải đang ngồi vắt chéo trên đó, dưới hông cưỡi con quạ đen nhánh.

“Khó trách Diệp Quải có tự tin kéo ta ba năm năm tháng… Dây dưa như vậy, ta thực sự khó thoát ra ngoài, cho dù không giết được ta, tiêu hao ta đến nhẹ thương cũng không có vấn đề gì.”

Lý Hi Minh không vào được, nhưng cũng không có bao nhiêu chán nản, chỉ cần Diệp Quải muốn dây dưa mình, dù Lý Hi Minh có vào huyền nhạc sơn cũng chỉ là đổi một địa điểm bị nhốt, hiện tại chẳng qua là tiếp tục ở bên ngoài mà thôi.

Nhưng hắn đã nghĩ ra đường lui, hiện tại đến nơi này, sao có thể trắng trợn bị người ta chặn lại? Lập tức lạnh mắt nhìn ánh sáng tím của đối phương bay vòng trên huyền nhạc sơn môn.

‘Chỉ là… lão nhân gia Tề gia sao có thể ngồi yên?’

Hắn cười lạnh một tiếng, xuyên vào trong Đại Hư, tuy rằng không thể vào được, đi đi lại lại, vòng đi vòng lại, vẫn luôn quay quanh huyền nhạc sơn môn, mặc dù bị mấy đạo thần thông, mất nửa nén hương, đạo ý tím kia vẫn luôn bao trùm huyền nhạc sơn môn.

Lý Hi Minh biết Tô Miễn cũng là một người yêu quý danh tiếng, cố ý giằng co với Diệp Quải, khi thấy tu sĩ xung quanh ngày càng nhiều, Lý Hi Minh lại một lần nữa xuyên vào trong Đại Hư, cuối cùng thấy không xa có thân hình của Tô Miễn chân nhân hiện ra.

Lão chân nhân này thở dài một hơi, mở miệng nói:

“Diệp Quải đạo hữu… dừng tay đi! Lão phu… đã hứa với Trường Hi đạo hữu sẽ bảo vệ huyền nhạc, không thể làm ngơ…”

Trường Hi chân nhân chết ở huyền diệu quan của Tô Miễn, thậm chí thi thể của mình cũng gửi đến trước cửa huyền diệu quan, các tu sĩ phía bắc phía nam sông Dương Tử, có ai là không biết? Hàm Hồ có thể là huyền diệu quan trấn giữ, Đô Tiên Đạo không đến đánh mà thôi, hiện tại Diệp Quải đã đánh đến sơn môn rồi, Lý Hi Minh không ngừng ra tay, nhưng không thấy bóng dáng của Tô Miễn, đây chính là muốn bị chọc vào xương sống…

Danh tiếng mà Tô Miễn quản lý mấy trăm năm nay, có không ít đều liên quan đến hậu sự của mình, tự nhiên không thể từ bỏ, đành phải bị ép ra ngoài, như vậy đứng ở trong Đại Hư, Diệp Quải coi như ngừng tay.

“Thì ra là lão nhân gia Tề gia.”

Diệp Quải cười một tiếng, đáp:

“Ta và Chiêu Cảnh chân nhân chỉ là đàm đạo mà thôi, không nghĩ rằng động tĩnh lớn quá, kinh động đến lão nhân gia, vậy thì dừng ở đây đi.”

Hắn dường như quan hệ với Tô Miễn không tính là tệ, sâu sắc nhìn Lý Hi Minh một cái, cười nói quay lại, hỏi Tô Miễn:

“Không biết lão nhân gia Tề gia đã hứa với Trường Hi bao lâu? Mấy ngày nữa ta muốn đến gặp lão nhân gia, chính là muốn thương lượng chuyện của huyền nhạc đấy!”

“Có thể hóa cừu thành bạn, tự nhiên là tốt nhất.”

Tô Miễn đáp một câu, Lý Hi Minh tự mình phủi pháp lực của đối phương trên cổ tay, không để ý đến Diệp Quải, mà thẳng thắn nói:

“Ta nhớ lão nhân gia nói muốn cứu chữa huyền nhạc môn nhân, Khổng gia bị đánh gãy một người, đánh tàn ba người, lúc đó đưa đến lão nhân gia, phiền lão nhân gia rồi.”

Lý Hi Minh lười biếng với Diệp Quải khách khí xá giao, Tô Miễn đã đến, chứng tỏ người này coi trọng danh tiếng, ít nhất không tính là nuốt lời, huyền nhạc môn nhân bị thương nặng, có thể phiền người khác thì không cần mình ra tay.

Tô Miễn nghe vậy chỉ gật đầu, nhìn Lý Hi Minh tự mình hành lễ rời đi, Diệp Quải thì vung tay áo cáo từ, lập tức cảm thấy đau đầu.

‘Còn cần tìm một cách để hóa giải chuyện này, thời gian tiếp theo càng ngày càng ít, còn phải tiêu hao tinh lực vào ma thai kia, không phải lúc nào cũng có thời gian bận rộn với hai người này…’

Tô Miễn thở dài một hơi, mình thì thuận đường về huyền diệu quan, trong lòng âm thầm tính toán:

‘Còn phải nghĩ cách mở kho báu Tiểu Thất Sơn, nhanh chóng kết thúc chuyện này, kẻo một người hai người nhàn rỗi không có việc gì mà mắt đều nhìn về phía này, vạ lây chim trong ao, khiến ta bị trói buộc…’

Chương 1440: Trường Tiêu Diệp Hoạch

Diệp Hoạch đi lại trong Thái Hư một hồi, trở về Bạch Diệp Sơn của mình, Quản Cung Tiêu đang quỳ trước bia đá trên đỉnh núi, đầu hắn áp sát mặt đất, cung kính nói:

“Bái kiến chân nhân, đệ tử hành sự bất lợi, tổn thất nhân viên, mất pháp khí, xin chân nhân trách phạt!”

“Câm miệng đi.”

Diệp Hoạch phất tay dừng lại, nhíu mày nói:

“Việc này không thể trách ngươi, mục đích đã đạt được, Huyền Nguyệt lại tổn thất nặng nề, địa bàn cũng đã chiếm lại không ít, chỉ ba món pháp khí mà thôi, cũng không phải cổ pháp khí.”

Hắn dập đầu liên tục, còn muốn nói gì đó, nhưng bị Diệp Hoạch phất tay quét xuống, không thấy bóng dáng đâu nữa.

“Đáng tiếc Quản Khảm… cũng đã là lão nhân rồi, vậy mà lại bị Lý Chu Vi đánh chết, may là giá trị nên có cũng đã có, không tính là lỗ.”

Diệp Hoạch rót trà bên bàn, chờ đợi một lát, trong Thái Hư liền có người bước ra.

Vị chân nhân này mặc đạo bào có hoa văn mây, diện mạo hiền lành ôn hòa, trông như một trưởng lão hòa nhã trong tộc, chỉ là mắt hơi nhỏ một chút, ngồi xuống bên bàn, tâm trạng có vẻ rất tốt.

‘Vòng đi vòng lại, cuối cùng cũng để lão già này được như ý.’

Trong lòng Diệp Hoạch không có lời hay nào cho hắn, ngoài miệng cười nói:

“Gặp mặt Trường Tiêu đạo hữu!”

Người này chính là Trường Tiêu môn chủ, từng danh tiếng vang dội một thời, từ Tam Tông Thất Môn xông ra thành tựu Tử Phủ!

Trường Tiêu mỉm cười nhẹ nhàng, đáp:

“Gặp mặt đạo hữu, đạo hữu đã tu luyện được đạo thần thông thứ ba như thế nào? Tham Tử khó độ, phải chú ý đấy.”

Diệp Hoạch cười không nói gì, hỏi:

“Rất nhiều năm không gặp Thành Ngôn đạo hữu, không biết hiện tại thế nào?”

Diệp Hoạch là người đến sau ở Giang Bắc, chuyện An Hoài Thiên hắn không tham gia, nhưng ít nhiều cũng đã nghe nói qua một chút, Diệp Hoạch và Thành Ngôn không có thù oán gì, chỉ là hắn ghét đồ ngu ngốc, vẫn muốn nhắc đến.

Trường Tiêu hiểu ý hắn, tùy tiện đáp:

“Hắn à, mấy năm trước nuôi một hạt giống tốt, xem ra dường như có dấu hiệu thu hoạch, nên mấy năm này không muốn xuất tông, chỉ chờ đợi luyện xong đạo thần thông thứ hai…”

Diệp Hoạch do dự một lát, cuối cùng cũng chuyển chủ đề đến việc chính, nói:

“Tiêu tốn nhiều tinh lực như vậy, nhà ta hy sinh cũng không ít, cuối cùng cũng đạt được, đạo hữu có nhìn rõ rồi chứ?”

“Đã nhìn rõ.”

Trên mặt Trường Tiêu lộ ra vẻ kỳ lạ, ẩn ẩn lẫn chút kích động, gật đầu nói:

“Quả nhiên Lý Chu Vi có liên quan đến mệnh số Kim tính, ta ở bên cạnh dùng mệnh thần thông xem, đây chính là hình dáng Bạch Lân… sự nghi ngờ mấy năm qua quả nhiên có căn cứ, cuối cùng cũng có được manh mối!”

Diệp Hoạch dường như không hứng thú với chuyện của hắn, chỉ cân nhắc nói:

“Ta vì giúp đạo hữu xác nhận, vô cớ đi trêu chọc Lý gia, làm mất mặt tổn thất lão tổ, lại không thể phân hóa Huyền Nguyệt, để sự việc có cơ hội biến chuyển… đã trả giá rất lớn…”

“Thật là phiền phức Diệp Hoạch!”

Trường Tiêu có vẻ tâm trạng rất tốt, cười ha ha, ôm quyền nói:

“Tư Mã Bá Hưu luôn đề phòng ta, mấy nhà xung quanh hồ thần cũng có chút bất mãn ta, nếu không có đạo hữu ra tay nghĩa hiệp, chỉ dựa vào sức một mình ta, thật sự không dễ điều tra rõ chuyện này!”

Diệp Hoạch thấy hắn vòng vo, không còn kiên nhẫn, cười khách khí, hỏi:

“Trường Tiêu đạo hữu, vậy [Giáp Đầu Huyền Hồn] có thể cho ta rồi chứ!”

“Hả… đừng vội mà!”

Trường Tiêu cười hai tiếng, đáp:

“Việc này vẫn chưa tính là xong… đạo hữu cũng chưa luyện hoàn toàn đạo thần thông thứ ba, huống chi tham Tử khó khăn như thế nào chứ?”

Hắn dừng một chút, chuyển giọng, nói:

“‘Hạ Hồn Vân’ là mệnh thần thông, mấy đạo thống như Giang Nam không ít, đạo hữu mấy năm nay đều không đi luyện, chắc hẳn là xem thường mấy đạo thống Giang Nam này, trong tay có thứ tốt hơn, ngay cả loại đồ tốt như [Giáp Đầu Huyền Hồn] cũng dùng đến… chắc hẳn độ khó không thấp, ít nhất phải bốn năm mươi năm, tại sao lại gấp gáp như vậy?”

“Giải quyết chuyện này xong, ta tự nhiên sẽ giao đồ cho đạo hữu.”

‘Lão già này nói hươu nói vượn.’

Trong lòng Diệp Hoạch không hài lòng, trên mặt chỉ gật đầu tán đồng, thấy Trường Tiêu nói:

“Đạo hữu có biết không, Bái Hải Long Vương đã rất nhiều năm không có động tĩnh, Lôi Đình Tướng ngừng lại, lúc đó cục diện mới phức tạp hơn, ngươi và ta vẫn nên tranh thủ bây giờ nhanh chóng giải quyết chuyện này, vài năm nữa hãy trốn đi bế quan cũng được.”

Diệp Hoạch tự mình là tu sĩ Đông Hải, chẳng lẽ không biết? Chỉ nói:

“Cái này không tính là tin tức gì.”

Trường Tiêu cũng hiểu được thói quen xấu của đối phương, chỉ nói:

“Có một tin tốt muốn nói cho đạo hữu.”

Hắn cười nói:

“Huyền Nghi và Thuần Nhất đã đại chiến một trận, đánh đến mức thủy triều dâng cao, Hải Long Vương cũng ra khuyên can, nếu chuyện này không sai, những chuyện sau này đều có thể không tính là Tĩnh Nghi Sơn.”

Chuyện này cuối cùng cũng khiến Diệp Hoạch gật đầu, dù sao Huyền Nghi vẫn có bản lĩnh, nếu tu sĩ của Tĩnh Nghi Sơn đến, tu tiên đạo của nhà mình cũng chưa chắc là đối thủ, hiện tại Huyền Nghi xảy ra chuyện, Tĩnh Nghi Sơn đích hệ xuất sơn đã trở thành điều ước vọng, sao có thể không tính là tin tốt?

Nói chuyện vài câu với Trường Tiêu, Diệp Hoạch khách khí tiễn người đi, trở lại bên bàn, u ám nhìn hướng Trường Tiêu rời đi, lâu sau mới thấp giọng nói:

“Nếu không phải [Giáp Đầu Huyền Hồn] thật sự khó tìm, chỉ có lão già này ở Đầu Huyền có được một phần… cũng không cần phải bị hắn uy hiếp như vậy.”

“Đáng tiếc đạo thống Đầu Huyền của ta… quá nhiều quá nhiều thuật pháp mất hiệu lực và linh khí tuyệt diệt, nếu không hiện tại cũng không cần phải bôi trát phấn như vậy… Đầu Huyền động thiên khó có lắm mở một lần, ai biết lần sau là khi nào? Không thể chờ đợi được.”

Hắn thở ra một hơi, xoa xoa mi tâm, nghiến răng nói:

“Về phần lão già này, nhất định là cố ý… lần này càng kết thù sâu với Lý thị, đợi đến khi thực sự công khai xé rách mặt nhau ngày này… dù lão già này có gì cũng không cho… ta cũng phải giúp hắn đối phó Lý gia!”

Nói thật lòng, Diệp Hoạch cũng không muốn nhắm vào Lý thị, một Lý thị ngăn cản Thanh Trì Kim Vũ cũng không phải chuyện xấu, nhưng Trường Hi cứ cố tình làm hỏng chuyện, Trường Tiêu lại luôn ép buộc, trong lòng Diệp Hoạch rất không thoải mái, nhưng cũng không còn dư địa lui lại nhiều:

“Vẫn phải làm một số chuyện, kéo dài một chút Lý Hi Minh, cố gắng hòa hoãn lại, chỉ cần Tư Bá Hưu chưa chết… đừng ép buộc quá mức…”

Lý thị kiêng kỵ Diệp Hoạch, không biết được rằng vị chân nhân Tử Phủ Đô Tiên Đạo này của Diệp Hoạch cũng đang có ý kiêng kỵ Lý thị… thậm chí vừa rồi giao đấu cũng không dùng toàn lực, chỉ là đối phó với Trường Tiêu, thực hiện một sứ mệnh tranh thủ thời gian mà thôi.

“Một khi ép Lý Hi Minh đến bên Tư Bá Hưu, buộc Lý gia trở về Thanh Trì, thì Giang Nam này ta cũng không cần phải nghĩ đến dù chỉ một chút… Tư Bá Hưu nhất định sẽ cố gắng để Lý gia dựa vào Thanh Trì, càng mạnh mẽ can thiệp, gã này vừa đến, ta ngay cả đồ của Tiểu Thất Sơn cũng không nghĩ đến được nữa!”

“Hơn nữa… ta là đến Giang Bắc lập tông, không phải đến kết thù! Lý Hi Minh mẹ nó chưa đến trăm tuổi, nếu Lý Chu Vi xử lý không tốt… thì càng khiến người ta bất an hơn…”

Trong lòng Diệp Hoạch suy nghĩ một lúc lâu, cuối cùng cũng đặt ly ngọc xuống, móc ra pháp kiếm:

“Giải quyết Khổng Hải chỉ có thể thông qua Huyền Diệu Quan, giải quyết người này không những có thể loại bỏ hậu hoạn cho ta, còn có thể tạo chút cát bụi cho mối quan hệ giữa Huyền Diệu và Vọng Nguyệt… Tố Miễn là người thích hòa bình, chuyện này không khó.”

Chương 1446: Sơn Môn Huyền Nhạc (1)

Trong đầu Lý Hi Minh, ý nghĩ này chỉ thoáng qua rồi biến mất, trong lòng cảm thấy nghi hoặc:

“Nếu là vậy… thì mối quan hệ giữa hai tông và bốn môn phái có lẽ còn gần gũi hơn trước đây mình nghĩ… Đạo thống Giang Nam có đến tám chín phần bắt nguồn từ Thanh Tùng, rốt cuộc là đại diện cho điều gì?”

“Ta đột phá Tử Phủ, sẽ có người chúc mừng, còn có quy củ đi thăm ba gia… Những chuyện này rốt cuộc là quy củ và ràng buộc của Giang Nam… hay là quyền lực riêng có của thế lực Giang Nam?”

Lý Hi Minh suy nghĩ trong chốc lát, gật đầu ra hiệu, địa giới cốt lõi của Huyền Nhạc là Sơn Kì huyện liền bị cắt bỏ về phương Đông, Khổng Cô Hích thậm chí còn chưa kịp thở phào khi Lý Hi Minh gật đầu.

Trình Kim Chú mặc dù trong lòng nghi hoặc, nhưng chuyện đã sắp xếp trong môn phái kết thúc là tốt rồi, trước mặt chân nhân cũng không tiện nhiều lời, đáp:

“Pháp khí này là Khổng Đình Vân, chưởng môn đời trước, mời chân nhân đến mượn, hiện tại chưởng môn không biết, có lẽ trong đó có điều gì chưa được nói rõ.”

Lý Chu Vi nhạy bén nắm bắt được cái tên Khổng Đình Vân, hắn nhướng mày nói:

“Không biết pháp khí này có thần diệu gì?”

Trình Kim Chú suy nghĩ một chút, nói:

“Ta chưa từng thấy thân thể của pháp khí này, chỉ nghe nói trong Đồ Huyền Động Thiên… bản thể của pháp khí này được đặt dưới một ngọn núi, khi hiện ra nguyên hình thì lớn như núi lớn, trắng như tuyết, có thể khai linh sáng trí, tĩnh tâm an ý.”

Lý Chu Vi ghi nhớ trong lòng, nhìn Lý Thừa một cái, bỏ qua đề tài này, hỏi:

“Ta từng nói chuyện với Lăng Vị chân nhân về trận pháp, không biết chân nhân có tin tức gì không?”

Một vài người Lý Hi Minh đã thăm dò ý kiến về chuyện này, Trình Kim Chú đã chuẩn bị, đáp:

“Chân nhân đã gửi thư cho bạn cũ ở trên biển, nhưng hồi âm nói bạn cũ đã bế quan, gần đây không có cơ hội.”

Hắn dừng lại một chút, Lý Chu Vi vẫy tay đuổi Khổng Cô Hích đi, Trình Kim Chú mới nói:

“Còn có Đinh Lan chân nhân của Tử Yên, đạo thống Tử Yên giỏi trận pháp, mặc dù không thể tự mình bố trận, nhưng có thể cải biên, điều chỉnh lại, thay đổi trận pháp Tử Phủ đã bố trí sẵn… uy lực có sự thay đổi, nhưng cũng là cấp độ Tử Phủ.”

Lời này vừa dứt, mọi người lập tức hiểu ý hắn.

“Đây là chỉ sơn môn Huyền Nhạc!”

Lý Hi Minh ra hiệu mình đã hiểu, Trình Kim Chú liền cáo từ, đợi hắn rời khỏi điện, Lý Hi Minh nói:

“Minh Hoàng, Vạn Dực chuyện này không giống như nói dối, ta đã gặp Lý Vị, mặc dù có tư tưởng cải cách khác với các lão giả trong Vạn Dực Trung, nhưng không giống người dùng thủ đoạn này.”

Lý Chu Vi đáp:

“Chuyện này không liên quan lớn đến nhà ta, nhưng vẫn nên điều tra rõ sớm một chút, dù chuyện này có thật hay giả, cuối cùng Kiếm Môn cũng đừng đổ lên đầu nhà ta là được.”

Dù sao hiện tại Lý gia không thể lấy pháp khí ra bồi thường cho hắn, Lý Hi Minh thở phào nói:

“Đám già này, đến lúc chết cũng không chịu nói hết lời, ta đến một chuyến sơn môn Huyền Nhạc, pháp khí này nghe có vẻ là Thổ Đức, có khi sẽ trợ giúp Khổng Đình Vân đột phá.”

Khổng Đình Vân mà Lý Chu Vi hỏi trước đó chính là chỉ đến khả năng này, Lý Hi Minh đã nghe ra, gật đầu tiễn đưa, tiễn Lý Hi Minh bước lên Thiên Quang, phá Thái Hư rời đi.

…

Chiến Tinh Sơn.

Đan lô trước mặt Lý Hi Minh khẽ dao động, thanh khí bay lên, miệng lô hơi động, sáu viên đan dược màu vàng nâu phun ra.

Hắn đưa tay ra đón, từng viên [Huyền Khắc Kinh Tâm Dược] như nhãn lồng, không có hoa văn gì rõ rệt, một mùi hương thanh thoát xông lên mũi, Lý Hi Minh lấy ra bình ngọc đựng vào.

Hoa vũ trên Chiến Tinh Sơn theo gió rơi xuống, trắng muốt, lăn lăn khắp mặt đất, hắn ngắm nhìn hai lần, thân hình hiện ra ở phía Nam.

Chỗ lõm của Chiến Tinh Sơn, cái ao nhỏ ban đầu đã hóa thành mắt giếng Địa Sát, Địa Sát màu đen đỏ phun trào, Huyền Hỏa lan ra, lại bị trận văn màu trắng bên ao giam giữ, tụ lại như nước trong ao.

Lý Hi Minh khẽ vẫy tay.

“Rào rào!”

Trong hồ, mặt nước Huyền Hỏa Địa Sát ngưng tụ đột ngột dao động, từ bên trong bay ra một cái bình bằng bàn tay.

Cái bình này có màu tím đỏ, hoa văn thủy tinh như lửa hiện ra từng cái, rơi vào tay Lý Hi Minh, hắn lập tức có cảm ứng.

“Bình này được luyện bằng Minh Dương Tử Hỏa, lại tụ tập Ly Hỏa, gần như bão hòa.”

Trong hồ này là Địa Sát Hỏa mạch sinh ra khi Lý Hi Minh chứng đạo, chủ yếu là Minh Dương Hỏa, Ly Hỏa, Địa Sát, mặc dù lợi hại, nhưng dùng để luyện đan thì quá nặng sát, còn Huyền Vân Bình có thể hấp thu Minh Dương Hỏa và Ly Hỏa trong hỏa mạch, luyện hóa chúng, mỗi lần để ra ngoài nửa năm, Lý Hi Minh lại lấy ra luyện.

Hắn cũng không quan tâm bên trong có bao nhiêu hỏa diệm, chỉ vận chuyển [Cốc Phong Dẫn Hỏa] và thần thông Minh Dương, một lúc sau, hỏa diệm bên trong liền được luyện sạch sẽ, nhìn kỹ thì uy lực đã coi như đáng kể trong Trúc Cơ.

“Pháp khí thật là kỳ diệu.”

Đến nay Lý Hi Minh vẫn không nhìn ra thứ này thuộc đạo thống nào, mà bản thân hắn dùng Minh Dương, Ly Hỏa để tế luyện cũng còn xa mới đạt đến giới hạn, hiển nhiên còn rất nhiều chỗ có thể tế luyện.

“Cũng không biết có thể luyện thành linh bào không, nếu lãng phí thì tiếc, trước tiên hãy tế luyện, thay thế bằng thứ khác.”

Lý Chu Vi và những người khác đóng quân ở Hoang Dã, Vọng Nguyệt Hồ cũng không rảnh rỗi, Lý Giáng Thiên đã điều động nhân lực toàn bộ ở Vọng Nguyệt Hồ, xây dựng một cái cao đài bên cạnh [Thừa Thanh Môn] ở vòng ngoài hồ.

Cái cao đài này không phải ngẫu nhiên, mà là đại đài tế luyện trong 《Quan Tạ Thần Thông Hỏa Trung Luyện》, Lý Hi Minh vừa xem đã hoàn thành khoảng năm mươi đến sáu mươi phần trăm.

“Chuyện đã kết thúc, trước tiên đi đến Huyền Nhạc, rồi đến Thỉnh Dương Môn… dù sao cũng là láng giềng, kéo dài lâu như vậy, cũng có thể thử hỏi chuyện Tiểu Thất Sơn.”

Chương 1447: Sơn Môn Huyền Nhạc (2)

Vung tay ném Huyền Vân Bình trở lại ao, Lý Hi Minh trốn vào Thái Hư, bay đi mà không chậm trễ, hiện thân trên Hoang Dã.

Lý Chu Vi không có ở trong điện, ngược lại Lý Thừa và Khổng Cô Hích đang thảo luận gì đó, Lý Hi Minh ném đan dược vào tay Lý Thừa, nắm cổ áo Khổng Cô Hích rồi rời đi.

Tên này Khổng Cô Hích sợ không nhẹ, may mắn hắn cũng từng được Trường Hi đưa vào Thái Hư, đứng vững trong Thiên Quang vẫn còn hoảng sợ, cuống tay nói:

“Chân nhân…”

Hắn vừa dứt lời, Lý Hi Minh gật đầu ngăn lại lời nói còn lại, không lâu sau, đã trở về hiện thế, đến sơn môn Huyền Nhạc ở Sơn Kì huyện.

Đêm tối đậm đặc, quầng sáng màu trắng của sơn môn Huyền Nhạc vẫn còn lấp lánh trên trời, mờ mờ có thể thấy hình dáng của ngọn núi, nhưng khác với vẻ người qua lại tấp nập trước đây, nhìn ra xa, giống như một ngọn núi chết, không có bất kỳ Độn Quang nào bay lên bay xuống.

Khổng Cô Hích trong miệng đắng ngắt, nghe Lý Hi Minh nói:

“Mở trận.”

“Vâng!”

Hắn tháo cái lệnh bài ở eo ra, chiếu vào trận pháp này, kết ấn trong tay, phát ra ánh sáng nâu vàng, đại trận trước mặt chậm một chút, cuối cùng cũng mở ra một lối đi, mờ mờ thấy được bên trong là sơn môn bằng ngọc và đèn lồng màu vàng sáng.

Cái lối như cánh cửa này vừa hiện ra, Khổng Cô Hích chỉ cảm thấy dưới chân nhẹ bẫng, dãy núi màu đen dưới chân xô lệch, gập ghềnh, ánh sáng lấp lánh, điểm xuyết vào đó, lác đác thấy hai ba bóng người bay qua, Độn Quang như sao băng vụt qua.

Khung cảnh này hắn đã nhìn thấy vô số lần, giờ đã ở trên không trung sơn môn nhà mình, bóng lưng của Lý Hi Minh chắn trước mặt, vị chân nhân mới thăng chức này chăm chú nhìn tiên các dưới chân, khiến Khổng Cô Hích có cảm giác sợ hãi lạnh sống lưng.

Hắn rụt cổ lại, hai tay cũng rúc vào trong tay áo, đi theo Lý Hi Minh bay một vòng trong điện, nghe vị chân nhân này khen ngợi:

“Sơn môn của các ngươi tích lũy sâu dày, lại giỏi di chuyển cải biên, nơi này linh cơ phóng đãng khắp nơi, có không ít linh sơn đặc biệt… mười hai khí có năm đạo toàn bộ, ngũ đức có tám đạo, trong đó lại có ba ngọn Thổ Đức, hiếm có… thật sự là hiếm có!”

Có lẽ Huyền Nhạc Môn không bằng các tiên tông tiên môn khác ở nơi khác, nhưng linh sơn này chưa chắc đã thua, Trường Hi mấy trăm năm nay cần cù chăm chỉ, như con chuột chũi di chuyển núi về Huyền Nhạc, sơn môn này thật sự hấp dẫn!

“Không ngờ khi nhắc đến sơn môn, Ức Quải lại thèm thuồng không thôi, đạo thống tiên đạo Bạch Nghiệp Đô của hắn vốn vừa mới thành lập, nếu được sơn môn này, có thể bù đắp cho mấy trăm năm công sức!”

Lý Hi Minh dạo một vòng, đệ tử ít ỏi đáng thương, chỉ có trong chủ điện còn một vài bóng người, Lý Giáng Lũng, hậu bối của hắn, đang cầm ngọc giản đọc kỹ, sách bên cạnh chất cao hơn cả người.

Lý Hi Minh gật đầu, không định gặp mặt hắn, dạo một vòng này, đã thấy không ít bí cảnh các loại, nửa điểm pháp khí thậm chí có thể liên quan đến [Thính Phong Bạch Thạch Sơn] cũng không thấy.

Hắn dừng lại trước kho bảo vật Huyền Nhạc, dừng bước một chút, chắp tay quay đầu nói:

“Chưởng môn… bên trong quả thực không có [Thính Phong Bạch Thạch Sơn]?”

Khổng Cô Hích đã hiểu ý hắn, chỉ quỳ xuống nói:

“Cô Hích từ trước đến nay không biết gì về [Thính Phong Bạch Thạch Sơn]! Nếu có nửa điểm giấu giếm, để tiểu nhân lập tức chết không toàn thây!”

Lý Hi Minh vốn cũng không cảm thấy Trường Hi chân nhân sẽ đặt cái gì pháp khí này trong kho, nếu vậy thì không cần giấu hắn, liền mở miệng nói:

“Dẫn ta đến nơi bế quan.”

Khổng Cô Hích sắc mặt trắng bệch thấy rõ được bằng mắt, cung kính đáp ứng, thấp giọng nói:

“Không biết… chân nhân muốn gặp vị nào?”

Lý Hi Minh tùy tiện nói:

“Khổng Đình Vân.”

Khổng Cô Hích chỉ gật đầu, một đường dẫn hắn bay qua núi, đưa lệnh bài ra mở mê trận, rẽ trái rẽ phải, chui vào dưới lòng đất một ngọn linh sơn, lại phá một mê trận, rồi thấy động phủ.

Khổng Cô Hích đến đá bàn trong động phủ, dùng lệnh bài mở trận pháp, lúc này trên đá tường của động phủ mới hiện ra một cánh cửa đá khép chặt, Khổng Cô Hích không nói một lời, phịch một tiếng quỳ xuống đất, co lại thành một đống.

Lý Hi Minh tất nhiên hiểu ý hắn, nếu bản thân muốn tìm cái gì [Thính Phong Bạch Thạch Sơn], thì nhất định phải mở ra cấm chế, một khi cửa đá mở ra, Khổng Đình Vân chín phần chín là không còn mạng…

Hắn không vào trong, mà có chút nghi hoặc suy nghĩ:

“Ý của Trình thị là [Thính Phong Bạch Thạch Sơn] một khi động dụng, lớn như núi lớn, đa phần không thể giấu trong cái mật thất nhỏ bé này… dù có thể, thì cũng rất dễ để ta phát hiện…”

Hắn đi ra ngoài, Khổng Cô Hích phía sau liên tục cúi đầu, một đường ra khỏi nơi này, Lý Hi Minh vẫn trăm mối khó hiểu.

Rõ ràng là không tìm thấy [Thính Phong Bạch Thạch Sơn] trong sơn môn Huyền Nhạc, Trường Hi chân nhân không biết đã dùng thủ đoạn gì, làm ra cái gì dự phòng cho linh khí này, nếu không nói cho Lý Hi Minh, thì hiện tại đến tìm có lẽ cũng khó khăn chồng chất khó khăn.

“Hắn hứa hẹn với Kiếm Môn phía nam sông Hán và phương Đông Sơn Kì… điều này rõ ràng không thể rõ ràng hơn nữa, chính là Trường Hi làm ra thủ đoạn cho bản thân, nếu là vậy, thì [Thính Phong Bạch Thạch Sơn] có liên quan đến nó, để lại ở đâu, lão già này đều có tính toán…”

Lý Hi Minh chỉ có thể tiếc nuối rời đi, trong lòng lưu ý:

“Lăng Vị cố ý dặn dò, chuyện này rõ ràng cũng không vội, lão già Trường Hi này sống hơn bốn trăm tuổi, cũng không thể đặt tất cả hy vọng vào ta, sau đó lại chờ thay đổi thôi.”

Trong tay Lý Hi Minh còn có bí mật của ma thai thu được từ Tố Miễn, những chuyện này còn phải từ từ thăm dò, cũng không thể vội vàng động dụng, chỉ sợ phản tác dụng.

“Tố Miễn hiện tại dù có là người hòa nhã như thế nào cũng là một lão Tử Phủ, nếu đẩy hắn đến đường cùng, uy hiếp mang đến không hề nhỏ hơn Ức Quải.”

Hắn rời khỏi núi, Khổng Cô Hích sợ không nhẹ, ngẩn người đi theo sau cũng không biết đang nghĩ gì, Lý Hi Minh thả hắn ở rìa Hoang Dã, nói:

“Cử vài người quay về tìm thử xem, pháp khí này tìm không thấy, ngươi cũng đừng nói với Vạn Dực.”

Khổng Cô Hích chỉ có thể vâng dạ, sắc mặt hiện ra, mái tóc ngắn ngủi hơn một tháng này nhanh chóng chuyển thành xám trắng, từng chút một dáng dấp thanh niên trước kia, giờ đã hoàn toàn trở thành dáng dấp trung niên, thậm chí có chút lão khí.

Lý Hi Minh nhìn hắn thêm một cái, đột nhiên cảm thấy hắn và dáng dấp những năm tâm ma sinh sôi của Lý Huyền Tuyên giống nhau một cách kỳ lạ, rõ ràng là hai người có diện mạo hoàn toàn khác nhau, nhưng vì thần thái mà dáng dấp có chút tương đồng.

“Mỗi nhà đều có chuyện của mỗi nhà… lúc khổ ai cũng không nhẹ hơn ai.”

Hắn thu hồi ánh mắt, bay vào Thái Hư, hướng về phía Bắc mà đi, tiến vào địa giới Thỉnh Thủy Trạch, cả Thái Hư rõ ràng trở nên gồ ghề, Lý Hi Minh âm thầm khen ngợi:

“Thật sự là vận may… tinh hoa của cả Giang Bắc chính là Thỉnh Thủy Trạch, bị hắn nuốt chửng một mình.”

Lý Hi Minh phá Thái Hư trở về hiện thế, từ xa nhìn thấy một vùng nước đầm rộng mênh mông, nhìn từ trên không, vô số cây tùng nước màu đen sẫm đứng vững, gió xuân thổi qua, xào xạc.

“Thỉnh Thủy Trạch…”

Ánh mắt Lý Hi Minh có chút phức tạp, nơi này cũng nổi tiếng là một đầm rộng, không biết dưới đáy chôn vùi bao nhiêu thi thể của tu sĩ Nam Bắc, linh thức của hắn quét qua:

“Thỉnh Thủy Trạch năm đó là nơi Hợp Thủy, nhưng khí Mộc nơi này phóng đãng, dù bị Hợp Thủy nhấn chìm cũng cứng rắn mọc ra nhiều cây tùng nước như vậy, so với Vọng Nguyệt Hồ… giống như trạch địa hơn, có khi trăm năm nữa, sẽ thành phủ thủy bảo địa.”

Vạn vật trên đời vốn dĩ thường xuyên biến đổi, không có lý do gì cố định bất biến, mực nước Vọng Nguyệt Hồ càng sâu, bản thể của cả đại hồ thực ra thuộc Khảm Thủy, đã rất ổn định, nếu không năm đó Lăng Dư Môn dư nghiệt cũng sẽ không chọn nơi này.

Bốn bờ của Vọng Nguyệt Hồ thì gần giống phủ thủy trạch địa hơn, mực nước gần tương đương với Thỉnh Thủy Trạch, linh cơ tất nhiên không bằng, Lý Hi Minh lái quang mang phá không, hiện thân ở phương thị trên Thỉnh Thủy Trạch.

Lý gia ở Thỉnh Thủy Trạch cũng có căn cứ, năm đó hậu bối của mình Lý Khuyết Uyển muốn Luyện Khí, sự biến đổi của vật tính cần thiết đã được thu thập từ Thỉnh Thủy Trạch, dùng một cửa hàng trong phương thị làm nơi che giấu, đến nay nhà mình vẫn còn có người ở nơi này.

“Hình như là người Hứa gia phụ trách nơi này.”

Lý Hi Minh kết ấn, trận pháp của phương thị trên Thỉnh Thủy Trạch này đối với hắn như không có, hắn đi qua mê trận, rơi vào trong phương thị.

Dù sao đừng nói Thỉnh Dương Môn, ngay cả Kim Vũ Tông cũng không xa xỉ đến mức dùng đại trận Tử Phủ bảo vệ phương thị, hơn chín mươi phần trăm phương thị ở Giang Nam đối với Tử Phủ đều là không có phòng ngừa, Lý Hi Minh chỉ thấy dưới chân là dòng người nhộn nhịp, dường như vô cùng náo nhiệt.

Hắn quét linh thức, đã nghe rõ những tin tức ồn ào xung quanh.

“Lưu Hoa Tự Minh Huệ Liên Mẫn dẫn các tu sĩ Lưu Hoa Tự… đến Thỉnh Thủy Trạch thảo luận đạo với chân nhân Thỉnh Dương?”

Chương 1448: Mồi câu (1)

‘Minh Huệ… thật quen thuộc…’

Tên này rơi vào tai Lý Hi Minh, khiến hắn hiện lên vài phần hồi ức, dù sao thì Tử Phủ, chỉ cần trước đó có nghe qua một chút, lập tức có thể nhớ lại, lúc này như ngộ ra:

“Thì ra là của Mộ Dung Hạ bên đó!”

Năm đó Mộ Dung Hạ nam hạ chứng đạo, không dám đi đường Kiếm Môn - Hiêu Quỳ, ước chừng sợ chọc giận Linh Tùng chân nhân, lại không dám đi đường Huyền Nhạc - Tử Yên, sợ bị Tử Phái chân nhân đánh chết, cuối cùng đi đường Thanh Trì, qua sông là đến nhà mình trước tiên.

Lúc đó Mộ Dung Hạ có xảy ra chút xung đột nhỏ với nhà mình, Lý Thông Nhai cũng có ra tay, nhưng bị một vị pháp sư liên hoa tự chặn lại, vị pháp sư này tên là Minh Huệ, chắc hẳn là người này trong truyền thuyết.

‘Dù sao cũng coi như có tranh chấp, nhà ta lại thêm thù với Thích Tu, không gặp thì tốt hơn!’

Hắn bước chuẩn bị tiến vào Thái Hư, nhưng thấy giữa không trung phố phường có một người bay lên, tóc trắng như cước, mặc hắc y, nhìn thực sự không giống người tốt, biểu cảm tuy khá cung kính, nhưng đến trước mặt, bái đường:

“Nhận lệnh của lão tổ nhà ta, ở đây đón chờ chân nhân, lão tổ ở [Nghiệp Tùng Đình] đã đợi rất lâu, mong chân nhân theo ta qua đó.”

Lý Hi Minh liếc nhìn hắn một cái, trong lòng hơi kỳ quái:

“Một người Trúc Cơ cũng có thể thấy tung tích của ta, chắc chắn là thường vân chỉ điểm rồi… Dùng thần thông gì để hắn nhìn thấy.”

“Nhưng chưa từng nghe nói thường vân chân nhân có thuật toán… Vậy mà lại biết ta sắp đến? Không chỉ đoán ra được Tử Phủ, ít nhất cũng có thể đoán ra được ý định liên quan đến hắn, thuật toán này đã đạt đến mức độ kinh người rồi.”

Vì vậy hắn thu hồi ánh mắt, dừng lại trên mặt lão nhân hắc y một chút, hỏi:

“Thường Vân đạo hữu giỏi thuật toán, vậy mà biết là ta muốn đến thăm.”

Lão nhân này vẫn có chút căng thẳng, vội vàng mở miệng nói:

“Vâng chân nhân, lão tổ nhà ta truyền lại lệnh, nói hôm nay có một vị chân nhân nào đó đến thăm, không nói là vị nào…”

Lý Hi Minh lúc này mới cảm thấy hợp lý hơn nhiều, thường vân đã phái người đến, hắn cũng lười chạy đi chạy lại, chỉ nói:

“Đưa đường đi.”

Lão nhân hắc bào lập tức cúi người, đi trước dẫn đường, Lý Hi Minh nhìn hắn một cái, thiên quang giữa lông mày hơi động, giả vờ như vô tình nói:

“Ta thấy Thịnh Thủy Trạch linh cơ vượng phát, linh vật khá phong phú, là nơi nuôi người rất tốt, những năm gần đây chắc hẳn có không ít nhân vật đến đây!”

Chân nhân nói chuyện, lão nhân này không dám chậm trễ, vội vàng nói:

“Vâng chân nhân, những năm gần đây Giang Bắc có mấy thế gia xuất hiện, còn có không ít tán tu thành tựu tiên căn, vả lại còn có các đạo thống phương bắc phái người đến Thịnh Thủy Trạch thu thập linh khí.”

“Ồ?”

Lý Hi Minh hỏi:

“Vậy sao pháp máu của Đông Hải không còn dùng nữa sao?”

Lão nhân này lập tức gật đầu:

“Đúng vậy, chưởng môn và chân nhân đã ra lệnh từ sớm, giờ đây không còn là thời của Đông Hải, nhà ta là chính đạo tông môn chính thống, không chỉ những người tu huyết khí đều được phái đến Đông Hải trú thủ, mà cả ma công không nặng lắm cũng đều thu liễm lại, thường ngày đệ tử ra ngoài trừ yêu giáng ma, dọn dẹp Thịnh Thủy Trạch một vùng sạch sẽ, ma tu gần như tuyệt tích.”

“Giờ đây bách tính đều di cư đến Thịnh Thủy của ta, Giang Bắc cũng có chút danh tiếng, Thịnh Vân Môn của ta là nổi tiếng nhất trong việc trừ ma vệ đạo!”

Trên mặt lão nhân hiện lên nụ cười nịnh nọt:

“Chân nhân cứ việc ở đây tìm người hỏi, bất luận là tán tu hay tộc tu, bách tính hay môn nhân, đều biết Thịnh Vân Môn của ta là chính đạo thứ nhất Giang Bắc!”

Lý Hi Minh nghe vậy trong lòng phức tạp, người này dám hứa hẹn trước mặt mình, có lẽ phong khí của Thịnh Vân Môn thực sự sạch sẽ.

Những tán tu, bách tính này có thể không biết, nhưng Thịnh Vân Môn sống sờ sờ là một tông môn ma tu tụ tập lại, giờ đây sau mấy chục năm thay đổi một lứa đệ tử, thiên tài bản địa Giang Bắc đã ổn định thế lực, lại trở thành chính đạo như thế này!

“Nếu lại qua năm mươi năm, có ai còn nhớ Thịnh Vân Môn tổ tiên là một đám ma tu tàn ác vô biên, lấy người làm thức ăn?”

“Hậu duệ, huyết nhĩ của họ, từ nay về sau đội mũ vương miện, trừ ác vệ đạo, cũng sẽ không nhớ lại chuyện trước đây… Vậy thì Thịnh Vân Môn là gì? Thịnh Vân Môn trừ ác vệ đạo chính là chính đạo không thể chỉ trích!”

Ánh mắt hắn dần trầm xuống:

“Tội của tổ tiên dựa vào ma công, có ai còn nhớ? Có ai còn tính toán? Những việc thiện mà hậu bối làm có phải không phải việc thiện không? Những việc thiện này lại dựa trên vốn liếng giết người, thức ăn của tổ tiên…”

Dù Lý Hi Minh nghĩ thế nào, hắn cũng hiểu rằng có Chu Khiêm chỉnh đốn, sau này Thịnh Vân tám chín phần mười sẽ trở thành chính đạo thứ nhất Giang Bắc, sánh ngang với Kiếm Môn, Hằng Chúc, những câu chuyện ma tu này, chuyện giết người lấy máu luyện đan, đều bị chôn vùi vào đống người chết vô tận mà họ đã giết:

“Những lão ma tu đã ăn thịt người cả đời này, sau khi được bốc lên đỉnh núi, đổi tên đổi họ, chính là trưởng lão chính đạo, ai mà quan tâm? Những bách tính cảm ơn đền đáp, những tán tu được họ cứu giúp? Chính hậu nhân của Thịnh Vân Môn cũng sẽ không nhớ lại.”

“Thế sự trong sáng mờ mịt, không thể tính toán, không gì hơn thế này.”

…

Nghiệp Tùng sơn.

Nghiệp Tùng sơn là nơi có địa thế cao nhất Thịnh Thủy Trạch, Thịnh Thủy Trạch từng là mộ địa của Đế quốc Ninh Quốc, Nghiệp Tùng sơn này chính là ở giữa mộ địa, Thịnh Vân Môn chiếm cứ nơi đây, liền xây một đình trên đỉnh núi, dựa theo tên gọi, gọi là Nghiệp Tùng đình.

Nói là đình, nhưng tòa đình này chiếm diện tích không nhỏ, kéo dài uốn cong, chính đình rất lớn, đang ngồi một thanh niên, dung mạo bình thường, khoác một chiếc trường bào có hoa văn đen trắng, bên trong mặc một giáp trắng cổ tròn, lưng đeo đao, trong tay cầm một quả hồ lô ngọc.

Chương 1450: Chi tiết (1)

“Nguyên lai như vậy.”

Thường Duẫn là người ngồi bên bờ câu cá, đương nhiên rõ nhất chuyện này, Lý Hi Minh nghe hắn nói vậy, cũng biết những người Tử Phủ này chỉ hỏi một câu mới nói một câu, hắn Lý Hi Minh không có chỗ nào không nghĩ tới, liền không có tư cách phân chia, bèn nói:

“Nguyên lai là văn hổ của [Cấp Quỷ Âm] đạo thống trong tay ta, đạo hữu bồi dưỡng tên Bình Vương Tử kia, cũng là để chuẩn bị khai trận, ta ngược lại muốn nuôi một người của mình.”

Thường Duẫn ha ha cười một tiếng, chỉ nói:

“Điều này thì dễ nói, cái văn hổ kia trong tay ngươi… đã từng ở Nam Hải tìm kiếm đạo thống Mật Phiến cho Đô Tiên Đạo… lúc đó Đô Tiên Đạo còn chưa vào Giang Bắc, đã bắt đầu tìm kiếm rồi! Có thể thấy Đô Tiên Đạo sớm đã có âm mưu…”

Lý Hi Minh hơi nheo mắt lại, ngẩng đầu nói:

“Ồ? Không biết kết quả thế nào?”

“Lại tìm thấy một cái [Phù Vân Thân]! Đô Tiên Đạo bảo mật vạn phần, còn thật không có mấy người biết chuyện này, ta cũng là nghe một vị đạo hữu nói đùa mới biết, nhà hắn cuối cùng lại không có thu hoạch lớn nào… ngược lại là người thu được đạo thống, bị văn hổ lừa cho xoay vòng, cuối cùng thân chết đạo tiêu! Có lẽ đã bị lừa hết cả bí pháp trên người!”

Lý Hi Minh cũng biết văn hổ không đơn giản, tính toán một chút, trước đây Phù Vân Động là minh hữu của Thăng Kim Môn, tức là phần của Kim Vũ Tông, hiện tại cũng bị diệt môn, ngược lại không dễ giao phó, bèn hỏi:

“Ba đạo này… là mấy nhà chia nhau?”

Thường Duẫn dường như lập tức nhìn ra lo lắng của hắn, mở miệng nói:

“Đạo thống [Phù Vân Thân] Kim Vũ Tông sớm đã lấy được, bản thân là đệ tử của Kim Vũ Tông tu hành, [Không Ứng Tán] là pháp môn của Bình Vương Tử, phần này là của ta… [Cấp Quỷ Âm] thì là của Đô Tiên Đạo, nhà hắn cũng có [Phù Vân Thân], mấy nhà còn lại lặng lẽ chờ đợi, hiện tại cũng không nói chắc được.”

Hắn nhìn Lý Hi Minh, cười nói:

“Cũng không phải nói một đạo thống chỉ có một người chia, Tiểu Thứu Linh Tàng là Mật Phiến Quan từng chuẩn bị cho hậu nhân, tu đạo thống Trúc Cơ đều có thể đi chia một chút, chia nhiều chia ít đều xem cá nhân, một diệt trạch lợi hại, thắng mười cái phế vật.”

“May mắn là cơ duyên này được cầm trong tay, đều rẻ mạt người của chúng ta, cũng coi như một cây ngân phiếu.”

Lý Hi Minh lúc này trong lòng cũng thông suốt:

‘Bao nhiêu cơ duyên… bao nhiêu sắp xếp, Mật Phiến Tiểu Thứu Linh Tàng chỉ có đạo thống này mới có thể vào trong lấy được cơ duyên, vậy mà bị mấy nhà cùng nhau làm thành bể chứa báu vật…

Lý Hi Minh sắp xếp nguyên nhân và kết quả, cuối cùng nói:

“Ta thường nghe nói Mật Phiến Quan có bối cảnh, không biết là đạo nào.”

Dường như đây không phải là gì bí mật, Thường Duẫn nói:

“Mật Phiến là di sản của Thoái Lăng Thượng Tông, Thoái Lăng Thượng Tông là tiên tông cấp tam tông, đến nay có Động Thiên tiềm ở Thái Hư.”

“Ồ!”

Lý Hi Minh lập tức hiểu rõ, nói:

“Mật Phiến nói thế nào cũng có bối cảnh, như vậy quấy rối, sẽ không có tai họa gì chứ?”

Thường Duẫn nhẹ nhàng lắc đầu, Minh Huệ lại cười nói:

“Chiếu Cảnh đạo hữu! Ngươi làm sao biết chuyện này… không phải Mật Phiến Quan vì kéo dài đạo thống mà lưu lại thủ đoạn? Năm này qua năm khác, nếu trong số những người này có ai thật sự thành Tử Phủ, hoặc xuất hiện biến cố gì, thoát khỏi sự khống chế của chân nhân… vậy thì Tiểu Thứu Sơn Mật Phiến linh tàng này hắn có lý do chính đáng để độc chiếm! Bối cảnh, bảng hiệu và lập tông pháp thống sâu dày như vậy, thành tựu Tử Phủ hậu sẽ không muốn chiếm lấy? Có thể không để ý đến đạo thống Mật Phiến?”

Lý Hi Minh có điều suy nghĩ, Thường Duẫn cũng cười nói:

“Minh Huệ đạo hữu nói không sai, mặc dù năm đạo đạo thống tập hợp lại thu được khá nhiều, nhưng thật sự muốn khai linh tàng này, không có Tử Phủ thần thông của Mật Phiến đạo là không được, chúng ta chia linh tàng mấy lần, tìm kiếm sạch sẽ, phần Tử Phủ còn lại vẫn phải từ từ tính toán, không dễ dàng gì.”

Lý Hi Minh trong lòng có tính toán, âm thầm chuẩn bị trở về xử lý công việc, cảm ơn hai tiếng, Thường Duẫn chân nhân nói:

“Không cần như vậy! Chúng ta rất coi trọng đứa nhỏ này, nó vì Ninh Thiêu Tiên kết giao với quý tộc, sau này có thể có nhiều cơ hội giúp đỡ lẫn nhau.”

Lý Hi Minh đại khái nói chuyện vài câu, nghe hai người nói ai đó đột phá Tử Phủ, ai đó tích đức thành tựu Liên Mẫn, đang muốn cáo từ, Minh Huệ lại rất nhiệt tình, nói:

“Qua sông chính là Liên Hoa Tự của ta! Chân nhân nếu có yêu cầu gì ở phương Bắc, nhất định phải đến tìm ta!”

Thường Duẫn nhìn thấy, che miệng cười nói:

“Ta nói này… Minh Huệ đạo hữu, ngươi quý vị Liên Mẫn, lại rất giỏi tính toán, sao không thay đạo hữu tính toán một chút, cho chút tiện nghi thực tế.”

Lời này nói ra, làm Minh Huệ nghe được nghiến răng nghiến lợi, phổi đau nhói một trận:

“Tính toán? Tính toán mẹ ngươi đi… mạng cũng không cần nữa mà tính… ngươi nói nhiều nhất!”

Hắn hận không thể tát Thường Duẫn một cái, trên mặt cười khan hai tiếng, đáp:

“Ta lại không tiện trực tiếp tính toán đạo hữu, cũng sợ đạo hữu bản thân không yên lòng để ta tính toán…”

Lời này ngược lại có đạo lý, Lý Hi Minh đối với những người này không có ai có cảm tình tốt, đã có ý từ chối, cũng cùng nhau từ chối, uống vài chén, không có tâm tư cùng hai vị này đẩy qua đẩy lại, cáo từ rời đi.

Hắn vừa ra khỏi đình, lại thấy Minh Huệ hòa thượng cũng đi ra, Lý Hi Minh lười cùng hắn dây dưa, bước vào Thái Hư, Minh Huệ lại đuổi theo đến, đến Thái Hư, nói:

“Chiếu Cảnh đạo hữu! Có thể nói thêm một câu không?”

Người đối diện một hơi đuổi theo ra, Lý Hi Minh cũng không thích hợp tiếp tục trốn, đành phải đáp:

“Minh Huệ đại sư, có gì cứ nói.”

Minh Huệ nói:

Chương 1452: Biện Bạch

Tuy Đô Tiên Đạo đã lui bước, nhưng việc xuống nam có thể xảy ra bất cứ lúc nào, Lý Hi Minh không thể không quan tâm.

May mắn là trận chiến trên sông, đám đệ tử như Quan Cung Tiêu và Quan Linh Diệt vẫn ổn, nhưng công tôn bách phạm và những người khác lại bị thương không nhẹ. Đô Tiên Đạo không phải là đạo thống giỏi trị thương, Minh Dương ít nhất còn có thể sinh phát, ước chừng Yết Quải còn kém hắn về phương diện trị thương, ưu thế duy nhất chỉ là huyết khí.

“Ít nhất trong thời gian ngắn sẽ không có hành động lớn nào, chỉ cần giải quyết Sơn Kì huyện… Hoang Dã sẽ là sự kéo dài lâu dài… Còn về Yết Quải có ý tưởng gì khác hay không, chỉ có thể điều tra thêm.”

“Còn có đạo thống Văn Hổ…”

Khi đã biết Mật Phiến Quan có linh tàng ở Tiểu Thất Sơn, Lý Hi Minh không ngại chia sẻ, lập tức phân phó:

“Đưa Văn Hổ lên đây!”

Một tiếng phân phó của Lý Hi Minh, nhanh chóng Lý Thừa Hoài cưỡi gió lên núi, trong tay cầm một nam tử tóc tai bù xù, kéo theo xích sắt lộc cộc, có vết máu rỉ ra.

Văn Hổ không bị tra tấn quá nhiều trong ngục, chỉ là tu vi bị phong ấn, vết thương hơn một năm trước vẫn chưa lành, mặc dù được người Lý gia chữa trị qua loa, nhưng máu tươi vẫn thỉnh thoảng chảy ra ngoài.

Người này có tâm tư tính toán rất cao, năm đó cố ý để Hồng Phủ Sơn rơi vào tay Lý gia, trực tiếp ảnh hưởng đến việc hôm nay bảo vệ địa giới Phù Nam mà không có quá nhiều thương vong, vậy mà để hắn không có chút thù oán nào với Lý gia, sự hiện diện giảm đến mức tối thiểu, thoải mái sống đến hôm nay… Nếu không phải Mật Phiến Tam Tông truyền thừa ở trong tay hắn, Lý Hi Minh cũng sẽ không nhớ đến hắn, còn để hắn sống sót trong ngục tối.

Giờ đây nhìn lại hắn, ngoài một câu vận đạo không đủ, Lý Hi Minh cũng không có gì để đánh giá, trong đầu hắn thậm chí hiện ra ý tưởng:

“Đợi lấy được đạo thống xong, có thể dùng hắn để đổi lấy An Tư Nguy của Yết Quải… Liên quan đến Tiểu Thất Sơn, Yết Quải có thể sẽ thật sự đổi, xì…”

Hắn nhìn Văn Hổ bị phong ấn tu vi, bị khóa môi không thể niệm chú, ánh sáng thiên quang nơi mi tâm chiếu xuống, âm thầm phủ quyết:

“Người này không phải tầm thường, lại liên quan đến Tiểu Thất Sơn Mật Phiến, nếu thật sự cho Đô Tiên Đạo Bạch Nghiệp… Có thể mang đến uy hiếp khá lớn… Vẫn nên giết đi thì hơn!”

Lý Hi Minh liền thuận tay giải trừ phong ấn trong mi Văn Hổ, cứ như vậy ngồi ở ghế trên, thấy nam tử này lăn lộn trên mặt đất, miễn cưỡng bò dậy, khàn giọng nói:

“Tội nhân Văn Hổ, bái kiến chân nhân!”

Tội lỗi mà Văn Hổ nói là “lừa gạt” Tử Phủ, tức là sự vắng mặt của Xích Hộc Đạo Nhân Đô Tiên Đạo, tội lỗi tính vào hắn người đã hứa hẹn, Văn Hổ không kêu oan, âm thầm chấp nhận.

Lý Hi Minh không nói gì, chỉ nhìn hắn một cái.

Nói thật lòng, Lý Hi Minh vẫn có chút yêu tài với người này, dù sao Văn Hổ cũng có tâm kế thủ đoạn, nhưng đây là cuộc đấu tranh ở tầng Tử Phủ, xa xa không phải hắn muốn là được.

Đối với Tử Phủ mà nói, phần lớn Trúc Cơ chỉ là quân cờ, điều thực sự quan trọng là mặt mũi, bảng hiệu, Văn Hổ vốn là người của chân nhân Yết Quải, trong tay Lý Hi Minh là con bài, nhưng không thể là quân cờ.

Nếu Lý Hi Minh công khai thu nhận hắn, đó chính là kết thù chân chính, không chỉ kết thù chân chính, hơn nữa còn phá vỡ quy tắc, Văn Hổ vừa lộ diện, Yết Quải tự tay phá vỡ Thái Hư, mang Văn Hổ đi cũng là chuyện hợp tình hợp lý.

Nhưng sau khi nhìn thấy một mắt này, Văn Hổ lập tức nhận ra tình cảnh của mình, con dao đã đặt lên cổ, bái:

“Tiểu nhân bái kiến Chiêu Cảnh Chân Nhân… Mật Phiến Đạo Thống không có ý xem thường chân nhân, chỉ là nhận được sự chỉ điểm của tiền bối, không ngờ được tình cảnh hiện nay.”

Văn Hổ mặc dù nói vậy, nhưng trong lòng đắng chát, bản thân rõ ràng đã đứng về phía Đô Tiên Đạo Bạch Nghiệp, giờ đây dù có biện minh lập trường sang Đạo Thống, Phù Vân Động, cũng rất khó để Lý Hi Minh tin tưởng…

Quả nhiên, hắn đổ lên Phù Vân Động, Lý Hi Minh không tỏ ý, chỉ nói:

“Mật Vân Động Đạo Thống ở đâu?”

Trong lòng Văn Hổ bùng nổ, hiểu rằng ngày chết sắp đến, mồ hôi đầm đìa, nhưng hắn có biện pháp gì đối mặt với Tử Phủ chứ? Chẳng qua là Tử Phủ đối diện bảo thủ, sợ tổn hại đến Thiên Hòa, không chịu lập tức tìm kiếm hồn phách, mới có thời gian một câu của hắn.

Nhưng hắn nắm được tên Mật Vân Đạo Thống, trong lòng run rẩy cực độ, từng ý tưởng lướt qua, đáp:

“Bẩm chân nhân, Mật Vân Đạo Thống hiện nay có thể viết ra cho chân nhân, không chỉ có Mật Vân Đạo Thống… Dấu vết của những đạo thống khác của Tiểu Thất Sơn Mật Phiến… Văn Hổ cũng có thể phát hiện.”

Sắc mặt Lý Hi Minh lập tức trở nên kỳ lạ, vừa nhận ra nội dung Văn Hổ nói, vừa nhíu mày trước sự nhạy bén của tu sĩ trước mặt, sát ý trong lòng hắn càng nặng hơn.

Lý Hi Minh cười nói:

“Ồ? Không biết là đạo nào?”

Văn Hổ cung kính mở miệng, đáp:

“Bẩm chân nhân, ta từng tu hành ở Nam Hải, nhận lệnh của Xích Hộc Đạo Nhân, tìm kiếm dấu vết của Mật Phiến Đạo Thống, từng phát hiện ở Đan Dung Võ La… Nhưng đã lén giấu đi, không ai biết.”

Trong lòng Lý Hi Minh nghi ngờ, đã nhận ra lời nói của hắn, cố ý hỏi:

“Sao không báo cáo với Xích Hộc?”

Văn Hổ lau mồ hôi, đáp:

“Bẩm chân nhân, ta đã nhận Mật Phiến Đạo Thống, không phải không biết gì, cũng biết kế hoạch của các vị chân nhân, nên đã thảo luận với đồng đạo ở riêng, không muốn báo cáo với Xích Hộc…”

Lý Hi Minh khẽ cắt đứt:

“Mật Vân Đạo Thống.”

Lý Thừa Hoài lập tức lấy ngọc giản đưa lên, Văn Hổ chỉ còn cách ôm lấy ngọc giản, vội vàng khắc lên, sau nửa khắc, một quyển “Tiểu Thất Lăng Phong Độ Âm Quyết” đã được viết xong.

Văn Hổ tiếp tục dùng ngọc giản để khắc, Lý Hi Minh thuận tay nhận lấy, dùng linh thức đọc, thiên quang nơi mi tâm khẽ lóe lên.

“Tiểu Thất Lăng Phong Độ Âm Quyết, Trúc Cơ tứ phẩm “Cát Quỷ Âm”.”

Giờ đây thần thông trong người, Lý Hi Minh vẫn có thể nhìn rõ công pháp có vấn đề hay không, chờ Văn Hổ viết xong lần nữa, lại là một quyển “Tiểu Thất Thiên Thanh Tán Vân Quyết”, hẳn là do Thường Dung nói đã làm hại người mà có được.

“Tiểu Thất Thiên Thanh Tán Vân Quyết… Trúc Cơ tứ phẩm “Phù Vân Thân”.”

Lý Hi Minh cố ý nói:

“Đây là từ đâu có được?”

Văn Hổ vừa lau mồ hôi, trên mặt đầy vẻ sợ hãi, vừa cung kính nói:

“Từ Phù Đấu có được, tiểu nhân đã dùng thủ đoạn tra tấn, để hắn trong thời gian ngắn nói ra hết…”

Lý Hi Minh liền cười nói:

“Tương truyền các ngươi công lên núi chưa đầy một khắc, bản lĩnh này của ngươi cũng không tệ.”

Người này nghe vậy lòng đầy khiếp sợ, nhận ngọc giản này, lần nữa động bút, sau nửa cây hương, lại đưa ngọc giản lên:

“Vũ Khách Ngâm”

Cuối cùng Lý Hi Minh cũng có chút hứng thú, đây là nửa quyển bí pháp, nhìn có vẻ khá thần diệu.

Văn Hổ vái lạy, giữa lời nói vô cùng tự nhiên, nói:

“Đây là sư tôn ta truyền cho tiểu nhân trước khi chết, nói rằng tiên bối từ một vị ngọc lâm Uyển Lăng Thượng Tông đích hệ có được, có thể gấp lông thành áo, vốn là một đạo pháp bảo hộ thân cực kỳ lợi hại…”

“Chân nhân cũng có thể thấy, đây có thể là thuật pháp cấp Tử Phủ từ ngũ phẩm đến lục phẩm, hiện nay chỉ còn nửa quyển, nửa quyển còn lại…”

Hắn nâng lông mày nói:

“Ta đã lén lút chứng thực ở riêng, có thể ở trên người đích hệ Mật Phiến ở Nam Hải kia!”

Lý Hi Minh liếc hắn một cái, thu thứ này lại, nhìn dáng vẻ Văn Hổ hoảng sợ quỳ xuống mặt đất, giọng nói rất nhẹ, nhưng lại khiến Văn Hổ kinh hãi đến mức gan ruột đều lạnh.

Hắn nói với vẻ thú vị:

“Ngươi dám lừa ta.”

Chương 1455: Sắp xếp mọi chuyện (Hạ) (1)

Lý Hành Hàn tạ ơn xong, Lý Huyền Tuyên gật đầu, hỏi:

“Có pháp kiếm nào không?”

Câu hỏi này vừa dứt, mọi người đều biết là sẽ được ban kiếm. Lý Hành Hàn cung kính nói:

“Có một thanh [Bắc Ngọc] Luyện Khí hạ phẩm, là pháp kiếm tổ tiên lưu lại, từng là pháp khí của Ức gia, được rèn đúc từ rất lâu, có thể truy nguyên đến thời Tưởng gia, khá dễ sử dụng.”

“Ức gia.”

Lý Hi Minh nâng mày, đã Lý Huyền Tuyên nhắc đến, thì pháp khí này đương nhiên sẽ được vị Chân Nhân này ban cho. Bà ta nói:

“Năm đó… Ức Mộ Kiếm có một thanh [Đồng Tàng] bị Chấn đệ chém đứt, còn sót lại trong kho, được luyện thành từ đồng của Yến Sơn và thủy của Phiêu Minh, phương pháp luyện chế bình thường, nhưng chất liệu rất tốt.”

Mọi người đều lắng nghe, Lý Hi Minh nói:

“Khi nào ngươi luyện thành [Tam Phân Nguyệt Lưu Quang], thì hãy lên núi, ta sẽ tự tìm người, dùng [Đồng Tàng] làm nguyên liệu, chế tạo cho ngươi một thanh kiếm.”

Lý Hành Hàn vội vàng gật đầu cảm tạ, trên mặt lộ vẻ vui mừng, dường như thanh pháp kiếm này còn khiến bà ta kích động hơn cả việc Chân Nhân trước đó đã quan tâm chăm sóc. Lý Hi Minh quay đầu, liếc nhìn Lý Chu Lạc.

Kiếm bên hông Lý Chu Lạc đã là pháp kiếm cấp Trúc Cơ, toàn thân nâu vàng, Lý Hi Minh nhìn thấy có chút quen mắt, chắc là thanh pháp kiếm kiểu [Tuất Thời] mà huynh trưởng Lý Hi Trị từng dùng. Chất liệu Trúc Cơ, cho hắn dùng cũng coi như hợp.

Lý Thừa Hoài và Lý Hi Trị phu thê những năm gần đây liên lạc càng nhiều, tư liệu tu hành và pháp khí của Lý Chu Lạc, đương nhiên không cần người Lý gia phải lo lắng, phần lớn đều do ông nội hắn xuất ra, dùng cũng không kém gì đám người Thanh Trì, ở Lý gia đều là hạng nhất. Lý Hi Minh chỉ hỏi một chút chuyện tu hành, rồi cho hai đồ đệ lui xuống, chỉ giữ lại Lý Khuyết Uyển, nói:

“Ngươi và Giáng Thiên trước tiên xuống núi đợi ở dưới.”

Đệ tử lui xuống, Lý Huyền Tuyên cuối cùng cũng lên tiếng. Ông không hỏi chuyện An Tư Nguy, mà nói:

“Hai đứa trẻ này đều không tệ, còn có Chu Phỏng, Chu Dương… đệ đệ ngươi từng xem qua, nói rằng hai huynh đệ này chỉ có tính tình hiền lành là đáng chú ý, nhưng nay hàng Chu thị ngoài Chu Huy, Chu Lạc, Hành Hàn, thì chỉ còn lại hai người bọn chúng là có thể tin cậy…”

Giọng điệu của ông không tức giận, mà mang theo chút cảm thán:

“Mười mấy người còn lại… Lòng dạ bất chính, ngu ngốc vô mưu thì coi như tốt, nhưng những người một lòng đóng cửa tự hưởng lạc, lén lút chìm đắm trong rượu thịt… không ảnh hưởng đến dân chúng, Thanh Đỗ cũng không thể trách phạt quá nặng, chỉ có thể theo đó mà thôi… còn lại một hai người… hiện tại vẫn đang bị giam trong ngục!”

Lời này vừa dứt, Lý Thừa Hoài vội cúi đầu, xin lỗi nói:

“Là chúng ta làm trưởng bối… mấy huynh đệ giáo dục vô phương…”

“Các ngươi Thừa Minh bối không phải tu hành thì đấu pháp, hiện nay cũng không có mấy người, trách các ngươi…”

Lý Huyền Tuyên chỉ vẫy tay, nói:

“Chu Dương sinh ra tính xấu… thật là phiền phức.”

Lý Hi Minh nghe đến đây, đột nhiên nghe thấy tên cháu trai mình, đâu còn không hiểu, liếc nhìn Lý Thừa Hoài, nói:

“Lão phụ đã trách ta rồi… không biết dạo này Chu Dương lại mắc sai lầm gì?”

Phải biết rằng Lý Hi Minh mới nhắc đến Lý Chu Dương, chuyện gì không rơi vào tai lão, chính là vấn đề của Lý Thừa Hoài. Nhưng Lý Thừa Hoài đâu phải biết mà không nói, hắn cũng không biết Lý Chu Dương đã mắc sai lầm gì! Nhưng người đầu tiên lừa gạt Chân Nhân đã tan thành mây khói, liếc nhìn qua, cho dù vị Chân Nhân này là trưởng bối của hắn, cũng khiến hắn ngẩn ra.

May mắn rằng Lý Huyền Tuyên đã lão thành quái kiệt, hai người một ánh mắt, lão nhân liền biết chuyện gì đã xảy ra, chỉ nói:

“Việc này không thuộc quyền quản lý của Thanh Đỗ, mà còn phải đổ lên đầu ta.”

Lý Huyền Tuyên khẽ nói:

“Năm trước ngươi bế quan, Chu Dương tu vi lại không cao, ta định giúp một tay, nên đã để Giáng Thiên sắp xếp cho hắn một chức vụ, ai ngờ hắn không chịu đi, chuyện này liền hủy bỏ, trong nhà cũng không ai biết.”

“Sau đó Thừa Hoài xuất quan, trực tiếp sắp xếp cho hắn làm việc, hắn miễn cưỡng đi, ta sợ tu vi của hắn không đủ để người khác phục tùng, nên đã bí mật cho hắn một linh vật để tu hành… kết quả… mấy ngày trước ta thấy hắn… tu vi vẫn không thay đổi.”

Lý Hi Minh ngồi thẳng người, rót trà cho Lý Huyền Tuyên, mới nói:

“Đệ tử quản giáo lơi lỏng rồi.”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu nói:

“Đường đường là huyết nhục của Chân Nhân, ở nhà cũng coi như thôi, không thiếu hắn một người… có mất mặt hay không thì nói sau, chỉ là ta mong hắn tốt, thì phải nói thêm vài câu.”

Một thời gian sau, trên núi yên lặng, Lý Huyền Tuyên sợ Lý Hi Minh nổi giận, nói:

“Không phải nói hắn không có tác dụng gì sao, hàng tiểu bối Chu Huy không cần nói, có thành tựu cũng chỉ có bốn người: Phỏng Dương Lạc Hàn, Chu Dương may ra chịu nghe lời cha, thì không tính là tệ trong số mấy huynh đệ này.”

Lý Hi Minh đã hiểu ý ông, đáp:

“Cho hắn một chức vụ hư danh là được, vốn không hy vọng hắn có thể thành tài, chỉ cần quản lý tốt mấy đứa có chí khí này là được. Lão phụ có phải hy vọng trong nhà chuẩn bị tư liệu tu hành, phái người đi ngày đêm giám sát hắn tu luyện không? Nhà ta luôn chọn những người có thiên phú và tâm kế, không thể phá vỡ quy tắc.”

Lý Huyền Tuyên chỉ có thể thở dài, chuyển hướng nói:

“Thần cơ quỷ kế của các ngươi rất lợi hại, nhưng theo ta, tiên cơ của các ngươi chưa đủ.”

Lý Thừa Hoài hơi ngạc nhiên, thấy Lý Huyền Tuyên nói:

“Có những thứ các ngươi khó cảm nhận, nước trong không có cá, hai năm các ngươi nắm quyền Thanh Đỗ, khách khanh và đích hệ trong nhà đều có cảm giác như rồng trong nước, bí mật liên lạc và tìm cách trốn tránh sự điều tra của các ngươi, bề ngoài càng thêm thanh bình, nhưng thực chất lại càng thêm bí mật, không phải là chuyện tốt.”

Chương 1457: Ám Dạ

Hoang dã.

Thương thế của Khổng Cô Hắc đã hồi phục gần hết, chỉ khoác một đạo bào, cưỡi gió tuần tra trên địa giới, sau lưng có hai vị đệ tử đi theo, nhìn ra xa, dưới chân đều là những bóng người dày đặc.

Huyền Nhạc của hắn đã dời năm mươi vạn nhân khẩu vào hoang dã, hiện tại địa bàn Sơn Kỳ còn lại đã giảm gần một nửa dân số, những nơi còn lại đều là vùng xa xôi hẻo lánh, mang theo đủ thứ đồ đạc, dọn đến hoang dã.

Hoang dã vốn trống trải đã trăm năm giờ đây trở nên đông đúc, hắn sắp xếp vài địa giới tụ tập an toàn hơn, không ít đệ tử được bảo toàn, trong tay cũng có hơn mười người Luyện Khí, Thái Hấp còn nhiều hơn, tản ra khắp nơi.

Hắn tính toán toàn bộ hoang dã được ghi dưới tên Huyền Nhạc của mình, trong lòng Khổng Cô Hắc cũng khá vui mừng:

“Cũng không ít lắm, nuôi những đệ tử này hiện tại đủ rồi, chỉ là không có linh mạch dồi dào, Tuất Căn tu sĩ có chút khó khăn, may mắn là có thể đến Linh Sơn của Lý gia.”

Lý gia được coi là hậu đậu, vốn địa bàn của Huyền Nhạc ở hoang dã giờ đây cơ bản đã được phân cho Khổng Cô Hắc quản lý, mặc dù thỉnh thoảng nghe nói Sơn Kỳ bị công phá, cướp bóc, nhưng Khổng Cô Hắc cũng không có thời gian mà đau lòng nhiều.

“Những người trung thành đã dọn đến đây, sau này hoang dã là địa giới của Khổng thị chúng ta, Sơn Kỳ cứ để đó đi… vốn là chuyện bất lực, còn nắm trong tay ngày nào thì tốt ngày ấy.”

Hắn cưỡi gió bay đến giữa chừng, từ xa phát hiện người nhà mình đều ở trên núi, Lý Thừa cầm thương đứng bên cạnh, khiến mí mắt Khổng Cô Hắc giật liên tục, bay vùn vụt đến, hạ cánh trên núi, nghe Lý Thừa nói:

“Khổng chưởng môn cuối cùng cũng trở về, đang có chuyện quan trọng bàn bạc.”

Khổng Cô Hắc liếc nhìn, thấy Khổng Thu Nghiên, Khổng Hạ Hướng của nhà mình, thậm chí cả vị trụ cột khác Khổng Cô Ly đều đứng bên cạnh chờ đợi, Khổng Cô Hắc vội vàng đi lên, nói:

“Còn xin phân phó!”

“Phân phó không dám, chỉ nói với đại nhân một câu.”

Lý Thừa nghiêm mặt nói:

“Tôi đã nhận được tin tức, chân nhân nhà tôi đã đến Tử Yên Môn, phái tôi đến thông báo một câu, để quý môn lấy một vật.”

“Hà vật?”

Khổng Cô Hắc nghe vậy sợ hãi, sợ rằng hắn sẽ nói đến đầu lâu của Khổng Hải Ứng, mồ hôi trên trán cũng hiện ra, Lý Thừa lại nói:

“Trường Hi chân nhân đã để lại một vật, ở dưới đỉnh Tịch Nhạc điện của quý môn, còn xin phái người lấy về.”

Khổng Cô Hắc thầm thở phào, nhìn quanh, chọn Khổng Cô Ly đáng tin cậy nhất, nói:

“Còn xin huynh trưởng đi một chuyến.”

Khổng Cô Ly gật đầu rời đi, để lại Khổng Cô Hắc và vài người bất lực trên núi, Khổng Thu Nghiên nhìn Lý Thừa, lại nhìn chưởng môn của mình, làm gì cũng không có tâm tư, cuối cùng chỉ có thể dựa vào bên cửa chờ đợi, lão đầu tử Khổng Ngọc thương thế còn chưa khỏi, muốn hỏi cũng không dám hỏi, đi vòng quanh khắp nơi.

Đợi đến khi trời tối một chút, mới thấy một đạo độn quang bay đến, Khổng Cô Ly vội vàng hạ cánh trên núi, trong tay bưng một chiếc hộp đá, nói:

“Có bí pháp ẩn giấu, khá phức tạp, đã mất thời gian rồi!”

Khổng Cô Hắc không có tâm tư đáp lại hắn, mở chiếc hộp ngọc ra, một đám người Khổng gia đều nghiêng người lại xem, ai nấy trong mắt đều tràn đầy hoảng sợ, thấy trong hộp ngọc có một tấm vải, trên đó chỉ viết một hàng chữ.

“Sự khẩn cấp theo quyền, Sơn Kỳ, Huyền Nhạc sơn môn giao cho Chiếu Cảnh chân nhân xử lý.”

Tấm vải này được chân nhân viết, đã hóa thành chất liệu như ngọc, bề mặt trơn nhẵn phản chiếu ánh mắt của mọi người, lão nhân Khổng Ngọc xem hai lần, mới nói:

“Là tiên ngọc của lão tổ.”

Lý Thừa thấy di mệnh này không có vấn đề, mới lấy ra một chiếc hộp ngọc giống hệt từ trong ngực, lấy ra một tấm linh vải cứng như đá, đặt lên án, mọi người im lặng như phỗng, lại đưa tay ra xem:

“Nhờ Chiếu Cảnh đạo hữu thay thế trông nom Huyền Nhạc, nếu tình hình không thuận lợi, có thể giao Sơn Kỳ cho người khác, đổi lấy sự trợ giúp.”

Người Khổng gia như chim sẻ im lặng.

Sơn Kỳ có ý nghĩa đối với người Khổng gia như Vọng Nguyệt Hồ đối với người Lý gia, mất đi toàn bộ Sơn Kỳ, tương đương với Lý gia mất đi mười sáu phủ hai núi, chỉ còn lại Bình Nhai châu.

Nhưng đối với người Khổng gia, một khi mất đi Sơn Kỳ, sơn môn cũng không thể trở về, điều có thể làm chỉ là ở lại hoang dã làm lá chắn cho người khác, mặc dù đã di dời không ít người, nhưng người Khổng gia cũng có chút dự cảm, nhưng rõ ràng đặt ở đây, vẫn khiến họ lúng túng.

Khổng Cô Hắc cũng ngẩn người.

Nói công bằng, sau trận chiến trên Giang, Khổng Cô Hắc đã nhận thức được sự chênh lệch về nhân lực của Huyền Nhạc, vì vậy ý nghĩ của vị chưởng môn này gần như trái ngược với ý nghĩ của tất cả người Khổng gia, đã sớm xem Sơn Kỳ là thứ của người khác.

Vì vậy Sơn Kỳ dù có đại chiến thế nào, bị cướp bóc ra sao, người Khổng gia kêu trời gọi đất, Khổng Cô Hắc cắn răng một cái cũng không có cảm giác đau lòng gì, một lòng dốc hết vào vùng phụ thuộc trước đây, địa bàn mới hiện tại là hoang dã.

Nhưng từ di mệnh của Trường Hi hắn còn nghe thấy một địa điểm:

Sơn môn!

Sơn môn của nhà mình cũng đã trở thành một con bài có thể trao đổi, Khổng Hải Ứng, Khổng Đình Vân ở trên núi không thể di chuyển được tính là cái gì? Dù có khó khăn thế nào, chỉ cần có một chút hy vọng, Khổng Cô Hắc đều có thể nhẫn nại, nhưng không còn hai vị này, Khổng gia tính là cái gì chứ!

Chỉ sau một hơi thời gian, Khổng Cô Hắc đã quỳ xuống, hắn là người đầu tiên hô lên:

“Huyền Nhạc kính tuân chân nhân mệnh lệnh!”

Trời đã tối sầm lại, giọng nói này mang theo pháp lực, theo gió đêm vang vọng trên núi, từ Khổng Cô Ly đến Khổng Ngọc, thậm chí là đệ tử trên núi, đều nhớ lại câu nói này.

“Kính tuân chân nhân mệnh lệnh, vị chân nhân nào?”

“Huyền Nhạc Sơn Kỳ… nếu hiện tại không có Sơn Kỳ, cũng không có Huyền Nhạc sơn môn, có phải vẫn là Huyền Nhạc không?”

Nhưng cơ thể của họ nhanh hơn suy nghĩ, như lúa mì bị cắt đổ, đều quỳ xuống, đồng thanh hô lên:

“Huyền Nhạc kính tuân chân nhân mệnh lệnh!”

Lý Thừa định đỡ hắn, nhưng Khổng Cô Hắc lại tiếp tục quỳ lạy nói:

“Chân nhân vì Huyền Nhạc của chúng ta di dân, để lại một nơi trú ngụ, Huyền Nhạc trên dưới cảm kích vô cùng! Không biết báo đáp bằng gì…”

Mọi người thất hồn lạc phách, lẫn với tiếng nức nở, như côn trùng đồng thanh đọc theo, Khổng Cô Hắc mới đứng dậy, cảm kích nói:

“Phiền đại nhân đi một chuyến, nếu Sơn Kỳ có tin tức, còn xin nhanh chóng phân phó chúng ta, chúng ta sẽ nhanh chóng di dời mấy chục người còn lại, không để việc này bị chậm trễ, xảy ra hiểu lầm gì.”

Lý Thừa nhìn hắn một cái phức tạp, gật đầu cưỡi gió rời đi, hắn vừa đi, Khổng Thu Nghiên ở dưới đất liền ngồi phịch xuống, Khổng Hạ Hướng đỏ mắt đứng dậy, có vẻ hơi kích động, bước đi, đến trước cửa điện, đùng một cái tức giận đẩy cửa ra.

Khổng Cô Hắc luôn cúi người lại đột nhiên nổi giận, bước ra một bước, kéo lấy áo pháp của hắn, khuôn mặt của Khổng Hạ Hướng ngoảnh lại, chưởng môn này như một con sư tử tức giận, hét lên:

“Ngươi có ý gì… ngươi có ý gì! Nói! Ngươi… có ý gì!”

Giọng nói này như sấm sét, chấn động đèn pháp trong điện tắt hết, càng tối đến mức không thấy gì, Khổng Hạ Hướng đối diện với ánh mắt sáng quắc của hắn, vốn có vẻ hung dữ tức giận đột nhiên tan biến, nghiến răng nói:

“Bẩm chưởng môn, vãn bối đi truyền mệnh lệnh.”

Khổng Cô Hắc mới buông hắn ra, khàn giọng nói:

“Hiện tại ngươi không thích hợp ra ngoài, ở lại trên đỉnh này, đừng đi đâu cả, mấy ngày nữa hãy nói.”

Người lớn tuổi nhất là Khổng Cô Ly từ đầu đến cuối không nói gì, chỉ có Khổng Ngọc vừa che nước mắt vừa đi ra ngoài, lão nhân này vốn có tính cách tự thương mình, bay vào trong đêm tối một mình, không thấy tung tích.

Sau hơn nửa khắc, Khổng Cô Hắc từng bước đến trước điện, đèn pháp bên ngoài cũng tắt, liền ngẩng đầu nhìn hai cái.

Hắn phát hiện đêm nay không có trăng, gió rừng hiu hiu, toàn bộ núi đều ngập trong màu đen, đệ tử của nhà mình đứng hai bên, dung mạo bị bóng đêm nuốt chửng trở nên đen nhẻm, ngũ quan không rõ, như đều đang run rẩy.

Chương 1461: Ý Nghĩ Tử Yên (2)

“Đạo hữu dù sao cũng còn phải luyện đan cho ta, nếu đánh nhau với hắn, e rằng sẽ biến cả bờ sông thành một mảnh tang thương, đan dược của ta cũng không có chỗ để luyện…”

“Đổi sang sơn môn Huyền Nhạc cũng vậy… Huyền Nhạc sơn môn nhường cho người ta, chân nhân nào có thể nhẫn nại thấy trong sơn môn của mình còn có mấy vị Trúc Cơ đang đột phá? Nếu thực sự để người ta đột phá thành công, phá quan mà ra, sơn môn này tính là của ai? Huyền Nhạc quận tính là của ai?”

“Huyền Nhạc pháp thống ở trong tay quý tộc, đã khiến chân nhân muốn di cư vào hải nội do dự, một khi người ta chiếm được Sơn Kê và Huyền Nhạc, gia tộc Khổng ở vùng hoang dã nói nghe hay là di tộc, nói khó nghe là dư nghiệt, quý tộc ít nhất còn phải đưa người nhà Khổng đi qua, để bọn họ diễn một màn cảm ân đền đáp mới miễn cưỡng tính là hòa giải…”

Mặc dù Lý Hi Minh biết chuyện này khó xử lý, nhưng nghe xong vẫn thở dài, gật đầu nói:

“Ta biết rồi… Đan dược của đạo hữu có gấp không? Chuyện này xử lý không rõ, e rằng rất khó lập tức luyện đan.”

“Không sao, ba năm năm năm vẫn chờ được, huống chi… mấy ngày nữa ta còn phải đi Bắc Hải, nhất thời khó mà rảnh tay để đạo hữu bố trận.”

Đình Lan hiển nhiên cũng không hy vọng Lý Hi Minh lập tức luyện đan cho mình, hai người khách sáo vài câu, nói rõ chi tiết đã hẹn, Đình Lan chỉ vào bình gốm trên bàn, nói:

“Phương thuốc [Thiên Nhất Thổ Thái Đan] trước tiên cho đạo hữu nghiên cứu, đến khi có chuẩn bị rồi, [Vô Trượng Thủy Hỏa] và [Thiên Nhất Thuần Nguyên] lấy ở Tử Yên.”

Lý Hi Minh đồng ý, điều khiển quang rời đi, Đình Lan tiễn một đoạn đường, đến dưới Tử Ngọc Đài, Thái Quyết Ngâm và nữ tu Tử Yên Vệ Đan Anh lại có nói có cười, khá hòa thuận, hơn hẳn việc trao đổi lợi ích giữa hai vị chân nhân.

Mặc dù Thái Quyết Ngâm không có dung mạo quá xuất chúng, nhưng hắn am hiểu biết rộng, phong độ nhẹ nhàng, nói chuyện với hắn là một chuyện thú vị, Vệ Đan Anh nghe rất thích thú, hai vị chân nhân vừa xuất hiện, hai người lập tức trở nên cung kính, lui về phía sau.

“Chiêu Cảnh đi thong thả…”

Đình Lan tiễn ra phúc địa, Lý Hi Minh điều khiển quang rời đi, vẫn mang theo vẻ trầm tư, một lúc lâu sau mới thầm than:

“Sơn môn Huyền Nhạc và Sơn Kê quận hiện tại không phải gia ta có thể bảo vệ được.”

Lý Hi Minh đã nghĩ đến thái độ của Tử Yên môn, nhưng không ngờ Đình Lan đối với Khổng Hải Ứng chỉ có một chữ “giết”, không chút do dự nào, thực sự khiến hắn có chút ngoài ý muốn.

Mà Đình Lan vừa rồi từ góc độ của Tử Yên môn nói một lượt, Lý Hi Minh nghe hiểu, Tử Yên môn không có ý chiếm lấy Sơn Kê, nhưng mời một vị Tử Phủ đến, coi như lá chắn, bán một ân tình là có… gia tộc mình ở điểm này coi như có thể cản trở nàng một chút.

Nhưng suy nghĩ của hắn không chỉ dừng lại ở Tử Yên môn, một khắc sau đã nghĩ đến một người khác:

“Diệp Hoạch!”

Nếu nói Sơn Kê quận có thêm một gia tộc Tử Phủ thì có chút ngượng ngùng, không có gì tốt đẹp… nhưng đối với Diệp Hoạch mà nói, chỉ cần bỏ ra lợi ích để thu hút người ta vào, thì đó là chuyện tốt không thể tốt hơn!

Diệp Hoạch là tu sĩ Đông Hải, nếu thực sự không nuốt trôi được sơn môn Huyền Nhạc, buông tay bỏ đi, mời một vị Tử Phủ thân thiện vào Sơn Kê, thì địa vị của gia tộc mình sẽ trở nên khó xử ngay lập tức… vị Tử Phủ này không chỉ có ý định chiếm lấy sơn môn Huyền Nhạc, thậm chí còn muốn đoạn tuyệt đạo thống của gia tộc Khổng!

Nếu vị Tử Phủ này là Tử Yên mời đến, Lý gia còn có thể đưa người nhà Khổng trở về, để đạo thống Huyền Nhạc hợp nhất vào thế lực của người khác, nhưng nếu là bạn tốt của Diệp Hoạch, thì tuyệt đối không có lý do gì để đưa trở về, càng là phải cắt đứt quan hệ thù địch.

“Diệp Hoạch cứ yên tâm nằm ngủ, đến lúc đó gia tộc ta đối mặt với nguy hiểm ở vùng hoang dã còn không kịp, càng không có tâm tư đi quản Giang Bắc…”

Hiện tại Diệp Hoạch vẫn chưa làm như vậy, chẳng qua là hai điểm, thứ nhất là chưa bỏ được sơn môn Huyền Nhạc, thứ hai là chưa đạt được sự đồng ý với Tử Yên, Kiếm Môn… nhưng điều này không có nghĩa là chuyện này sẽ không xảy ra.

“Diệp Hoạch đã tìm Đình Lan chưa?! Lời này của Đình Lan là xuất phát từ ý tốt, hay là do chưa đạt được sự đồng ý với Diệp Hoạch mà âm thầm nhắc nhở?”

Trong lòng hắn hơi lạnh:

“Dù thế nào đi nữa, Sơn Kê và sơn môn Huyền Nhạc đều phải nhanh chóng xử lý, nhưng nếu xử lý sơn môn này, nhất định phải xử lý cả Khổng gia đang bế quan Trúc Cơ, dù sao cũng phải làm dịu đi một chút với Đô Tiên Đạo để có thể rảnh tay luyện đan, ít nhất cũng phải xử lý cả Khổng Hải Ứng!”

Nhưng Trường Hi nói là có ba người bế quan, lần lượt là khách khanh Phú Ân, chắt trai Khổng Hải Ứng, và trưởng chấp sự Khổng Đình Vân, thực ra Lý Hi Minh cũng không thể xác nhận người chết là Phú Ân, thậm chí cũng không thể xác nhận vài người đang bế quan trong tông là Khổng Hải Ứng.

Nghĩ đến đây, dù Lý Hi Minh có thể hiểu được tâm tư của Trường Hi khi về già là không ai dám tin, vẫn cảm thấy hơi mệt mỏi và tức giận:

“Giấu giếm mãi… giúp cũng không tốt, được rồi… Trường Hi đã tính toán đến bước này, chắc chắn không thể không biết Khổng Hải Ứng có khả năng liên quan đến sự tồn vong của Huyền Nhạc, không thể bận tâm đến việc Huyền Nhạc và những người khác nghĩ gì nữa… nếu không quản lý Huyền Nhạc nữa, dùng tiên giám điều tra rõ mọi chuyện, thì không cần bảo vệ Huyền Nhạc nữa!”

Hắn ra khỏi địa giới của Tử Yên, liền về nhà, trong lòng dần có kế hoạch, trên núi Chiêu Cảnh hiện ra thân ảnh, Thái Quyết Ngâm từ quang hạ xuống, đứng yên bên cạnh.

Lý Hi Minh dặn dò:

“Đi mời mấy người quản sự đến, còn Thuyết Uyển… Thừa cũng gọi ra, cùng đi một chuyến.”

…

Hoang dã.

Trời sáng mờ mờ, sương ẩm ướt lan tỏa giữa các khe núi.

Tin tức di mệnh của Trường Hi chân nhân đã qua mấy ngày, Khổng Cô Hích vẫn chưa lấy lại được tinh thần, vốn định đọc quyết đến giờ Tý, kết quả vừa ngẩn người, trời đã sáng mờ mờ.

Hắn thay y phục, đi ra khỏi điện, bên ngoài điện trống không một người, bậc thang bằng đá không ai quét dọn, đầy lá rụng, khiến hắn nghi ngờ từng người có phải đều đầu hàng gia tộc khác rồi không.

Đi một vòng, mới thấy Khổng Ngọc đang uống rượu trong núi, mặt đỏ tai hồng, Khổng Cô Hích hành lễ, hỏi:

“Đại bá công, Thu Diên mấy người đi đâu rồi?”

Khổng Ngọc uống cả đêm, muốn say cũng không say được, hiện tại vẫn rất tỉnh táo, đáp:

“Hạ Tường bị ngươi giam lại rồi, Hoang Dã có một bầy tu sĩ Đô Tiên Đạo đến, chắc là từ Sơn Kê quận qua, không biết đã tàn phá thành cái dạng gì rồi, Thu Diên dẫn người đi ngăn cản.”

Hắn dừng lại, nhấn mạnh:

“Cũng có người của Lý gia.”

Khổng Cô Hích đáp một tiếng, hỏi thăm nơi ở của Khổng Cô Ly, nói:

“Đại ca đâu rồi?”

Khổng Ngọc nhướng mày, đáp:

“Thừa đại nhân phái người đến hỏi, nói muốn mệnh ngọc của hồn đèn nhà ta, đại ca ngươi vừa rồi dẫn hắn đi rồi.”

Khổng Cô Hích nghe thấy im lặng, đi đến trước viện, ai ngờ trên bậc thang ồn ào, mang theo đủ loại đồ đạc, Khổng Chưởng Quản vươn mày nhìn, thấy đại ca Khổng Cô Ly của mình mang theo người phụ tá lên núi.

Khổng Cô Ly thất hồn lạc phách, người phụ tá ngược lại như thường ngày, mang theo pháp khí, vẫy tay với hắn, Khổng Cô Hích đi lên đón, nắm tay người già Khổng Cô Ly, phát hiện lạnh như băng, chỉ hỏi:

“Ta nghe đại bá công nói… ngươi mới đi…”

Khổng Cô Ly nói đầy uể oải:

“Là mới đi, ai ngờ mấy ngày trước tin tức truyền về, các trưởng lão trong núi đã thu dọn hồn đèn, mệnh ngọc, đạo thống pháp môn, đều muốn chạy về bên này, tự nhiên rất nhanh.”

Khổng Cô Hích không biết nói gì, chỉ cảm thấy trên trời ánh sáng nối nhau không dứt, tiếng ồn ào trên núi càng nhiều hơn, hắn đi vài bước, thấy một đám người từ trên trời hạ xuống, nam nhân mắt rồng dẫn đầu bước đi như hổ vồ, trong lòng Khổng Cô Hích như bị một bàn tay lớn nắm chặt, vội vàng đi lên nói:

“Gặp gia chủ… gia chủ sao lại đến đây?”

Lý Chu Vi luôn khách khí với hắn, gật đầu nói:

“Thương thế đã khá hơn nhiều, phục mệnh của chân nhân, đến đây trấn giữ Hoang Dã.”

Khổng Cô Hích thấy mồ hôi trên trán, liên tục gật đầu, còn chưa kịp hỏi kỹ, chỉ cảm thấy trước mặt ánh sáng chói lọi, xung quanh lập tức sáng lên, mọi người đều cúi đầu bái lạy.

Chỉ thấy trên cao đã đứng một vị chân nhân mặc bạch y vàng hoa, đánh giá mấy người, Khổng Cô Ly bị dọa lùi ra sau mấy bước, Khổng Cô Hích kinh hãi, chỉ quỳ xuống bái lạy, mọi người Huyền Nhạc bất kể đã gặp hay chưa, đều biết đó là chân nhân, nhất thời trên núi không còn ai đứng, chỉ còn tiếng cung kính vang lên liên tục.

Khi Khổng Cô Hích quỳ xuống hơi liếc mắt, biểu cảm của Lý Hi Minh không có gì dao động quá lớn, nhưng Huyền Nhạc vừa mới đưa mệnh lệnh của lão tổ lên Sơn Kê, hắn không thể không kinh hãi, cảm nhận được một sự sợ hãi sâu sắc.

Hắn cúi đầu quỳ xuống thật sự, lúc này mới nghe chân nhân này mở miệng, giọng nói không vội không giận, nói:

“Lấy hồn đèn của Khổng Hải Ứng đến.”

Khổng Cô Hích chỉ cảm thấy một luồng hàn ý từ tâm phế lan đến bàn chân, chưởng quản này không nhìn thấy quá nhiều tranh giành giữa Tử Phủ và đại cục, nhưng dựa vào xu hướng của cục diện trước và sau, đã phát hiện ra quá nhiều điều bất lợi, chỉ cung kính nói:

“Vãn bối lĩnh mệnh.”

Chương 1462: Giả thật khó phân (1)

U Khách Khinh ở dưới đã sớm cầm được đồ vật trong tay, Khổng Cô Sắc ứng phó, khách khinh này lập tức bưng một cái bàn lên, hai hàng đèn hồn xếp ngay ngắn, dùng một loại gỗ màu đen nào đó làm đế, ngọn lửa màu xanh lam u nhã nhảy múa nhẹ nhàng.

Đèn phía dưới chỉ treo Ngọc Mệnh, hiển nhiên là của đệ tử khách khinh, không quan trọng lắm, cao hơn một chút là của Khổng Thu Nguyệt và những người khác, đã dùng đèn hồn, đã tắt hơn một nửa, tiếp theo là một đời của Khổng Cô Sắc, đèn hồn lớn hơn một vòng, hoa văn cũng rõ ràng hơn, trong mười chiếc chỉ sáng ba chiếc.

Tầng trên nữa, gần như đã tắt sạch, chỉ còn một chiếc sáng, Lý Hi Minh có thể nhận ra đó là của Khổng Đình Vân, lên một tầng nữa, đế bằng vàng mạ vàng, cũng chỉ sáng một chiếc, nên ứng với Khổng Hải Ứng.

Đèn hồn còn lại là một chiếc đèn hồn bằng vàng bạc có hoa văn, đã tắt, đó là của Trường Hi, chỉ có chiếc này đã khiến bàn này nặng đến kinh người, may mắn là U Khách Khinh cũng là người Trúc Cơ, tự nhiên cầm chắc được.

Hắn là kẻ nịnh hót, nhưng bình thường đèn hồn của tổ tiên đặt trong từ đường không ai dám động vào, giờ lại được bưng lên như dọn món ăn, Huyền Nguyệt mấy người đều cảm thấy có chút xấu hổ, cúi đầu hổ thẹn.

Chỉ là lúc này không ai chú ý đến bọn họ, từng người đều ngạc nhiên tò mò nhìn lên đèn, duy chỉ có một thanh niên mặc y phục đỏ thẫm đứng sau Lý Chu Vi, khoanh tay nhìn đám người Huyền Nguyệt, đôi mắt màu vàng kim kia chăm chú nhìn vào mặt mấy người.

Tôn Bách bên cạnh kéo tay áo của Khổng Cô Li để an ủi, Khổng Thu Nguyệt cúi đầu nhắm mắt lại, chỉ có chưởng môn Huyền Nguyệt Khổng Cô Sắc đứng ở phía trước nhất, cung kính, phát hiện ánh mắt của thanh niên, càng cúi đầu thấp hơn.

Lý Giáng Thiên thu lại ánh mắt, ra hiệu cho Lý Khuyết Uyển bên cạnh, nữ tử váy dài bằng lụa mây này cũng đi nhìn Khổng Cô Sắc, vừa dùng bí pháp hỏi:

“Người kia chính là chưởng môn Huyền Nguyệt? Chân nhân hiện nay muốn điều tra rõ ràng, hắn cũng phối hợp.”

Lý Giáng Thiên đáp:

“Nếu không có Khổng Cô Sắc, đạo thống Huyền Nguyệt đã sớm rơi xuống dưới, sao có thể kéo dài đến hôm nay? Ta đã nghe Thừa Thúc Công nói về hắn, chúng ta cùng xem hắn ứng phó thế nào.”

Mọi người im lặng, dưới đáy đã bàn tán riêng tư, Lý Hi Minh cũng biết, chỉ dặn dò:

“Chưởng môn cứ nói một chút đi.”

Khổng Cô Sắc vội vàng ứng phó, vén tay áo lên, chỉ vào chiếc đèn sáng nhất, đế mạ vàng, vị trí cao hơn của Khổng Đình Vân một tầng, giới thiệu:

“Đây là đèn hồn của thúc công Khổng Hải Ứng.”

Vài người đều nhìn lên trên, Lý Hi Minh không nói gì, Lý Chu Vi bên cạnh nói:

“Lấy bức họa ra.”

Khổng Cô Sắc còn chưa kịp phản ứng, đã có người dưới đưa bức họa lên, Lý Vân lấy ra mở ra, thấy trên đó vẽ một người đàn ông trung niên mặt vuông trán cao, phía dưới bức họa còn đè hơn mười bức, đều giống nhau như đúc.

Khổng Cô Sắc không cần nghĩ nhiều, nhất định là vẽ riêng cho đệ tử và khách khinh của mình, chỉ cúi đầu không nói, thấy U Khách Khinh đi lên, nhận đèn hồn này, cung kính nói:

“Bẩm chân nhân, đại nhân Hải Ứng tuy thường bế quan, nhưng trước khi đột phá đã lộ diện một lần, tiểu nhân đã gặp hắn, khí tức giống như trên đèn hồn, đây chính là đèn hồn của đại nhân không sai vào đâu được.”

Khí tức trên đèn hồn và tu sĩ là nhất trí, điều này không cần phải nghi ngờ, tiếp theo lại có mấy người nữa nhận, còn có tán tu đã gặp mặt, xác nhận không sai.

Lý Hi Minh lúc này mới dùng linh thức quét một lượt, ghi nhớ khí tức lại.

Lý Hi Minh có thể mời Tiên Giám ra, điều tra rõ ràng mấy người bế quan là ai, nhưng vấn đề là chuyện này không thể để người khác biết, mấy vị tu sĩ Huyền Nguyệt Lý Hi Minh chỉ gặp Khổng Đình Vân.

Điều này có nghĩa là dù Lý Hi Minh dùng pháp giám để điều tra rõ ràng người bế quan, hắn cũng không thể nhận ra thân phận của mấy người, chỉ có thể dựa vào ngoại hình để phán đoán, nhưng ngoại hình có thể giả trang tùy ý, Tử Phủ càng có thể thay đổi ngoại hình của một người từ gốc rễ, chỉ có khí tức là không thể giả được.

Hiện nay đã ghi nhớ khí tức của đèn hồn, lại phái người từng người đưa lên khí tức tu vi, đặc điểm ngoại hình của Phú Ân, Khổng Cô Sắc dù không hiểu, nhưng vẫn làm theo từng người một.

Phú Ân truyền rằng đã chết, tự nhiên không có đèn hồn, may mắn tìm đi tìm lại, tìm được một pháp khí hắn đã luyện máu, bức họa là một người đàn ông có sẹo, ngoại hình thực sự không dám khen ngợi.

Lý Hi Minh vì vậy có thể phân rõ được người bế quan, nhưng hắn đặc biệt làm ầm ĩ, không chỉ vì một câu “vật tùy thân” để phân biệt người, còn muốn tìm một lý do cho phán đoán và hành động của mình sau này, thuật toán hay phù thủy cũng vậy, đề phòng người khác nghi ngờ.

Vì vậy Khổng Cô Sắc đã quỳ xuống, cuối cùng nghe chân nhân ở trên cao mở miệng nói:

“Có vật tùy thân của mấy vị này không?”

Khổng Cô Sắc không cần nghĩ, cung kính đáp:

“Hàng chục năm trôi qua, phần lớn đã không tìm thấy nữa, ngoài ra có một cái của Phú Ân vẫn giữ lại, phần lớn những pháp khí khác cũng đã đổi chủ, mất hiệu lực, may mắn là đại nhân Hải Ứng còn có huyết nhị, đại nhân Đình Vân thì…”

“Không sao, có thể lấy được thì lấy.”

Lý Hi Minh gật đầu, chuyện này vốn chỉ là làm màu, không đáng kể, có Khổng Hải Ứng, Phú Ân là đủ rồi, một tiếng lệnh, tự có người đi sắp xếp.

Nói đến đây, cho các gia tộc xem cũng đủ rồi, chỉ dựa vào một câu “vật tùy thân”, để lại không gian cho các gia tộc suy đoán, sau đó làm gì cũng hợp lý, mới vung tay để người ngoài tản ra, chỉ để lại Khổng Cô Sắc.

Lý Hi Minh nói:

“Ta đã đến Tử Yên, đã nói chuyện với chân nhân Đinh Lan, Sơn Kỳ quận không giữ được, sơn môn của ngươi cũng khó bảo.”

Chương 1464: Giáng Khuyết (1)

Hoang dã.

Trong bầu trời, một tia sáng vụt qua, một chiếc thuyền dài màu vàng nhạt bay vút trong đám mây, giữa thuyền có một nam tử mặc bạch y đứng thẳng, bên cạnh là Lý Giáng Thiên và Lý Khuyết Uyển lặng lẽ chờ đợi, Lý Vân đứng ở đuôi thuyền, cầm cây búa gỗ vàng canh gác.

Lý Chu Vi đã ở lại trụ sở Huyền Nhạc một đêm, hôm sau liền khởi hành, hắn không thường mặc bạch y, chỉ vì hôm nay là ngày giỗ của phụ thân Lý Thừa Liêu, hắn đặc biệt thay trang phục, một tay đặt lên lan can của thuyền, không nói gì.

Phi hành pháp khí của Lý gia không nhiều, phi tô càng ít khi sử dụng, nguyên nhân chính vẫn là do Lý gia kiểm soát núi Thang và núi Bắc, có quá nhiều tu sĩ tạp khí, đến mức một phần đều phải phát tán ra ngoài để Lý gia tự tìm đường sống, những tu sĩ nghèo khổ có thể bay thật sự không ít… Nếu muốn làm việc gì, cũng không cần trang bị những thứ này.

Mặc dù các đệ tử chính thống và thiên tài ngoại tộc của Lý gia sau khi vào châu được quản giáo khá nghiêm ngặt, công việc nhiều, bất kể là tu luyện hay là việc thế tục, trong một châu sẽ không vượt quá một trăm dặm, cũng không có nhiều người nghĩ đến việc phối hợp phi tô, chỉ có một vài người được cha mẹ cưng chiều mới sử dụng.

Còn về các huynh đệ của Lý Giáng Thiên, Lý gia cũng không dám phối hợp phi tô, dù sao thì khi Lý Hi Minh và Lý Chu Vi tu luyện cũng không phối hợp phi hành pháp khí với tộc, vài huynh đệ của mình lại không cần đi về phía Bắc, cũng không cần đi ra biển Đông Hải, càng không có lý do gì cả.

Còn chiếc pháp thuyền dưới chân này là chiếc phi hành pháp khí đầu tiên mà Lý gia tạo ra sau khi trở thành tiên tộc, là di sản của lão tu sĩ bên bờ Tây Ngạn Cửu Môn, được gọi là “Khúc Ngạn”.

Chiếc pháp thuyền này được coi là thượng phẩm trong Luyện Khí, đáng tiếc là xuất thân của Ngạn Cửu Môn không cao, không hiểu thuật biến hóa, linh thuyền này không thể thay đổi kích thước tùy ý, không thể so sánh với “Thường Bích Lưu Vân Thuyền” của Ninh Vãn, nhưng ngoài điều đó ra thì mọi thứ đều rất tốt, may mắn là người khác cũng không nhìn ra được khuyết điểm này, coi như đủ trang nghiêm.

Lúc này, thuyền lao vút đi với tốc độ rất nhanh, hướng về phía bờ Đông, Lý Chu Vi đứng một lúc, Lý Vân dâng lên một bức thư, đó là một bức thư tay màu tối, hắn nhìn qua hai lần, rồi cho vào ống tay áo.

“Khổng Ngọc tự vẫn…”

Lý Giáng Thiên đứng sau lưng, không nhận ra sự thay đổi cảm xúc của phụ thân Lý Chu Vi, pháp thuyền dần dừng lại, dừng lại trên một ngọn núi ở bờ Đông, sau đó có một tiếng động vang lên, một thiếu niên cưỡi một con ngựa đen mắt đỏ xông ra, đến gần thì lộn người xuống ngựa, lên thuyền, cung kính nói:

“Phụ thân!”

Lý Giáng Thiên quan sát hai lần, nhận ra thiếu niên này là đệ đệ thứ ba của mình, Lý Giáng Hạ, cười tươi nhìn, nghe thấy giọng nói của phụ thân mình vẫn khá ôn hòa:

“Cũng đã lâu không gặp, nhị ca ngươi cũng đã về từ Huyền Nhạc rồi, hãy lên thuyền đi, cùng nhau trở về Vọng Nguyệt Hồ.”

Trên mặt Lý Giáng Hạ đầy ý cười, hành lễ với Lý Giáng Thiên và Lý Khuyết Uyển, nói lớn:

“Lâu rồi không gặp đại ca, đệ nhớ người lắm.”

Lý Giáng Thiên và đệ đệ thứ hai Lý Giáng Lũng đã ở bên nhau một thời gian, còn đệ đệ thứ ba Lý Giáng Hạ chỉ gặp vài lần, thực sự coi như đã lâu không gặp, Lý Giáng Thiên cười đáp:

“Tu vi của tam đệ có tiến bộ, Luyện Khí kỳ phải cố gắng tu luyện, thuật pháp tu luyện thế nào rồi? Đạo hành là căn bản, còn phải tranh thủ thời gian, luyện tập một chút thuật hộ đạo, vượt qua Trúc Cơ cũng có lợi hơn!”

Lý Giáng Hạ nâng mày, cũng cười nói:

“Công việc trong tộc nhiều, huynh trưởng làm việc vất vả, còn nhớ đến tiểu đệ… Đa tạ huynh trưởng quan tâm, Giáng Hạ ghi nhớ.”

Hai người chỉ nói đến đó, Lý Chu Vi nghe rõ ràng, không nói gì, một nhóm người lao vút qua, Vọng Nguyệt Hồ xa xa ở trước mắt, Lý Khuyết Uyển suy nghĩ mãi, cuối cùng mới lên tiếng:

“Bẩm gia chủ… Tính toán chuyện của Huyền Nhạc đích hệ, e rằng có không ít khó khăn, thuật vu lục của ta tính toán Trúc Cơ đã là điều kiện khắt khe, mấy người này lại đột phá Tử Phủ, càng khó khăn hơn…”

Trước đó Lý Hi Minh nói đến đồ vật mang theo bên người, rõ ràng là liên quan đến việc tính toán, mấy người có mặt đều nghe ra, nhưng Lý Chu Vi hiểu rằng Lý Hi Minh đã sử dụng tiên giám, chỉ là tìm một cái cớ, đáp lại:

“Không sao, chuyện này sẽ mời chân nhân ra tay, không cần phải lo lắng.”

Lý Khuyết Uyển yên tâm lui xuống, đợi đến khi pháp thuyền dừng lại trong châu, Lý Giáng Thiên theo sát sau lưng Lý Chu Vi vào điện, đi qua hành lang của đại điện, từ xa đã thấy một nam tử mặc hắc bào đứng trước điện.

Nam tử này cúi đầu thuận tai, bên hông đeo một chuỗi ngọc, Lý Giáng Thiên ngẩn ra một chút mới nhận ra, đó chính là đệ đệ của mình, Lý Giáng Lũng.

Trong gần hai năm qua, hắn đã trưởng thành, một chút trẻ con đó đã biến mất, dưới đôi mắt vàng và lông mày dài là khuôn mặt rộng rãi của người nhà Trần, khí chất cũng thay đổi rất nhiều, trông có vẻ hiền hòa hơn.

Lý Chu Vi ngồi xuống ở vị trí trên cùng, Lý Giáng Thiên bước chân đứng ở bên trái, nghe phụ thân mình nói:

“Đưa Lương Nhi, Niên Nhi đến đây.”

Lý Giáng Thiên vẫn đang lặng lẽ quan sát Lý Giáng Lũng, thấy hắn trốn vào góc tường, cúi đầu không nói gì, mắt nhìn xuống đất… Hoàn toàn khác với vẻ vui vẻ của Lý Giáng Hạ.

Lý Giáng Hạ ở phía dưới đã báo cáo chuyện ở bờ Đông, những chuyện này đã báo cáo với châu trước đó, Lý Giáng Thiên nghe qua tùy ý.

Không thể không nói, năng lực của Lý Giáng Hạ không hề yếu, Lý Giáng Thiên ở phía sau ủng hộ hết mình, người Lý gia phái đi đều là những người có năng lực, bờ Đông vốn là một mảnh vụn giáp tự nhiên được kiểm soát, các gia tộc quy thuận, đích hệ cũng được đưa vào trong rừng rậm.

Chương 1472: Hồng Trần Thượng Hạ (2)

Lý Giáng Thiên làm chuyện này rất tốt, Lý Hi Minh cũng gật đầu, không nói gì thêm, nhưng trong lòng hắn cũng hiểu, ảnh hưởng của An thị ở Ngọc Đình không nhỏ, Lý Vân là quan thần cô độc, nhánh này của Phù gia ở Ngọc Đình, không nghi ngờ gì nữa chính là người của Lý Giáng Thiên.

Nhìn nhận mỗi tu sĩ trong nhà không thể dùng góc nhìn cá nhân để nhìn nhận, Lý Giáng Thiên không chỉ là Lý Giáng Thiên, hắn còn là nhánh trung, mẹ tộc là An thị, bất kể là Lý Giáng Lũng hay Lý Giáng Hạ, đều có xu hướng yêu quyền lực bẩm sinh, quyền lực có được không chỉ dành cho một mình hắn, mà còn có cả phe phái đứng sau lưng họ.

Sau lưng Lý Giáng Thiên có một nhóm người, An thị, nhánh trung, thậm chí là một nhóm lớn tu sĩ ủng hộ chế độ đích trưởng tộc, nhưng nếu nhìn từ một góc độ khác, lần thay đổi này, chẳng phải là An thị sau khi mất đi An Tư Nguy đối mặt với quyền lực lung lay mà tự cứu mình hay sao?

Điều này không phải là sai, Lý Hi Minh cũng không nói gì thêm, chỉ nói:

“Công pháp này không yếu, trong đích hệ cần có người tu hành, ta nhớ là Giáng Lương chỉ mới Thai Tức, đợi hắn thành tựu, tinh khí cũng vừa hay được thu thập, để hắn tu hành.”

“Đệ tử tuân mệnh.”

Lý Giáng Thiên đáp:

“Chỉ là năm đó Giáng Lương đã đính hôn với Huyền Nhạc.”

“Họ không dám nhắc đến nữa.”

Lý Hi Minh tùy tiện đáp một câu, nhưng do dự một chút, nếu Huyền Nhạc thật sự đột phá Tử phủ trong vài năm, chuyện này chưa chắc đã không thành hiện thực, bèn nói:

“Vậy thì để Giáng Niên tu luyện… Giáng Lương… Đợi phụ thân ngươi sắp xếp đi!”

Lý Giáng Thiên đáp lời rút lui, Lý Hi Minh đợi một lát, rồi đột ngột biến mất.

…

Đông Hải.

Những tảng đá ngầm đen kịt sừng sững, sóng vỗ dâng cao, nhưng không thấy gì trắng cả, ngược lại còn đen như mực, mặt biển cũng không phản chiếu ánh sáng, nơi này đã đến phía đông của Đông Hải, linh cơ dần dần trở nên thưa thớt, Thái Hư cũng trở nên bình lặng.

Băng qua mặt biển, nước biển một màu đen kịt, thỉnh thoảng có vài con linh ngư bơi qua, không thấy gì khác nữa, cảnh biển sâu thẳm lướt qua, một thanh niên mặc áo xanh, thắt đai lưng ngọc, đang ngồi xếp bằng dưới đáy biển, hai mắt nhắm chặt.

Trước mặt là một trận pháp khổng lồ với những đường vân màu xanh biếc đan xen, giống như một chiếc chóp ngọc khổng lồ, được áp chế ở dưới đáy biển, những tảng đá ngầm sau hàng triệu năm tích tụ đã cứng rắn đến mức khó có thể lay chuyển được khi Trúc Cơ, nhưng giờ đây nó như đậu hũ bị cắt ngang, nghiêng ngả đổ vào biển cả.

Không biết đã qua bao lâu, thanh niên cuối cùng cũng từ từ mở mắt, con ngươi màu xanh nhạt, nước trong vắt cuộn quanh hắn, không hòa vào nước biển dưới đáy, mà tụ lại thành một vòng hào quang màu xanh nhạt.

“Đạo hữu! Trận pháp của ta thế nào?”

Giọng nói vui vẻ của thanh niên vang lên giữa biển cả, không hề bị ảnh hưởng bởi độ sâu của nước biển, bay vào trận pháp, chỉ trong chốc lát, nước biển xung quanh trận pháp lập tức sôi sục như cuồng phong, tiếng gào thét như sấm vang dội:

“Trì Bộ Tử! Ngươi phát điên gì vậy! Ta khi nào đắc tội ngươi?!”

Trì Bộ Tử đứng dậy khỏi tảng đá, từng bước đi xuống mặt nước, cười nói:

“Chính là ngươi không từng đắc tội ta, ta mới có thể giam ngươi ở đây, đúng không? Mới luyện hóa hai năm, ta còn chưa ra tay… Đạo hữu sốt ruột cái gì?”

“Hơn nữa nơi này là thế khiếu, là địa bàn của Miêu Đạo Hóa Sinh Chân Quân, ta vô cùng kính trọng và ngưỡng mộ lão nhân gia người, đương nhiên sẽ không lấy mạng ngươi ở nơi này, cứ yên tâm đi!”

Lời này của Trì Bộ Tử nói ra, khiến yêu vật trong trận giận đến mức phải dừng lại ba nhịp.

Yêu vật này chán nản đến mức nào, Trì Bộ Tử đương nhiên biết rõ, hắn tự tay bố trí từng chút một, dùng bốn đạo thần thông của Tử phủ hậu kỳ để lừa gạt đối phương, để lộ dấu vết của di tích, giả vờ bế quan ở gần đó, rồi ngồi chờ đối phương đến mời.

Dù sao cũng là nơi bế quan của Tử phủ, yêu vật này mặc dù nhìn thấy trận pháp trong Thái Hư, nhưng không để ý, vừa đến gần nơi này, đã bị [Sùng Quý Tàng] của Trì Bộ Tử lừa gạt, không phát hiện ra trận pháp lớn hơn trong linh thức một vòng.

Mặc dù như vậy, yêu vật này vẫn hỏi từ xa, nhưng vẫn không phải là thứ mà trận pháp có thể ngăn cản, Trì Bộ Tử kiên nhẫn dây dưa với nó gần hai năm, đối phương mới tình cờ bước vào trước trận, rồi bị thần thông lừa gạt.

Chờ yêu vật bước vào trong trận, Trì Bộ Tử lại dùng linh khí áp chế, mỗi ngày dùng thần thông để củng cố thần thông trên trận pháp, lặng lẽ chờ đợi hai năm, yêu vật này suýt nữa thì tưởng rằng trận pháp có vấn đề, hắn Trì Bộ Tử cũng bị lừa.

Hiện tại sự thật đã sáng tỏ, đối phương tức giận đến mức muốn phun máu, giọng nói lại là giọng nữ nhẹ nhàng, chỉ mắng:

“Trì Bộ Tử! Loài thú cầm như ta còn biết đến cha mẹ, ngươi là kẻ không tôn sùng tôn giáo, ngồi nhìn Thanh Trì thay chủ, quả nhiên là kẻ tiểu nhân không đáng tin! Trong miệng không có lấy một lời nào đáng tin, ta chỉ hối hận khi tin lời ngươi, nhưng không biết ngươi lại là kẻ điên không lý do như vậy!”

Trì Bộ Tử lại cười:

“Loài thú cầm như vậy mới không hiểu, tôn giáo có thể truyền miệng hoặc riêng tư chỉ dạy, dùng nội ngoại pháp thống để uy hiếp lẫn nhau, gia tộc có thể độc tài chuyên chế dựa vào huyết mạch thân sơ, bất đồng họ tộc, cả hai đều là dòng chảy đục, sao có thể để ta là thân thần thông, chịu đựng sự dơ bẩn của Hồng Trần?! Chỉ có ngươi là thú cầm, nhớ đến cha mẹ, mới nói những lời này.”

Yêu vật này mặc dù cũng là Tử phủ, nhưng sao có thể tranh cãi với Trì Bộ Tử, hắn từ nhỏ đã đọc kinh sách, một câu đã chặn lại miệng nó, đáp:

“Mặc dù ta là thú cầm, nhưng ngươi là yêu ma, sao lại không được nói!”

Trì Bộ Tử không đáp lại nó nữa, từng bước đi vào trận, nước biển lập tức chuyển từ đen sang xanh, từ dưới lên trên biến thành hai trạng thái trong vắt và đục ngầu, cho đến khi chạm đến mặt biển, mưa bắt đầu rơi.

Trì Bộ Tử đã bước vào trong trận, yêu vật Tử phủ này cả kinh, nó vừa mới đột phá Tử phủ, Thái Hư một khi bị phong tỏa, đâu phải đối thủ của Trì Bộ Tử, bèn nói:

“Trì Bộ Tử, ta cũng đã bái dưới trướng ngươi, loài Loan biết tên ta, ngươi có thể xem xét.”

Trì Bộ Tử cười đáp lại nó, chỉ đáp:

“Chính là chọn ngươi! Biết thì đã sao? Ngươi chỉ bái một lần, lần này, có ai để ý đến ngươi?”

Trong đại trận, âm thanh dồn dập vang lên, thần thông từ nước trong cuộn ra, quang hoa Thiếu Âm đậm đặc vung vẩy trong trận pháp, hóa thành vô số băng nổi như tuyết trắng, luồng khí âm u tràn ra, nhưng lại bị nước trong ép xuống dưới.

Yêu vật này có hình dáng như một thiếu nữ, dung mạo vô cùng xinh đẹp, mặc một chiếc váy xanh bán trong suốt, ngoài ra không còn gì khác, nhưng tiếc là bị nước trong đập mạnh như vậy, cuối cùng không chịu được nữa, hiện ra nguyên hình, là một con linh điểu có lông màu xanh trắng.

Trước đó, hình dáng thiếu nữ Trì Bộ Tử không thèm nhìn lấy một cái, như thể sợ làm bẩn mắt mình, nhưng giờ đây khi hóa nguyên hình, lại khiến hắn sáng mắt, không nhịn được mà quan sát từ trên xuống dưới, thở dài:

“Tốt, tốt, tốt, quả nhiên lại là một con vu cầm, sách cổ có nói… Thiếu Âm hóa vu, Minh Dương hóa giáp, sau này thường bị cho là sai lầm, còn trước thì chẳng khác gì mấy!”

Con linh điểu này hoàn toàn không hiểu tại sao người này lại muốn hại mình, thấy hắn nói nhảm về sách cổ, tức giận đến nghiến răng nghiến lợi, mắng:

“Đồ ngốc…”

Hai người chiến đấu với nhau, nước biển xung quanh trận pháp dâng lên, mặt biển giao thoa giữa sáng và tối, mưa vẫn không ngừng rơi, rơi liên tục suốt hơn nửa tháng, thậm chí có vài tu sĩ đi ngang qua, dừng lại quan sát trên mặt biển.

“Nước trong không ngừng chảy, có phải nơi này có bảo vật không?”

Tu vi của mấy vị tu sĩ này đều không thể bay xuống đáy biển, đương nhiên là không thu hoạch được gì, mà sau khi chiến đấu với yêu vật Tử phủ dưới đáy biển, các tu sĩ này cảm thấy không chịu nổi, gần như mất hết lông vũ, đành phải liều mình chống chọi với nước trong, lao đến sát mép đại trận.

Yêu vật này chán nản, lao đầu vào đâm vào đại trận, một cú đâm này dồn hết sức lực, chỉ nghe một tiếng ầm vang lên, cả cái đầu của yêu vật này đều nổ tung, văng ra ngoài như màu trắng đỏ tươi, vương vãi trên đại trận.

Thần thông hiện ra, đại trận này đã chịu đựng hơn nửa tháng công kích, lại bị đâm một cú mạnh như vậy, cuối cùng cũng lay chuyển, chỉ trong chốc lát, nó lay động một chút, để lộ dấu vết Thái Hư, yêu vật này liền biến mất.

Trì Bộ Tử không vội vàng, nhẹ nhàng vẫy tay, đại trận này đã nhanh chóng thu nhỏ lại bay về phía hắn, hắn có thân thần thông và linh khí hỗ trợ, ngay cả khi yêu vật này ở thời kỳ đỉnh cao cũng không chạy qua được, huống hồ hiện tại còn bị thương không nhẹ.

Hắn chỉ lầm bầm:

“Yêu vật ngoan ngoãn nghe lời, nói không chết ở thế khiếu, nó lại thật sự bay sang nơi khác!”

Trì Bộ Tử phá vỡ Thái Hư, bay đi, Thái Hư trống rỗng, dường như đã không còn dấu vết, hắn không thèm nhìn một cái, một tay duỗi ra, ngón út cong lại, ngón cái chấm lên ngón trỏ, niệm:

“Thanh trọc do đâu mà có? Hoa Trì thấy băng, Đại Huyên, Hàn, là dấu vết của Thiếu Âm.”

Trước mắt hắn sáng lên, bước qua Thái Hư, giữa không trung thấy linh điểu kia, tốc độ của đối phương khi xuyên qua Thái Hư đã đủ nhanh, nhưng vẫn không bằng hắn, bay được một nửa, đành phải thoát khỏi Thái Hư, bay vào hiện thực.

Linh điểu vừa ra khỏi Thái Hư, vừa đúng đến mặt biển, nhóm tu sĩ kia còn vây quanh, lưa thưa mười mấy người, đều cho rằng bảo vật xuất hiện, đối mặt với nhau, yêu vật Tử phủ này vừa bị thương, liền ăn luôn, không biết đã ăn mấy nhà lão tổ, mấy vị quan chủ, lao đầu bay đi.

Chương 1473: Công việc (1)

Chậm bước Tử theo sau lập tức phá không bay ra, y phục xanh biếc bay phấp phới, nhìn thoáng qua, tức giận gầm lên như sấm:

“Ngươi tốt lắm, yêu vật này, ta dùng thần thông bắt ngươi, còn dám ăn người! Thật là tự tìm đường chết! Hôm nay… Ta không bắt được ngươi, ta phí công tu luyện thần thông!”

Linh điểu này bay vút lên trời, tiếng gầm vang vọng khắp nơi, Tử Tín tức giận, lông vũ dựng đứng, nghiến răng nghiến lợi, tức giận nói:

“Ngươi… Một con chó chạy giặc của Lục Thủy, đồ đệ ma tu vô sỉ, Thanh Trì giết người mỗi năm nhiều hơn lông vũ trên người ta, vậy mà lại nói ta ăn người!”

Nàng tu hành ở hải ngoại nhiều năm, cử chỉ đã trở thành tiên nhân áo bay phấp phới, thường ngày không hiện hình, đến đâu cũng bị coi là Tử Phủ tiên nhân, sau khi khai ngộ cũng rất ít ăn máu, hôm nay đường cùng, đành phải miễn cưỡng mở miệng, bị Chậm bước Tử mắng như vậy, nàng không biết nói gì, ngay cả quay đầu lại nói cũng không kịp, một hơi tức giận bay vọt về phía trước.

Chậm bước Tử thấy nàng không trả lời, vừa bay vừa mắng, một người một yêu bay qua bay lại trong hư không, lúc ẩn lúc hiện, đuổi tới cực đông của Đông Hải, mắt thấy Hải giác ở phía trước, linh điểu này đột nhiên quay lại, xuyên qua hư không, quay về con đường cũ.

Chậm bước Tử đuổi theo, không nhanh không chậm, chính là muốn đuổi nàng về phía đông, làm sao có thể để nàng quay lại, lắc đầu nói:

“Đạo hữu, như vậy không đúng rồi.”

Nói xong, từ trong tay áo lấy ra một cái đỉnh, ném lên không trung, lập tức hóa thành một cái đỉnh xanh lớn như căn phòng nhỏ, Chậm bước Tử niệm chú ngữ, quét tay áo, quét lên đỉnh, chỉ nghe một tiếng vang trong trẻo, hắn nói:

“Xin thiên tương cung di chuyển, mưa đến.”

Linh khí này vốn là Lục Thủy nhất đạo, nay Chậm bước Tử dùng thần thông thúc giục, đồng thời vận chuyển thần thông, “Như trọng trọc” hóa thành một làn khói xám cuồn cuộn, bao trùm bầu trời và mặt biển với tốc độ cực nhanh, khiến mọi thứ xung quanh đều trở nên âm u.

Linh điểu Tử Phủ ở phía trước chỉ cảm thấy mọi thứ trước mắt đột ngột thay đổi, trên mặt biển ào ào mưa rơi, bao trùm xa gần, hóa thành một màu xám tro, nàng sinh ra sợ hãi, vội vàng trốn vào hư không.

Nhưng Chậm bước Tử theo sát phía sau, linh điểu này bay một lúc, lại bị hắn đuổi kịp, đành phải lần nữa quay trở lại hiện thế, chăm chú chớp mắt, lúc này mới phát hiện hư không xung quanh mình phẳng lặng, đã không phân biệt được vị trí nữa.

“Đây là linh khí gì!”

Nàng đành tùy ý tìm một chỗ để dừng lại, quay về hiện thế, vẫn là mưa xám xịt bao trùm khắp nơi, sương mù cuồn cuộn dưới chân, không biết đã đến nơi nào, cũng không biết đang bay về hướng nào.

Nàng nghiến răng, đâm vào đám sương mù cuồn cuộn dưới chân, chỉ xuyên qua trong chốc lát, lại bay ra từ mây mưa trên đỉnh đầu, đụng phải Chậm bước Tử, đối phương hai tay khoanh sau lưng, lạnh lùng nhìn nàng.

“Linh khí này không tầm thường… Là linh bảo cổ đại!”

Thần thông của Chậm bước Tử không chờ nàng, trong tay tích tụ lâu, Lục Thủy màu xanh biếc đổ xuống như mưa, nàng chưa tu thành thân thần thông, bị thương, thực lực lại không bằng người khác, bị đánh trúng, chỉ cảm thấy toàn thân lông vũ và xương cốt tan chảy, phát ra một tiếng thảm thiết chói tai.

Một đạo thần thông của Chậm bước Tử thực sự lay động tính mạng của nàng, linh điểu Tử Phủ hiện ra một nơi khác, nghiến răng bay điên cuồng, trong lòng đau thương nói:

“Linh khí của Thanh Trì tám chín phần mười đều rơi vào tay con rùa đen này… Tử Phủ hậu kỳ, mang theo ba linh khí, còn mang theo đại trận bên mình, lại còn muốn đánh lén lừa gạt ta tiểu bối…”

Nhưng nàng bay không biết bao lâu, lại bị đuổi kịp, chịu đựng sự tấn công của thần thông, càng thêm chậm chạp, trận pháp mà Chậm bước Tử lấy ra mạnh mẽ kinh người, linh điểu này lại bị thương, nay linh khí này trông càng giống cổ linh khí, trong lòng nàng lạnh như băng.

Vừa bay vừa quan sát, thỉnh thoảng trong tầm mắt còn thấy vài hòn đảo nhỏ, ít nhất cho thấy pháp thuật này không có khả năng để nàng dừng lại tại chỗ, không giống linh khí của Ninh Thiêu Tiêu năm đó bá đạo như vậy…

“Nhưng Đông Hải mênh mông… Thần diệu như vậy, phối hợp với Chậm bước Tử cố ý vây đánh, đã đủ để ta khó thoát thân! Nay… Có thể ở trong màn mưa linh khí này để Lục Thủy thần thông dao cắt thịt sao?”

Trong lòng nàng đau khổ, Chậm bước Tử lại luôn chú ý đến nàng, linh điểu này dù sao cũng là Đạo thống Thiếu Âm tán tu đắc đạo, mặc dù chưa nghe nói có được cơ duyên gì, nhưng đối mặt với Tử Phủ vĩnh viễn không thể khinh thường.

Hắn dừng lại một chút, Thiếu Âm thần thông toàn lực vận chuyển, ngưng tụ trước mặt thành từng dải tua rua màu trắng, mặc dù Chậm bước Tử không nhận ra pháp thuật, nhưng đã điều tra rõ ràng lai lịch của linh điểu này, đại khái cũng có thể đoán ra không ít:

“Thiếu Âm thần thông “Hương Câu Trầm”, vốn là thần thông sương mù và âm hàn, chủ lạnh nhưng có lửa, chủ âm nhưng khô, “Hương Câu Trầm” là thần thông, tất nhiên là sự hòa hợp giữa lạnh và khô, lấy lửa làm thuật.”

Vì vậy hắn không nhanh không chậm, kẹp chặt hai ngón tay, từng dải tua rua màu trắng quả nhiên tung ra âm hỏa, đẩy mưa xung quanh thành sương mù, ngay cả khói xám dưới chân cũng mờ mờ có dấu hiệu biến mất, Chậm bước Tử không thể để nàng tùy ý, chỉ co ngón tay lại.

“Thanh Tịch Vũ”!

Mưa như trút nước đổ xuống, tạm thời áp chế ngọn lửa này, đối phương toàn lực thúc đẩy, để ngọn lửa này biến hóa vô thường, trong mưa lúc to lúc nhỏ, trông có vẻ không ổn định lắm, trong lòng Chậm bước Tử dâng lên sự tiếc nuối, thầm than:

“[Thiếu Âm Hàn Tảo Quân Hỏa] nên dùng [Lục Thủy Tẩy Kiếp Bảo Lộ] để áp chế, khắc chế vô cùng hoàn mỹ, chỉ cần có một đạo thần thông này, bắt yêu vật này không khác gì trở bàn tay, đáng tiếc là không có thần thông [Tẩy Kiếp Lộ]!”

Chương 1474: Công việc (2)

Truyền thừa của Thanh Trì không hoàn chỉnh, “Tẩy Kiếp Lộ” là pháp thuật không thể ngưng tụ linh khí, Chậm gia thu thập công pháp “Tẩy Kiếp Lộ” được mấy năm, hầu hết đều có vấn đề về thu thập linh khí, vì vậy dù hắn là chính thống của Chậm gia, “Tẩy Kiếp Lộ” cũng khó luyện thành.

Rõ ràng Lục Thủy ở vị trí, nhưng “Tẩy Kiếp Lộ” thu thập linh khí lại luôn thất bại, Chậm bước Tử không dám nghĩ nhiều ở Thanh Trì, đến Đông Hải, trong lòng rõ ràng là ý của vị chân quân Lục Thủy Ngọ Nguyên Phù Ngữ kia, còn có thể là vị nào khác?

Chỉ cần vị chân quân này có ý này, đủ để pháp thu thập linh khí mất hiệu lực, phần linh khí mà Chậm gia cần là bất cứ di tích nào cũng chưa từng thấy, Chậm Thụy dùng phương pháp Lục Giải Hợp Thủy để điều hòa, liên tục thất bại, Chậm Uy cũng không thể thành công “Tẩy Kiếp Lộ”, dùng “Giác Mộc” thay “Dư Dưỡng Tính”…

Trong lòng hắn đang suy nghĩ, linh điểu này lại xuyên qua đến, chuyển thủ thành công, đôi mỏ màu vàng ngả màu trắng đột nhiên mở ra, lộ ra những chiếc răng sắc nhọn dày đặc, xếp hàng ngăn nắp, một luồng ánh sáng màu trắng nhạt phun ra.

Cuối cùng Chậm bước Tử nghiêm túc lại, pháp quyết trong tay biến hóa, đại đỉnh cuối cùng cũng phá hư không, chắn trước mặt, đồng tử của hắn từ màu xanh nhạt dần chuyển thành màu xanh đậm.

“Động Tuyền Thanh”!

Đây vừa là thần thông mệnh, vừa là thần thông thân, thần thông cường đại này vừa xuất hiện, thân thể hắn lập tức hóa thành nước động tuyền, chảy vào trong đại đỉnh, tiếng nước suối trong trẻo cũng dâng lên.

Đợi một nén nhang, luồng ánh sáng màu trắng đậm của linh điểu kia liều mạng mới đẩy ngã đại đỉnh, phát ra một tiếng vang lớn, nước động tuyền bị đánh ra khỏi bảo đỉnh, trong nước màu xanh xám truyền ra một âm thanh:

“Động Tuyền trong trẻo, đục trong nước, vì vậy không ngưng tụ, không dừng lại, dù quân hỏa có mạnh, cũng không thể tổn thương ta!”

Vì vậy nước suối này đỉnh đỉnh đương nhiên chống lại ánh sáng màu trắng đậm, đại đỉnh đồng thời áp chế xuống, ánh sáng dần dần mờ đi, sự nặng nề xám xịt xung quanh lại dày đặc trở lại, khóa chặt nó lại.

Một chiêu thần thông này thể hiện đạo hành, linh lực của yêu vật này không thể so sánh được, nàng cảm thấy tuyệt vọng tràn ngập trong lòng, vừa rồi nàng đột phá, dù có vùng vẫy thế nào đi nữa, đối mặt với Chậm bước Tử có tu vi và thần thông vượt xa mình, trận pháp và linh khí thần diệu, đạo hành pháp thuật tinh thâm, đều là vô lực quay trời.

“Là “Động Tuyền Thanh”!”

Linh điểu Tử Phủ này dừng lại một chút, lập tức nhận ra là thần thông mệnh của đối phương toàn lực thúc đẩy, tranh thủ thời gian chen vào, nhưng đã không kịp nữa, Lục Thủy màu xanh xám đã rơi xuống.

Chậm bước Tử không hề khinh thường, linh điểu này mặc dù bị mình giam cầm, khó thoát, nhưng liều mạng cũng không phải không làm được, nếu tên này chết, những chuẩn bị trong những năm qua sẽ tan thành mây khói.

Vì vậy hắn vừa dùng Lục Thủy áp chế, vừa hiện thân ra ngoài, trên mặt hiện ra nụ cười như đã nắm chắc phần thắng, nói:

“Đạo hữu không cần hoảng sợ, ta làm vậy không phải để tổn thương tính mạng của đạo hữu.”

Yêu vật này không tin hắn, chỉ đáp:

“Để ta liều mạng vậy, mặc dù thần thông nông cạn, nhưng có thể dùng tính mạng để đánh đổi, tổn thương ngươi cũng không phải chuyện khó!”

Chậm bước Tử chớp mắt, dung mạo của hắn cũng không tệ, kết hợp với y phục càng thêm phiêu dật, thần sắc hắn nghiêm túc, thề thốt:

“Ta tuyệt đối không có ý giết đạo hữu, đạo thống của ngươi và ta không liên quan, giữa chúng ta không có thù oán, ngươi không có linh khí, cũng không có bảo vật, vì sao lại muốn hại ngươi đây? Chỉ là muốn mở ra một đạo thống Thiếu Âm mà thôi, chỉ là sợ đạo hữu cướp đoạt, vì vậy mới phải làm ra bộ dạng này.”

Yêu vật này vẫn không tin, Lục Thủy thần thông trong tay Chậm bước Tử vẫn không ngừng lại, tiếp tục nói:

“Cũng chỉ là liều mạng thôi, đạo hữu thử xem sao.”

Vừa nói, dây thừng màu trắng bạc trong tay áo của Chậm bước Tử dần dần phát sáng, hắn không đổi sắc, thành khẩn nhìn đối phương, Lục Thủy trong tay lặng lẽ áp chế, càng ép càng nặng.

…

Giám Trung Thiên Địa.

Mây mù bao phủ, những viên gạch trắng sáng trong suốt được xếp hàng, vài chiếc đèn đá đứng giữa sân, ánh sáng màu vàng nhạt tỏa ra từ đèn, những ký hiệu huyền ảo được vẽ lên trên, thiếu niên mắt xanh lục nằm sấp trên bàn đá, có vẻ hơi lờ đờ.

“Cổ Huyền Luyện Hỏa… Thuật điều khiển lửa bằng hỏa, xem thử… Làm theo kiểu Lửa bùng lên từ Lầu mười hai… Pháp thuật cũ kỹ gì năm xưa… Cải bớt đi…”

Đang Giang nằm một lúc, cầm bút sửa lại, giữa các tòa gác lầu trống rỗng, không có bóng người nào, chỉ có hai vị lực sĩ hoàng giáp ngây ngốc, trợn mắt, mang ngọc giản lên lầu.

Vừa quay lại, việc của Đang Giang vẫn không giảm bớt, ngược lại còn ít người hơn, trước đây ở trong phủ, dưới chân thiên tử, còn có vài người có thể nói chuyện, nay ném vào trong gác, còn không thể dễ dàng đi lại, càng thêm đau khổ.

Năm ngoái được khen thưởng, hắn Đang Giang cầu khẩn khắp nơi, cũng không cầu quay về phủ, chỉ cầu có một đồng liêu, vất vả lắm mới cầu được, Lưu tiên quan nói là có thể phối hợp với hai vị lực sĩ làm thủ hạ, hắn không ngờ lại làm thủ lĩnh luôn, vui mừng khôn xiết trở về gác, lại phát hiện hai vị lực sĩ này không có chút trí óc nào, giống như búp bê điều khiển.

Đang Giang có chút tiếc nuối, nhưng lực sĩ này ngốc như vậy, ngu ngốc như chỉ có bản năng, cũng tốt chút ít, có thể nói chuyện, giải tỏa bớt buồn chán của hắn, dù sao nếu nói thì nơi này cũng không có việc gì cần làm, cũng không cần hai vị lực sĩ, Đang Giang lại có chút xấu hổ, không dám lên tiếng.

Chương 1475: Công việc (3)

Nhưng mỗi lần ngẩng đầu lên, thấy một khuôn mặt có cặp lông mày dày và đôi mắt to, hơi mất hứng, thiếu niên này không nhịn được dừng lại, thầm nghĩ:

“Lần sau có cơ hội, phải cải trang pháp thân của hai người này, đổi hết thành thị nữ, phải yêu kiều xinh đẹp, dung mạo nổi bật, một người cầm đàn xanh, khoác áo trắng, người kia bưng bình ngọc, mặc váy hồng, nấu sữa nóng trong bình… Như vậy mới gọi là đẹp…”

Hắn nghĩ một lúc, lại nghe cửa bị gõ cốc cốc, Đang Giang vui mừng nhảy lên, hô to:

“Đại nhân mời vào!”

Quả nhiên thấy một tiên quan y phục trắng đi vào, dung mạo bình thường, nhưng Đang Giang vui mừng, xúc động rưng rưng nước mắt, gọi to:

“Lưu đại nhân, quả nhiên là lâu rồi không gặp!”

Lưu tiên quan gật đầu nhẹ, đáp:

“Gặp qua đạo hữu, thời gian này chưa gặp, tiến độ của đạo hữu thế nào?”

Đang Giang đã sớm quen với giọng điệu lạnh nhạt của hắn, không để ý, trên mặt luôn giữ nguyên nụ cười nhiệt tình, lập tức nói về công pháp trên bàn:

“Đang viết cuốn “Cổ Huyền Luyện Hỏa” này, Huyền của Cổ Huyền là Huyền Trạch, tức là vươn ra ĐẠI HOANG, lấy ý nghĩa không có nơi nào không bị ảnh hưởng, pháp luyện hỏa này có từ cổ đại, vậy thì phải nói từ Lầu mười hai…”

Hắn mở miệng không dừng lại được, nói lung tung, nghe Lục Giang tiên nhân siết chặt nắm tay rồi buông ra, buông ra rồi siết chặt.

“Ta thật là nhiều chuyện, hỏi làm gì.”

Lục Giang tiên nhân hóa thân đến, vốn là vì chuyện của Chậm bước Tử, mắt thấy Chậm bước Tử sắp dâng lên yêu vật Tử Phủ, thứ hắn có thể cho Chậm bước Tử cũng không nhiều, cũng không nỡ dùng thanh lục phù để đáp lễ, đa phần chỉ có thể dùng phù đan và bạch phù.

Nhưng ban thưởng này không tính là trọng hậu, Chậm bước Tử lại là người không thấy thỏ không bắt diều, cũng không thể gạt được, một mặt muốn nghĩ cách để hắn trở về tiếp tục làm việc cho gia tộc, mặt khác, cũng có thể coi như một buổi diễn tập để tiếp xúc với Lý gia.

Mà hắn lười tự mình ra tay, để sau này đều phải biến hóa đối phó, dù sao Chậm bước Tử lợi hại, hắn diễn kịch thế nào cũng không thể tự nhiên như Đang Giang này tin tưởng từ đáy lòng, vì vậy định dùng Đang Giang người trung thực này, kết quả hắn nói mãi đến khi thấy Chậm bước Tử đánh yêu vật Tử Phủ liên tiếp lui bước, sắp dùng linh khí bắt yêu vật lại, Đang Giang này vẫn không có ý định dừng lại, mắt thấy thời gian không khớp, Lục Giang tiên nhân cuối cùng không chịu được nữa, thấp giọng nói:

“Đạo hữu nói rất có lý… Thật là những suy đoán huyền diệu, cuốn hút người ta, nhưng hôm nay ta… Làm tiễn biệt!”

“Á?”

Đang Giang đang nói hăng say, nghe được tin tức sấm sét này, nhất thời còn chưa phản ứng kịp, ngẩn ra một lúc mới nói:

“Cái này… Sao có thể! Là ý của đại nhân sao?”

Lưu tiên quan gật đầu trịnh trọng, Đang Giang có cảm giác như muốn ôm đầu khóc, chỉ nói:

“Ta trên trời chỉ có đạo hữu ngươi là tri kỷ… Quan hệ cũng không ai chịu để ý ta… Việc gì cũng giao cho đạo hữu… Ngươi vừa đi, ta phải làm sao đây!”

Lưu tiên quan chỉ nói:

“Ta không phải chuyển thế xuống giới, chỉ là điều chỉnh chức vụ, không thể thường xuyên gặp ngươi nữa, sẽ có người khác đến giao tiếp với ngươi… Cũng không cần lo lắng, đợi ta có thời gian, sẽ đến thăm ngươi.”

Nghe vậy, Đang Giang thở phào nhẹ nhõm, không sợ hắn và Lý tiên quan nào đó đi một đi không trở lại, lâu lâu còn gặp một lần, nhưng thấy Lưu tiên quan thở dài:

“Nhưng có một chuyện luôn quẩn quanh trong lòng ta, có một chuyện muốn nhờ đạo hữu… Nghĩ đi nghĩ lại, vẫn là nói ra.”

“Đại nhân mời nói! Ta nhất định sẽ cố gắng hết sức!”

Đang Giang vốn định lấy lòng hắn, vỗ ngực bảo đảm, Lưu tiên quan dừng lại một chút, đáp:

“Ta điều chỉnh chức vụ này, chức vụ trước đó trong phủ đã trống, người trên trời lại ít, vài đồng liêu đều xuống giới, ta lại phải đi đến phía bên kia của thiên giới, đi lại không tiện, nên đã thỉnh cầu đại nhân… Định để đạo hữu thay thế một thời gian.”

Nụ cười của Đang Giang dừng lại, khuôn mặt thậm chí có chút kinh ngạc và đau khổ, hắn run rẩy đưa tay ra, chỉ vào mình, lẩm bẩm:

“Ý của đại nhân là… Ngươi… Công việc của ngài… Công việc của ngài…”

“Cũng muốn ta làm sao??!!”

Chương 1477: Nghi Ngờ (2)

“Ta nói là đại nhân nào, hóa ra là trì chân nhân của chúng ta!”

Hắn đưa linh thức vào trong lệnh bài, thúc giục pháp khí tiếp ứng, hình ảnh ánh sáng trong ao ngày càng chân thực, sau nửa khắc, ánh sáng chảy ra ngoài, ngưng tụ thành hình dạng trong sân, hóa thành một nam tử mặc thanh y.

Người đàn ông này vừa đứng vững, phát hiện mọi thứ xung quanh đột nhiên thay đổi, đã rơi vào một sân, vừa kinh vừa nghi, nhướn mày lên, phát hiện trước mắt còn có một tiên quan thanh bích mắt xanh đứng, hoa văn thái âm vẽ trên y phục, mặc dù nhìn có vẻ không cao, nhưng trì bộ tử phản ứng rất nhanh, lập tức bái nói:

“Hạ tu thấy qua đại nhân!”

Miệng Đãng Giang cười đến nỗi không khép lại được, nụ cười như sắp rơi xuống khỏi mặt, chỉ nói:

“Trì đại chân nhân! Ngươi mở mắt ra nhìn cho kỹ… Ta là ai?”

Trì bộ tử hơi ngẩn ra, nhướn mày lên nhìn, người này mặc dù trẻ tuổi, nhưng hành động lại có vẻ già nua, toát lên một cảm giác quen thuộc, khiến hắn không nhịn được mà do dự…

Trì bộ tử thật sự chưa thấy Đãng Giang nguyên bản, năm đó có mâu thuẫn với người này, luôn tranh đoạt trong thân thể, dù Đãng Giang chiếm ưu thế, cũng vẫn là thân thể của hắn, chỉ đổi chủ thôi, nhưng hắn rất thông minh, thầm nghĩ:

“Có lẽ người ta có thể quen biết ở đây… Hình như chỉ có con lừa ngốc kia thôi… Mặc dù người này không giống lừa ngốc, nhưng giọng điệu lại giống hệt con lừa ngốc kia.”

Vậy là thử nói:

“Đãng Giang đạo hữu?”

Hắn không cần Đãng Giang trả lời, chỉ nhìn nụ cười đắc ý trên mặt lừa ngốc kia, đã hiểu, nhướn mày nói:

“Ồ… Lão già ở đây vẫn có chút địa vị nhỉ?”

Rõ ràng là tình thế buộc phải cúi đầu, nhưng Trì bộ tử lại không chút nào khiếp sợ, mà nửa cười nửa mắng hỏi:

“Rất tốt, ma đồ! Ngươi lại vô lễ với tiên quan thái âm nhất phủ nguyên bản của ta?”

Đối phương nói uy phong, Trì bộ tử lại không sợ, hắn khá hiểu bản chất con người, nhiều năm nay đã hiểu rõ Đãng Giang như lòng bàn tay, đối phó với loại người này, ngược lại còn phải cười mắng, không sợ hãi chút nào.

Hơn nữa ở Đông Hải nhiều năm qua tính toán lẫn nhau, nói là thù cũng được, nhưng tiên quân ở trên, đâu có để Đãng Giang thật sự ngã xuống? Nói hay là lịch luyện, nói là thù cũng được mà tình cảm cũng được, chỉ cần thái độ của Trì bộ tử là được.

Mà Trì bộ tử của hắn là người được tiên quân ban pháp, Đãng Giang có thể hại hắn, vậy là lập tức cười nói:

“Còn giả vờ gì nữa! Ta nhìn bộ trang phục này của ngươi, lên trời cũng chỉ là một quan nhỏ thôi!”

Đãng Giang đang bị hắn nói trúng, tức giận một chút, mắng:

“Một quan trên trời, còn oai phong hơn chân nhân dưới đất của ngươi nhiều!”

Trì bộ tử lập tức hiểu ra.

“Con lừa ngốc này ở trên trời thật sự không thoải mái.”

Trì bộ tử đương nhiên nghĩ rằng ‘trời’ của đối phương là [An Hoài Thiên], [Lục Ngữ Thiên], là động thiên, chính là động thiên của tiên quân chính tông, mà cái gì Hòa Tố Nguyên Minh thái âm, chỉ là tiên môn tiên ty, hỏi thăm rõ ràng tình thế của đối phương chỉ bằng vài câu, hắn liếc mắt âm thầm quét qua cửa viện, trong lòng nghi ngờ:

“Sao không thấy người khác… Động thiên của tiên quân… Tiếp xúc qua lại, chỉ có Đãng Giang…”

Miệng thì nói lớn:

“Ngươi đừng nói nhiều, ta đang hành trận thiết tế theo lời tiên quân dặn, ngươi có dũng khí từ đâu mà chặn ta?”

Một câu này khiến Đãng Giang sợ hãi, vội vàng kéo tay áo hắn, thấp giọng nói:

“Ngươi la gì mà la! Đại nhân ban cho ngươi một trận pháp tiếp dẫn, ngươi thật sự coi mình là gì… Bên ngoài không phải tiên quan thì cũng là tiên tướng… Chọc giận bọn họ, ta không thể bảo vệ ngươi đâu!”

Trì bộ tử hơi nheo mắt, lập tức chuyển thái độ sang cùng một phe với đối phương, thấp giọng đáp:

“Ta không quen với động thiên này… Sau này đều là ngươi tiếp dẫn ta? Ta vất vả lắm mới có được một yêu vật tử phủ, ít nhất cũng là tử phủ, chắc chắn ở động thiên cũng coi như là tài nguyên không nhỏ, ngươi và ta đều có lợi, ngươi phải bảo vệ ta lên chức, nếu ngươi nuốt công lao này của ta hoặc là không bảo vệ được, sau này chúng ta còn có gì để nói…”

Đãng Giang cũng biết hắn thông minh, nhưng không ngờ hắn có thể nghĩ ra nhiều vòng vo như vậy chỉ trong nháy mắt, nhất thời bị hỏi đến ngẩn người, đáp:

“Ta căn cứ theo phản hồi trong lệnh bài này, quả thật có công lao của ngươi, còn phải đến chủ điện để tường công cho ngươi, ngươi có yêu cầu gì thưởng thức không?”

Trì bộ tử lập tức hai mắt sáng rực, đáp:

“Chính là truyền thừa tiên vị mà ngươi mang theo bên mình năm đó… Ngươi có nhớ không? Đạo [Sửu Quý Tàng] của ta… Cũng là dùng đồ của ngươi mới luyện thành! Chỉ cầu cái đó, không cần gì khác!”

Đãng Giang cũng không biết cái này có không, nhíu mày nói:

“Cái này cũng là trời ban cho, vốn đã có liên quan đến tử phủ… Ta ở trên trời cũng có chút quan hệ, quen biết một vị quan cao trong phủ tôn thượng, hỏi thử cũng được.”

“Nhưng ta mơ hồ nhớ rằng… Năm đó ngươi đã có công pháp trúc cơ của [Sửu Quý Tàng] và linh khí, đã tu thành tiên cơ, nhưng không có phần tử phủ, chưa đột phá thành thần thông, mà nhờ bảo vật cảm ứng để đột phá…”

Hắn nói như vậy, Trì bộ tử cũng nhíu mày lại, hiển nhiên cũng phát hiện ra điều không đúng, quả nhiên thấy Đãng Giang nói:

“Nhưng hiện tại ngươi muốn tu [Tẩy Cát Lộ], ngay cả tiên cơ cũng không có, không giống lúc đó, vạn nhất bảo vật lãng phí… Ngươi có khóc cũng không có chỗ mà khóc…”

“Cũng đúng…”

Trì bộ tử nhíu mày, nhưng khi đó hắn được ban pháp, chỉ biết là có thể nối lại đạo lộ, còn lại không biết gì, hiện tại đến nơi này đều nằm trong dự đoán của hắn, sao có thể nghĩ nhiều như vậy? Hiện tại hiểu rõ cục diện, lập tức phản ứng lại:

“Đúng vậy, [Tẩy Cát Lộ] không có hy vọng, hơn nữa Thái Thanh cũng không hy vọng ta đột phá… Nếu ta không tu thành [Tẩy Cát Lộ], thần thông thứ năm vừa tu thành [Tẩy Cát Lộ], mà chưa kịp đột phá trước khi Thái Thanh trở về… Vậy thì sẽ chết không có chỗ chôn.”

Hắn tạm thời im lặng, Đãng Giang thấp giọng nói:

“Vậy cầu xin thứ khác đi… Ta xem công pháp, trên trời chắc chắn không thiếu linh khí, có thể cầu xin trước cho ngươi công pháp tử phủ và linh khí của [Tẩy Cát Lộ], ngươi tự mình đi tu luyện là được.”

Trì bộ tử hiện tại đã thay đổi tâm trạng, lắc đầu nói:

“Không được, nếu có ta cũng không dám tu, chẳng có tác dụng gì.”

Mặc dù biết người trước mặt này thích khoác lác nhất, nhưng Trì bộ tử lúc này cũng chỉ có thể nghiến răng, đáp:

“Ngươi không phải có quan hệ trên trời sao? Hỏi thử ta xem… Ngươi cũng hiểu thực lực và thủ đoạn của ta, nếu ta tu thành kim đan ở ngoài động thiên, cũng là chuyện tốt đối với ngươi… Dù là đề cử ta vào động thiên, cũng có thể để ngươi được lợi rất nhiều.”

Đãng Giang im lặng gật đầu, dù trên trời có xa hoa thế nào, kim đan chân quân cũng có thể có mặt mũi, ngày thường lên trời, tìm một tiên tướng hoặc tiểu thần uống trà, đối phương cũng phải thưởng thức… Cũng có chút động tâm, chỉ nói:

“Vị kia quả thật là nhân vật lợi hại, nhưng xem ở mặt của ta sẽ không từ chối, có thể hỏi thử ngươi…”

Trì bộ tử nửa tin nửa ngờ gật đầu, hỏi:

“Nhưng ta làm sao trở về? Trở về rồi lại làm sao gặp lại ngươi? Chẳng lẽ mỗi lần đều phải bắt một yêu vật tử phủ? Ta không phải kim đan chân quân.”

Đãng Giang lắc đầu nói:

“Ngươi nhảy xuống ao là có thể trở về, ta đã dùng lệnh bài ghi công lao của ngươi, sau này muốn lên đến nơi này, dùng thần thông thúc giục trận pháp, có thể dùng linh thức đến, nhưng không thể như hôm nay chân thân tiến vào, chỉ có thể truyền ý thôi.”

“Không sao.”

Trì bộ tử thở dài, dường như đã chuẩn bị rời đi, bước một bước đến bên ao, một tay đặt lên đèn ngọc trắng bên ao, cảm nhận được sự thật, sờ túi trữ vật, mới phát hiện không mở ra được.

Sắc mặt của thanh niên này lập tức lắng xuống, bước chân nhẹ nhàng vốn có đột nhiên dừng lại, quay đầu nói:

“Có thể nhìn thấy phong cảnh bên ngoài không?”

Đãng Giang không phát hiện ra điều gì, chỉ cười lạnh nói:

“Ta sợ dọa chết ngươi!”

Vậy là dẫn hắn đến trước sân, nhẹ nhàng đẩy cửa ra, liền thấy đường phố tuyết lạnh, đèn trăng sáng, khắp nơi đều là hoa văn kim nhụy nguyệt quế, còn có thể nhìn thấy trên trời có tu sĩ bạch y bay qua, nhìn ra xa hơn, trên trời còn có thể mơ hồ thấy cung điện lầu các, còn có cầu ngọc bích bắc ngang qua trời.

Trì bộ tử nheo mắt nhìn, rốt cuộc cũng không dám bước ra, mà quay lại.

“Bên ngoài không ra được… Trong viện này cũng không có gì để mang theo.”

Thanh niên này mắt xanh biếc, rất cẩn thận quan sát một vòng, cười nói:

“Đãng Giang đạo hữu, bạch ngọc y phục này của ngươi thật sự hoa lệ xinh đẹp, không bằng tặng ta một bộ?”

Đãng Giang kỳ quái nói:

“Ngươi phát điên gì vậy, đồ này cũng là ngươi có thể lấy sao?”

Trì bộ tử cười một tiếng, không đáp lại hắn, chỉ bước một bước, nhìn đèn ngọc trắng như trăng, đèn kín mít, không thấy được đồ, dưới chân ngọc bích khớp với nhau, cũng không có bất kỳ đồ vật gì nào khác.

Hắn lộ ra nụ cười chân thành, rất nghiêm túc nói:

“Đãng Giang đạo hữu, người phàm chúng ta không biết đồ trên trời, không biết có thể lấy một vật làm bạn đi cùng trở về không, ngày thường xem thưởng thức, cũng tốt để biết mình là người đã đến động thiên.”

Đãng Giang nghe hắn nói, chỉ cảm thấy rất có mặt mũi, cười ha hả, liên tục gật đầu nói:

“Điều này tự nhiên có thể!”

Chương 1478: Thiếu Hoạch (1)

Đằng Giang phấn khởi đáp xong, sờ sờ tay áo, bên trong trống rỗng, trong túi không có gì, trong lòng có chút lo lắng, nhưng trên miệng vẫn không thua kém, cười nói:

“Nhưng quy củ trên trời nghiêm ngặt, ta đến phủ này, không thể tùy tiện lấy đồ, may mà nơi đây không có chỗ nào tầm thường, ngươi cứ chờ đó.”

Hắn nhanh chóng đi đến trước sân, đẩy cửa ra, hai thị nữ đang đứng bên ngoài, dung mạo xinh đẹp, đều mặc trang phục sặc sỡ, quần áo tuy bay bổng như mây, nhưng trên đầu không có hoa văn, một người ôm cây đàn tì bà ngọc bích viền trắng, người kia cầm một giỏ hoa, chất đầy một ít cỏ tiên.

Đằng Giang liếc nhìn, hỏi:

“Đây là linh thảo gì?”

Thị nữ kia đáp:

“Bẩm đại nhân, hôm nay đấu sao chỉ báo đức, âm dương trên đất, tứ chi thông mệnh: Thái dương hái hoa, thái âm cắt nhánh nguyệt quế, cửa khóa như thường, mười hai khí từ thiên tượng tự lấy.”

“[Nhánh nguyệt quế]”.

Đằng Giang gật đầu, nói:

“Có thể lấy một nhánh không?”

Thị nữ kia lập tức lấy một nhánh nguyệt quế màu trắng, thấy hoa trắng điểm xuyết, mặt cắt nhánh vàng kim, hiện ra những đường xoắn ốc, tỏa ra một luồng hơi lạnh.

Thực ra Đằng Giang cũng không nắm chắc, thấy nàng nể mặt, trong lòng liền thả lỏng, lấy về, quay đầu lại, thì thấy Trì Bộ Tử như có điều suy nghĩ mà thưởng thức:

“Thái dương hái hoa, thái âm cắt nhánh nguyệt quế…”

Đằng Giang ngẩng đầu lên, có chút kiêu ngạo:

“Trì đại chân nhân, có thể thu lại rồi! Trên trời ta một nhánh nguyệt quế, xuống phàm có thể không tầm thường!”

Trì Bộ Tử chân thành cảm ơn một câu, lấy linh vật này, cất vào tay áo, hơi gật đầu, đáp:

“Vậy ta đi đây, sau này mỗi năm sẽ vẽ trận để hỏi, nếu ngươi hỏi ra con đường kim đan của ta, thì trả lời một tiếng.”

Đằng Giang vẫn có chút lưu luyến, hỏi:

“Ba tháng hỏi một lần thế nào? Ta còn có thể chạy thêm mấy lần… Dù sao cũng có chút việc làm… Đến lúc đó lại báo cho ta chuyện xuống phàm.”

Trì Bộ Tử đối với cách xưng hô [xuống phàm] này còn có chút không quen, nhíu mày nói:

“Ngươi làm việc cho tốt, đừng ăn dưa hấu, đến lúc đó công lao của ta không có chỗ nào để hỏi…”

Đằng Giang chỉ đành gật đầu, đột nhiên nhớ ra một chuyện, có chút gấp gáp nói:

“Ta nhớ ra một chuyện, trên trời có một tiên quan, họ Lý, đầu thai tu hành rồi, nếu ngươi có cơ hội gặp mặt, nếu hắn còn nhớ chuyện trên trời, có thể giúp ta hỏi một câu, hỏi hắn khi nào trở về… Chuyện này ta không thể làm được một ngày nào nữa!”

Trì Bộ Tử nhíu mày ghi nhớ, hỏi:

“Đây là chuyện gì của ngươi?”

“Sắp xếp pháp thuật, sửa đổi đạo thống.”

Đằng Giang mặt mày khóc lóc nói một câu, sắc mặt Trì Bộ Tử lập tức trở nên quái lạ, có chút nghiến răng nghiến lợi, tức giận nhìn hắn.

Hắn Trì Bộ Tử năm đó ở Cứu Thiên Các đã thức đêm quên ăn, không rời khỏi một bước, hiện nay là thư khố của động thiên tiên quân, bao nhiêu người Tử Phủ muốn vào cũng không được! Nhìn vẻ mặt đau khổ của Đằng Giang, hắn chỉ mắng:

“Không biết điều! Được ăn lại không biết tốt…”

Hắn mạnh mẽ vung tay áo, bước vào hồ, thân hình như nước tan ra, Đằng Giang mặt mày đau khổ bước ra ngoài, vừa đẩy cửa ra, thì thấy thị nữ kia bước lên một bước, cung kính nói:

“Bẩm tiên quan, nhánh nguyệt quế kia đã ghi tên tiên quan, nếu không dùng nữa, thì phải trình lên quan ghi chép.”

“À?”

Đằng Giang hơi ngẩn ra, như sấm sét bên tai, trong lòng lập tức lo lắng, vô cùng hối hận:

“Cái này không phải là miễn phí sao?”

Hắn giả vờ vui vẻ trước mặt người khác, nhưng lúc này trong lòng hối hận vô cùng, Đằng Giang đến giờ mới lên được chức tiên quan, vất vả lắm mới có chút công lao, đổi lại được sức lực, đâu còn tích lũy gì, trong lòng hơi lạnh dâng lên, hỏi:

“Cái này… tính thế nào… sao lại đưa đến chỗ này…”

Thị nữ kia đáp:

“Sản xuất của các vực các phủ, trước nay đều phải trình lên các cung các điện, đây là Lưu tiên quan quy định từ sớm, thường đặt ở sân, để tiện lấy ra sử dụng.”

“Ôi… Trì cẩu hại ta!”

Đằng Giang đau lòng đến trắng bệch mặt, lập tức hỏi:

“Cái này… có thể tính vào tên Trì Bộ Tử kia không? Bởi vì hắn lấy đi… không liên quan gì đến ta!”

Thị nữ chỉ cúi đầu nói:

“Là đại nhân đưa đi, thiên địa có biết.”

…

Hải giác.

Trong lòng đại dương sâu thẳm tối tăm đến cực điểm, dưới đáy biển đều là dòng nước lạnh băng băng, linh cơ nơi đây gần như không có, Tử Phủ đến gần cũng không có đường đi, phải quay về hiện thế để bay.

Đến tận cùng của hải giác, địa thế cao lên, nước biển chảy xuống tận sâu thẳm vô tận, trên bề mặt là sương mù, nơi đây gần như trên trời, Thái Hư lại bị ngắt đứt, giữa thiên địa không còn nơi nào ẩn nấp hơn nữa.

Trong hang động tối tăm, trận văn màu trắng sáng mờ mờ phát sáng, trước mặt Trì Bộ Tử từng chút một từ sáng chuyển thành tối tăm, hắn đánh giá xung quanh, quả thực là động phủ do chính mình dùng [Như Trọng Trọc] ngưng tụ.

Hắn hơi thở phào nhẹ nhõm, cân nhắc tay áo, duỗi tay ra, lòng bàn tay ngửa lên, một nhánh nguyệt quế trắng như tuyết đang nằm trong lòng bàn tay. Tỏa ra một luồng ánh sáng trắng mờ ảo, mặt cắt của nhánh cây hiện ra những đường vân màu vàng kim, hiển nhiên là bảo vật hạng nhất.

Ánh mắt của thanh niên dừng lại trên nhánh nguyệt quế này, trầm ngâm một lúc lâu, trong động đã lan tỏa một luồng hơi lạnh của thái âm, hắn liền lấy ra một chiếc hộp ngọc từ trong túi trữ vật, đặt vào.

“Quả nhiên là bảo bối của thái âm… linh vật ở nơi đó có thể mang ra ngoài… chỉ là… không biết tại sao không mở được túi trữ vật.”

Trì Bộ Tử cầm hộp ngọc trong tay, lặng lẽ cúi đầu quan sát, suy nghĩ một lúc, trong lòng dần ổn định:

“Chỉ riêng linh vật này, đặt ở thế giới hiện tại, cũng không kém gì yêu vật, nếu đã như vậy… pháp [Thiên Triện Minh Huyền Tế Pháp] quả nhiên là cách giao tiếp với động thiên… yêu vật… nhất định phải là yêu vật sao?”

Chương 1479: Thiếu Hoạch (2)

Ánh mắt của Trì Bộ Tử có chút sâu xa, trong lòng hiểu rõ:

“Tử Phủ yêu vật của Đông Hải có một cái tính một cái, đâu có mấy cái không dính dáng gì đến Long Tộc, đương nhiên là không thể đi giết… yêu vật… linh thú cũng tính là yêu… mấy đạo Ma Hê ở phía bắc đều thích thu nhận linh thú, không chỉ có yêu thành liên cảm, mấy liên cảm tích năm tích tháng càng thích hợp với mệnh cách Tử Phủ, chẳng phải nhiều hơn yêu vật sao?”

Hắn càng nghĩ mắt càng sáng, thầm nghĩ:

“Tốt tốt tốt, liên cảm tuy khó giết, nhưng số lượng nhiều hơn nhiều, còn dễ đối phó hơn Tử Phủ, phía sau cũng chỉ là một Ma Hê, cũng không biết có thể tính là một phần công lao không, nếu không được, thì tính nửa phần cũng được…”

Hắn không nghĩ ra vật tế nào thích hợp hơn liên cảm, có chút hiểu ra:

“Hóa ra vị này cũng không vừa mắt Bắc Thích…”

Hắn hơi dừng lại, ngồi xuống trên mặt đất trong động phủ, thưởng thức [Nhánh nguyệt quế] trong hộp ngọc, phẩm cấp linh vật này cao hơn thái âm nguyệt hoa một chút, có thể nói là vô cùng hiếm có, chỉ cần đặt trước mặt, đã sinh ra hơi thở của thái âm.

Thanh niên này lặng lẽ nhìn những bông hoa trắng treo trên đầu, tham vọng trong mắt kinh người, bàn tay còn lại chống lên cằm, giọng nói càng lúc càng nhẹ, âm điệu như đang tụng kinh, ngâm nga khe khẽ:

“Quả vị chư âm, đều tôn thái âm, còn thái dương là ánh sáng đầu tiên ban ngày, chư dương cảnh theo… thái âm huyền hoa, rơi xuống nước Bính Tý… nhắc nhở Lộc, hợp hai vị…”

…

Hoa Tố Nguyên Minh Thánh Thanh Thái Âm Phủ.

Dưới đèn trăng, tuyết trắng chất chồng, Lục Giang Tiên ngồi bên bàn, các ảo ảnh trước mặt đang từ từ biến mất.

“Trì Bộ Tử… thật sự có chút thủ đoạn.”

Hiện nay Lục Giang Tiên tất nhiên không có khả năng để người khác nhìn thấy Giám Trung Thiên Địa, lấy đồ ra ngoài, Trì Bộ Tử dùng trận pháp kết nối tiên giám, thực ra cũng không khác gì với Cận Liên Ma Hê, Ngũ Mục, mà giống như bị mắc kẹt trong ảo cảnh hơn.

Nhưng Trì Bộ Tử khác với Cận Liên, Ngũ Mục ở chỗ hắn là có ý muốn thăm viếng, không phải run sợ quỳ dưới đất, hắn có thể tự do hoạt động! Thậm chí có thể lấy đồ đặt đồ, Trì Bộ Tử muốn lấy gì từ túi trữ vật, Lục Giang Tiên cũng không phải không thể hiện ra… nhưng sau đó thì sao?

“Người này nhạy bén, ta không thể không để ý đến hắn.”

Lục Giang Tiên nhíu mày nhìn, dưới chân của hắn trên viên ngọc đãi đang có một con chim lớn màu xanh trắng đang nằm, có kích thước bằng bàn, đuôi như lụa mỏng màu sáng, trải trên mặt đất thành hình tròn.

Yêu vật Thiếu Âm này khác với tất cả yêu vật đã tế trước đó, tế lễ của Lý gia là dùng hương khói làm cơ sở, dùng dao tế để chém giết yêu vật, mang theo cả linh hồn, huyết khí, tiên cơ bay vào giám, đến trước mặt Lục Giang Tiên, đã trở thành một đống hỗn hợp.

Còn yêu vật này là được tế riêng, chưa từng thực hiện phần hương khói luyện hóa của tế lễ, mà dùng tiên cơ huyết khí, thần diệu pháp thân và cả thượng dương phủ trong Thái Hư đều được tế lên, không tổn hao gì.

Hơn nữa, hồn phách Tử Phủ ở Thượng Dương Phủ, tử vong ly thể không diệt, linh điểu này có thể bay vào giám, ở ngay tại đây, vẫn còn có ý thức, thậm chí từ một góc độ nào đó mà nói, yêu vật này là sinh linh đầu tiên tiến vào giám!

Lục Giang Tiên nhìn thấy hưng phấn, đây chính là sức lao động có thể so sánh với Đằng Giang!

Hiện tại chỉ cần kéo hồn phách của nàng lên, thần thức quét một cái, đại khái là nhìn hiểu được.

“Yêu vật này sinh ra ở Bắc Hải, huyết mạch bình thường, may mắn ăn được bảo dược mới có thể bước vào tu hành, hai trăm năm đầu không kiêng nể gì, nuôi mấy bộ lạc làm thức ăn, dần dần ở Mạc Bắc khai ngộ,

“Sau khi khai ngộ, nàng đọc hai cuốn sách, mới biết là nhân đạo đại thịnh, vì vậy biến thành linh thú bảo hộ bộ lạc, cố gắng nuốt tinh khí tu hành, trừ khử trọc khí, lấy tên bộ lạc làm họ, tự xưng là Phù Dư.”

“Đợi đến khi yêu vật này bế quan đột phá Trúc Cơ, quốc Phù Dư đã bị công phá, ra ngoài trở thành địa bàn của Lâu gia, đành phải lang bạt bốn phương, vậy mà còn có được không ít cơ duyên.”

“Thuật pháp thiên phú của gia hỏa này cực cao, tự mình nghiên cứu ra không ít thuật pháp, lại còn nhờ vào việc lấy lòng loại Loan mà đi đến Thái Thất Sơn, rồi thành Tử Phủ…”

Lục Giang Tiên xem kỹ, thuật pháp mà yêu vật này và Trì Bộ Tử đã vài lần đấu pháp sử dụng, phần lớn là nàng tự mình nghiên cứu ra, đáng tiếc yêu loại thường không thể so sánh với nhân loại, tuy rằng thuật pháp thiên phú của nàng cao, nhưng không đọc được nhiều đạo thống như Trì Bộ Tử, lại vừa mới đột phá Tử Phủ, vì vậy khó mà địch lại.

Hắn lật đi lật lại, chỉ cảm thấy ký ức ít ỏi, nhìn kỹ thêm một lần, yêu vật này quả thực đã có ai đó động tay động chân, ký ức liên quan đến loại Loan đều biến mất, thậm chí cả ký ức liên quan đến kim đan mấy trăm năm trước cũng chủ động quên đi, trừ bỏ những ký ức phức tạp này, chỉ còn lại chút công pháp ngẫu nhiên có được.

Nhìn kỹ cũng không có bối cảnh gì, không ngờ lại rơi vào tay Trì Bộ Tử, Lục Giang Tiên lại xem một lần nữa, trong lòng dần sáng tỏ, nhíu mày nói:

“Tốt là tốt… nhưng chỗ này dùng hồn phách, chỗ Thanh Lục kia lại thiếu một Tử Phủ hồn phách, hương khói hiện tại đủ rồi, nếu dùng cái này, thì Thanh Lục thiếu một chút.”

Hắn suy nghĩ một lát, trong lòng hơi ổn định:

“Nhưng còn năm năm nữa mới tế lễ, Lý Chu Vi cũng đang bế quan, thời gian còn dài, trước tiên hãy quan sát biến hóa… dù sao thuật pháp thiên phú của gia hỏa này cực cao, ta có thêm một người như vậy trong giám, thực sự là trợ lực cực lớn.”

Hắn kéo tay áo lại, tay hắn hiện ra ánh sáng thái âm sáng lấp lánh, bưng chiếc bình ngọc trên bàn, búng ngón tay cái.

Linh điểu trên mặt đất lập tức hóa thành thiếu âm quang hoa đầy trời, chui vào trong bình, trong chốc lát đã đổ đầy một bình màu xanh trắng như bầu trời đầy sao, trông như đại dương, mở nắp bình ra nhìn, trong đại dương còn có một tòa phủ đệ nhỏ, chính là thượng dương phủ của linh điểu này.

Trên mặt đất còn mơ hồ có một đạo ảo ảnh, chính là hồn phách của yêu vật này, Lục Giang Tiên lại vung tay áo, hồn phách này lập tức dính vào ánh sáng từ trên trời rơi xuống, ánh sáng rực rỡ.

Trong giám là thần thông của Lục Giang Tiên, điểm một chút Thiếu Âm, ngưng tụ thành một nữ tử mặc trang phục màu trà trắng, thân hình nhỏ nhắn, nhưng thanh khiết nhẹ nhàng, ôm đàn tì bà, giữa mày điểm một vòng tròn màu trắng, khí chất phi thường.

Nữ tử này trước tiên hơi ngẩn ra, dường như khó mà hiểu được vì sao mình lại ở đây, sau khi hồn phách ký ức dần hòa nhập, có chút mơ hồ ngẩng mắt nhìn một cái, thấy người đứng đầu tiên, mơ hồ và trống rỗng trong mắt nàng nhanh chóng bị kính sợ và hoảng sợ thay thế, nhẹ giọng bái nói:

“Thiếu Âm Vũ Quý tiên nga, Thiếu Hoạch, bái kiến phủ quân!”

Chương 1480: Khai Mạc (1)

“Thiếu Hoài.”

Lục Giang Tiên nắm lấy thiếu âm tiên tử này, ký ức tuy đã bị xóa, nhưng đạo thống thiếu âm của Phù Dư vẫn còn trong ký ức của tiên nga này. Tiên hiệu và cả tên gọi đều do nàng tự bổ sung dựa theo đạo thống, nghe qua quả thật có hương vị thiếu âm.

Chỉ khác với Phù Dư là y phục trà bạch giản dị hơn nhiều, đàn tỳ bà trong tay cũng là bảo vật, đặt ở bên ngoài không thua kém gì cổ linh khí, Lục Giang Tiên muốn nắm bao nhiêu thì nắm bấy nhiêu, tùy theo sở thích mà thôi.

Hắn nhìn tiên tử này, coi như là sinh linh thứ hai của Giám Trung Thiên Địa, những tinh linh và thiên binh đã nắm trước đó phần lớn chỉ có một chút bản năng, nhận lệnh hành động, tuy tràn ngập trong sân, nhìn qua thì có vẻ náo nhiệt, nhưng chỉ có thể xem như một con rối cực kỳ lợi hại mà thôi.

“Chuyện của Trì Bộ Tử lúc trước chỉ là lửa cháy đầu lông, nhưng không ngờ lại tiếp nối đến giờ, cũng không hẳn là chuyện xấu, sau này bất luận là thăm dò tin tức chuyện cũ hay thu nhận thuộc hạ, ít nhất cũng phải nắm lấy một cái đủ dọa người, thích hợp với bối cảnh của pháp tiếp ứng và sinh tế.”

“Từ từ lấp đầy… Có lẽ tương lai còn có tác dụng lớn hơn, cũng không đến nỗi phải một mình chịu đựng yên lặng trong Giám Trung.”

Nhìn thấy tiên nga bạch y cúi đầu kính cẩn trong sân, Lục Giang Tiên nhẹ giọng nói:

“Thiếu âm chưa về vị Biệt Phủ, cơ duyên khéo đưa đẩy để ngươi trước tiên về tiên vị… Trước tiên hãy đến chỗ Chân Cảo lĩnh chức vụ, tạm thời nghe lệnh của Thái Âm Nhất Phủ.”

Thiếu Hoài vội vàng cúi đầu, tuy người trên đầu này không phải cấp trên trực tiếp của mình, nhưng cũng là nhân vật hàng đầu trong phủ quân, tự nhiên kính cẩn nghe lệnh, ôm đàn tỳ bà lui xuống.

Nàng rời khỏi đại điện, đi xuống bậc thang trắng ngọc mờ ảo, các tiên quan hai bên đều cúi đầu chào hỏi, Thiếu Hoài tuy là thiếu âm tiên nga, nhưng Thái Âm Nhất Phủ cũng không ít người, gật đầu cho họ lui xuống, đi đến một tòa cao đài có hoa văn trăng sáng.

Cao đài này xanh biếc sáng sủa, tuyết trắng bay bay, linh thủy vây quanh hai bên, vài thiên binh uy vũ canh ở bên sông, nàng bước vào trong, đi lên đài, quả nhiên thấy một tiên tướng tuấn mỹ đang đọc sách trên đài.

“Chân Cảo đạo hữu!”

Thiếu Hoài khá kính cẩn hỏi, nam nhân tuấn mỹ trước mặt ngẩng đầu lên, hơi ngạc nhiên, đáp:

“Lâu rồi không gặp! Đạo hữu đã chuyển thế trở về? Chúc mừng chúc mừng!”

Thiếu Hoài tuy chức tiên bình đẳng với hắn, nhưng thứ nhất là tiên kiếm của đối phương sắc bén, đại quyền trong tay, thứ hai là kẻ ăn nhờ ở đậu, khách khí nói:

“Không phải chuyển thế tu thành, mà là trở về sớm, ký ức cũng không nhớ rõ lắm, hẳn là do biến động của ngũ quý đạo âm, phủ quân của ta chưa về vị, ta càng không rõ.”

Chân Cảo gật đầu, y phục giáp ngọc như băng lạnh thấm vào, đáp:

“Thiếu âm chưa khôi phục, xem ra là tôn trên để ngươi trước tiên hầu hạ Thái Âm.”

“Đạo hữu sáng mắt như đuốc, ta là đến nghe lệnh.”

Thiếu Hoài không tính là người nhút nhát, cười tươi sáng, Chân Cảo lấy văn kiện ra xem, gật đầu nói:

“Ngươi dù sao cũng là thiếu âm vị, đến Thái Âm Phủ cũng không dễ tự nhiên, ta cũng không làm khó ngươi, chỉ chọn một tòa lầu nhỏ bên bầu trời này, tu sửa thiếu âm, quản lý một chút tiên quan xung quanh.”

Thiếu Hoài nghe vậy cảm kích cười, cảm ơn rồi lại cảm ơn, Chân Cảo nói:

“Xung quanh cũng không có tiên quan nào cần quản, chỉ là có một tiểu thần trên mặt đất được bạt trục, giao tiếp một chút công việc là được rồi.”

Hắn dừng lại một chút, có chút bất đắc dĩ nói:

“Tên này là một kẻ nói nhiều, hiện tại còn ngồi ở trung tâm của Đông Tam Phủ, ngắm ba nhành hai lá, ngươi có thể thuận đường mang về, cũng coi như đã quen.”

Thiếu Hoài nghe vậy rất vừa lòng, nếu thật sự có vài tiên quan Thái Âm, tiên vị không phù hợp, cũng không thật sự quản được người ta, bạt trục trên mặt đất này thì không có bao nhiêu kiêng dè, nhận lấy lệnh bài, cảm ơn nói:

“Cảm ơn đạo hữu! Năm xưa chỉ nghe danh tiếng của đạo hữu, lại không biết lại hòa nhã như vậy.”

Chân Cảo lấy ra một hộp ngọc từ trên bàn, cười nói:

“Ngươi đừng vội cảm ơn ta, trong hộp này đều là pháp thuật công pháp của thiếu âm nhất tính, cần ngươi đi sửa đổi.”

Thiếu Hoài đầy đủ đáp ứng, nghe đối phương nói:

“Chỉ có một điểm, hiện tại thiên môn chưa mở, không được tùy ý ra vào, nếu đến bên ngoài thiên môn muốn vào thì phải đi vòng qua Thái Âm Phủ của ta, phải có lệnh mới có thể vào.”

Nàng cười nói:

“Thiếu âm nhất phủ chưa mở, ta cũng không có ý định đi vòng vèo khắp nơi, bình thường ở trong một tòa các lầu viết sách, tăng trưởng đạo hành, không cần ra ngoài lãng phí thời gian, đây chính là điều cầu mà không được.”

Thiếu Hoài không phải loại người nhảy nhót như Đãng Giang, dặn dò công việc xong, đi ra khỏi cao đài, đi tìm Đãng Giang.

Nàng tìm một địa giới hạ xuống, quả nhiên thấy một thiếu niên đứng bên cạnh thị nữ, hỏi han cái gì đó, thấy nàng hạ xuống, thị nữ này lập tức kính cẩn cúi đầu, không dám lên tiếng.

Đãng Giang đã có công, quay đầu còn đang hỏi thăm tin tức Nguyệt Quỳ Kim Chi, thấy thị nữ cúi đầu, bất động bất động, còn yên tĩnh hơn cả chết, lập tức cảm thấy sợ hãi, ngẩng mày lên, là một tiên nga trà bạch y, ôm đàn tỳ bà, dung mạo vẫn còn có chút non nớt, nhìn theo y phục, địa vị của vị này cực cao.

Đãng Giang đâu còn không hiểu đã gặp đại nhân vật, bận rộn cúi đầu xuống theo, kính giọng nói:

“Hạ quan bái kiến tiên tử!”

Đãng Giang hiện tại đang rơi vào tình thế khó khăn, ngay cả cúi đầu trên mặt đất cũng cảm thấy khó xử.

Hắn tùy ý lấy bảo vật trên trời đưa cho Trì Bộ Tử, tuy trong ước lượng của Lục Giang Tiên, nhưng nếu không cho tên này một bài học, có một lần sẽ có hai lần, đến lúc đó lấy cái gì loạn thất bát tao hạ xuống, không phải linh vật Thái Âm, Lục Giang Tiên cũng không ngưng tụ được!

Chương 1481: Khai Mạc (2)

Hiện tại Đãng Giang một nghèo hai trắng, vì đại ý mà lấy linh vật, trên trời không có đạo lý cho nợ, đợi thị nữ đến phủ giao công việc, lập tức sẽ có người đến tìm hắn, Đãng Giang chưa kịp ngồi nóng mông trên ghế, hiện tại có thể sẽ bị mất chức, đâu còn nhẫn nhịn được nữa?

Thiếu Hoài trước khi đầu thai là yêu vật điểu tước thích thích vui đùa, hiện tại ký ức đã bị rửa sạch, tính cách cũng không có gì thay đổi, lập tức hỏi:

“Ôn ào cái gì? Ta cũng nghe thử?”

Đãng Giang lập tức kể lại quá trình trước sau, Thiếu Hoài cười nói:

“[Nguyệt Quỳ Kim Chi]? Ngươi đúng là biết chọn, trong một năm chỉ có vài ngày là Thái Âm Thiếu Âm đắt nhất, ngươi chọn rất chuẩn.”

Đãng Giang càng thêm ngượng ngùng, thấy Thiếu Hoài nói:

“Lưu tiên quan đi ra ngoài, sau này ta là người quản ngươi, cũng không thể thấy ngươi ở đây lúng túng, trước tiên ghi vào sổ của ta, đợi ngươi có tích lũy, rồi trả lại ta.”

Đãng Giang nghe vậy ngẩn ra, lập tức cảm động, chỉ cúi đầu nói:

“Đa tạ đại nhân! Không biết đại nhân tôn danh?”

Thiếu Hoài cười nói:

“Ta không phải người của Thái Âm Nhất Phủ của ngươi, lĩnh là tiên vị ngũ quý, đạo hiệu Thiếu Hoài.”

Hắn mới biết đối phương là nhân vật hàng đầu như Chân Cảo, ấp úng đứng dậy, trong lòng vẫn đau khổ:

“Trì Cẩu a Trì Cẩu… Nhanh chóng giết mấy vị tử phủ lên đây đi, ta cũng muốn chia chút ánh sáng, nếu cứ thế này… Ta muốn viết bao nhiêu công pháp mới bù lại được!”

Đãng Giang lặng lẽ đi sau tiên nga trà bạch y, lo lắng quá mức và sự kính sợ đối với người trên cao khiến hắn tạm thời im miệng, chỉ cảm thấy trước mắt hoa mắt chóng mặt, như thể đã bị ném vào sân của mình.

Trong lòng hắn còn đau:

“Vài tháng nữa sẽ đi thúc giục hắn!”

……

Vọng Nguyệt Hồ.

Hoa trắng trên núi Chi Cảnh bay bay, chân nhân đạo bào trắng vàng ngồi bên bàn, ánh sáng trắng đậm như nước chảy theo mặt đất, phủ lên mấy cột ngọc, phát ra từng đợt ánh sáng.

Lý Hi Minh tu luyện một lát, nửa năm trôi qua như dòng nước, tu vi có chút tiến bộ, thần thông cũng hơi ngưng luyện, dù sao thiên phú tu hành của hắn Lý Hi Minh cũng không tệ, không đến mức uổng công.

Ánh sáng mặt trời rực rỡ, chính là thời điểm tu hành tốt, hắn đột nhiên mở mắt ra, bước một bước, hiện thân trên bầu trời Vọng Nguyệt Hồ, nhìn về phía Đông.

Trên không của Sơn Kỳ Quận đang từng chút một tụ lại màu tím như mực, nhuộm cả bầu trời màu âm u, với tầm mắt cấp tử phủ của hắn thậm chí có thể nhìn thấy ánh sáng chạy trốn đang nhanh chóng dâng lên ở chân trời, đang lao nhanh về phía Vọng Nguyệt Hồ.

“Diệp Hoạch động thủ rồi.”

Quả nhiên, một tia sáng chạy trốn vội vàng dâng lên dưới, Lý Giáng Thiên dừng lại trước mặt hắn, biểu cảm ngưng trọng, kính giọng nói:

“Bẩm chân nhân, Diệp Hoạch chân nhân xuất hiện ở Sơn Kỳ Quận, dùng thần thông áp chế đại trận, bờ Đông chấn động, vài nơi phái người thông báo.”

Lý Thừa Hoài chậm một chút, mang theo mấy người cưỡi mây đến, cũng có thần sắc ngưng trọng, so với sự bất an và như đối mặt với kẻ thù của mọi người trên hồ, Lý Hi Minh bình tĩnh hơn nhiều, đáp:

“Người trong sơn môn đã di chuyển ra ngoài rồi?”

“Bẩm chân nhân, nửa năm trước đã theo lời chân nhân dặn dò, cùng nhau rút lui, trong sơn môn chỉ còn lại vài lão nhân của Huyền Nguyệt không chịu đi.”

Lý Hi Minh không nói rõ chuyện của Huyền Diệu Quan với người nhà mình, thứ nhất là Lý Minh Cung, Lý Thừa Hoài không có phù chủng, có vài chuyện nghe vào tai, ngược lại thành ra sai sót.

Thứ hai là, chuyện này cũng không cần tu sĩ nhà mình tham gia nhiều, có vài thứ là tử phủ tính toán, Lý Hi Minh tự cho là chôn sâu trong lòng mình là được, nếu sau đó có gì xảy ra, ít nhất cũng sẽ không làm khó người nhà họ Lý quá.

Trên chân trời đã dần xuất hiện ánh sáng màu tím của thần thông, Lý Hi Minh lại không gấp gáp, sơn môn Huyền Nguyệt [Bách Sơn Tàng Nạp Linh Trận] tử phủ không phải là có thể phá vỡ trong thời gian ngắn, tu sĩ Huyền Nguyệt cũng sớm không còn khả năng mở trận, hắn chỉ hỏi:

“Linh vật tư lương của Huyền Nguyệt thì sao?”

Lý Giáng Thiên kính giọng nói:

“Đại nửa năm qua, Khổng Cô Hích đã dời ba ngọn núi đến vùng hoang dã, địa mạch của vùng hoang dã đó trong thời gian ngắn không thể dời đi nữa, kho bảo bốc dời đại nửa, truyền thừa công pháp toàn bộ di chuyển ra ngoài, những thứ có thể động đều đã dời đại nửa, phần lớn tư lương hạ phẩm linh vật phải phong tỏa trong đại trận, vùng hoang dã đơn sơ, vậy nên không di chuyển ra ngoài.”

“Tốt.”

Lý Hi Minh trong lòng có số, những linh thảo linh đậu đó họ Lý cũng không thiếu, lưu lại ở Huyền Nguyệt cũng coi như là đối phó với linh vật, phần còn lại trong kho bảo bốc mất thì mất, không tính là gì, liền dặn dò:

“Người của Sơn Kỳ Quận rút lui hết.”

Lời này vừa dứt, thân ảnh của hắn đã biến mất trên hồ, bước qua thái hư, trong chốc lát hiện thân trên Sơn Kỳ Quận.

Sơn Kỳ Quận khí đen tím cuồn cuộn, cả thành quận bị bao trùm trong bóng tối, dưới chân một đám đạo đồ đệ tử vây quanh dưới núi, những ngọn núi mà chân nhân Trường Hề nỗ lực cả đời tạo ra được ánh sáng vàng nhạt che chở, ánh sáng vừa lóe lên, lập tức bị thần thông đen tím áp chế.

Lý Hi Minh nhướng mày lên.

Trên cửa sơn môn Huyền Nguyệt, còn có một ngọn núi đen trắng ngưng tụ, cao chọc trời, trong đen tím hiện ra dáng vẻ hùng vĩ, vài đệ tử Huyền Nguyệt như những con kiến, cưỡi gió đen mà chạy trốn.

Hắn bước một bước, hiện ra gần đó, nửa bầu trời trên sơn môn đột nhiên sáng rõ, cầu vồng bay lên, khói đen rút lui, hiện ra rõ ràng, mấy đệ tử đó như thấy cọng rơm cứu mạng, cưỡi huyết quang chạy vào ánh sáng.

Đám tu sĩ đạo đức thượng thừa phía sau đang cười điên cuồng lập tức thu liễm thần sắc, quay đầu rời đi, vài người chạy phía trước còn kính giọng gọi chân nhân, hành lễ lui xuống.

Lý Hi Minh cũng không nhìn nhiều, một mình đối mặt với [Đông Vũ Sơn] khổng lồ như vật, khí thế cũng không thua kém chút nào, ánh sáng mặt trời chiếu rọi, chiếm giữ gần một nửa bầu trời.

Bất luận có bao nhiêu tu sĩ đạo đức thượng thừa xuất hiện, lúc này thực tế chỉ là Diệp Hoạch và Lý Hi Minh hai người mà thôi, dù sao cũng đều là con cháu danh môn, tu sĩ nào không biết? Từng người một như chim sợ sương, im miệng không nói.

Lý Hi Minh nhìn Lý Hoạch trên đỉnh của thần thông [Đông Vũ Sơn], ánh sáng tím vàng phía sau hắn hơi dâng lên, hỏi:

“Trường Hề tiền bối mới ngã xuống không lâu, đạo hữu đã vội vã nuốt chửng Huyền Nguyệt… Có phải quá gấp gáp rồi không, có hỏi qua Tố Miễn tiền bối chưa?”

Lại nghe Lý Hoạch ở trên cao cười một tiếng, đáp:

“Đạo hữu hiểu lầm rồi, ta quen một ma đồ, ẩn nấp trong núi, lần này là đến trừ hại, nếu có ý định gây hại đến đạo thống Huyền Nguyệt, trực tiếp đến vùng hoang dã chẳng phải tiện hơn sao? Ta cũng không phải vì sơn môn này, đợi tìm hiểu rõ ràng, tự nhiên sẽ rời đi.”

“Lời hay…”

Lý Hi Minh trong lòng hiểu rõ ràng rành mạch là chuyện gì, lại không ngờ Lý Hoạch giả vờ ra vẻ nghĩa hiệp, liền thở dài nói:

“Đạo hữu không phải là vì trừ hậu họa, hà tất đổ tội lớn như vậy, ta liền cầu giáo một phen!”

“Mời!”

Lý Hoạch cũng không có tức giận quá nhiều, hai người giọng điệu bình thản như bạn bè giao lưu, theo lời này dứt, hai người mang theo thần thông trốn vào thái hư, biến mất không thấy.

Tím đen và cầu vồng bao trùm cả bầu trời lập tức biến mất, ngọn núi trắng cao chọc trời đó cũng tan thành mây khói, bầu trời trong xanh sạch sẽ lại hiện ra trên bầu trời, gọi người dân Sơn Kỳ đang run rẩy, hoảng sợ dưới chân cúi đầu lạy.

Tất cả những thứ này xảy ra quá nhanh, chỉ để lại bầu trời trống trơn, trên bầu trời chỉ có các tu sĩ đạo đức thượng thừa cưỡi gió đứng, người đứng đầu là một nam tử mặc đạo bào màu đen, đai lưng thắt lưng, cổ áo trắng bạc, lông mày cao, mắt sâu, chính là người đệ tử đầu tiên của đạo đức thượng thừa Quản Cung Hiên.

Hắn khẽ nhướng mày, hiển nhiên cũng là ngoài ý muốn cực độ, yên lặng đứng trước đại trận tử phủ khổng lồ, các tu sĩ xung quanh đều nhìn hắn, Quản Cung Hiên tất nhiên biết ý nghĩa là gì, hắn cũng đối mặt với đại trận tử phủ trước mặt mà ngẩn ra.

“Để lại chúng ta? Công kích đại trận tử phủ?”

Lý Hoạch và Lý Hi Minh bay lên thái hư đánh nhau, tựa như hoàn toàn không xem tu sĩ nhà mình là người đến công kích, một đám tu sĩ Trúc Cơ có thể làm gì với đại trận tử phủ? Đại trận tử phủ của Huyền Nguyệt dù không giỏi công kích thế nào, phản kích cũng chỉ có vài người dám nhận!

Quản Cung Hiên gần như có thể tưởng tượng được Lý Chu Vi nhảy ra khỏi đại trận mang theo một đám người có thể đánh tan nhà mình thành cái dạng gì, suýt chút nữa không giữ được vẻ bình tĩnh trên mặt, chỉ cố gắng nói:

“Yên tâm vây trận tiêu hao! Chân nhân đã có sắp xếp!”

Hắn nói như vậy, nhưng Lý Hoạch làm việc dường như luôn tùy hứng, vừa ra ngoài liền dẫn người đến, Quản Cung Hiên không những không biết gì, cũng không có bất kỳ biện pháp phá trận nào.

“Ý nghĩ của chân nhân khó đoán thế nào… Chúng ta thủ ở đây có ý nghĩa gì, chẳng phải lộ ra sơ hở sao? Có phải còn có thể đánh một trận rồi đại trận này tự mình giải phong tỏa và tan rã không?”

Chương 1484: Nghi Ngờ

Hồ Hiền.

Hồ Hiền nối liền với Đông Hải, nước hồ thực chất là nước biển, dưới ánh mặt trời giữa trưa lấp lánh như những viên ngọc, vài con yêu binh hài giáp đang tuần tra trên mặt hồ, số lượng nhiều hơn hẳn mọi năm, rõ ràng là do cuộc chiến giữa các tiên nhân và Huyền Nguyệt đã bắt đầu, những yêu vật xung quanh cũng rất căng thẳng.

Trong khi nơi đây đang yên bình thì bỗng dưng hư không bị xé toạc ra, một ngọn lửa tím lớn trào ra, mặt hồ trắng bạc tức thì bị lửa thiêu đốt lõm xuống, hơi nước bốc lên mù mịt, những hạt muối màu vàng trắng hiện lên trên đá ngầm, chỉ trong chốc lát, đá ngầm cũng bị thiêu hóa thành tro.

Đạo nhân mặc đạo bào trắng vàng cưỡi hổ bay ra từ ngọn lửa tím, vừa đáp xuống mặt hồ, hư không ở phía bắc lại bị xé toạc, ba luồng sáng màu vàng bay ra, Lý Hi Minh buộc phải quay đầu bay về phía nam.

Mới bay đến chỗ Hồ Hiền đổ ra biển, ba luồng sáng màu vàng kia đã bay đến, Lý Hi Minh chỉ cảm thấy lạnh sống lưng, thầm than:

“Đây là pháp thuật gì vậy!”

Trong hư không sấm sét vang dội, chân hỏa bốc lên, có thể cảm nhận được lực phong tỏa của Tây Thiên Nguồn từ phía tây tới, nhất định là Ứng Tùng đang đến gần, Lý Hi Minh không kịp đối phó với thuật pháp, đành phải tránh xa.

“May mà đã xua đuổi chân hỏa… không để lại dấu vết nào trong hư không… chỉ tiếc là bị Tam Hưu Xá Tố Huyền Quang khóa chặt hơi thở, Ứng Tùng có lẽ không biết… cũng có nghĩa là… chỉ cần tránh được Tam Hưu Xá Tố Huyền Quang, có thể toàn thân rút lui!”

Tam Hưu Xá Tố Huyền Quang có tốc độ cực nhanh, đang suy nghĩ đã đến gần, Lý Hi Minh hơi dừng lại, xuyên qua hư không, bước vài bước, mới thấy Tam Hưu Xá Tố Huyền Quang bay đến.

“Quả nhiên! Chỉ là thuật pháp, khả năng xuyên qua hư không của nó không thể sánh được với Hạ Sơn Nhập Hải Hổ của ta, kém xa một bậc!”

Hắn cưỡi Hạ Sơn Nhập Hải Hổ ẩn hiện trong hư không, liên tục xuyên qua giữa hư không và hiện thế, thuật pháp này dù có thể xuyên qua hư không, tốc độ cũng nhanh hơn hắn, nhưng vẫn không linh hoạt bằng hắn, liên tục xuyên qua, tốc độ liền chậm lại.

Lý Hi Minh không biết Ứng Tùng có phát hiện ra hắn không, chỉ có thể cố gắng tạo khoảng cách với thuật pháp này, bay vút trên mặt biển hơn một khắc đồng hồ, nhưng không thấy bóng dáng của Ứng Tùng, chỉ còn lại thuật pháp này bay vút, cuối cùng Lý Hi Minh quay lại, phun ra một luồng hỏa tím, định lại thuật pháp này.

Hắn đang định thi triển thần thông, thì thấy Tam Hưu Xá Tố Huyền Quang kia như cát bay trong gió, dễ dàng tan biến, chỉ còn lại một mảnh vàng mờ ảo như sương, từ đó truyền đến giọng nói của Ứng Tùng:

“Là Ứng Tùng sắp xếp để thảo luận với đạo hữu, không có ý muốn hại người, có nhiều điều đắc tội, xin đừng trách! Hiện nay đấu pháp, thu được rất nhiều, nếu sau này còn có cơ hội, có thể thảo luận nhiều hơn!”

Giọng nói này vang vọng trong hư không, Lý Hi Minh nhìn quanh, thực sự không còn thấy bóng dáng của Ứng Tùng nữa, ngọn lửa trong tay cũng dần tản đi, vết thương trên người lại âm ỉ đau nhói.

“Lão già này phát điên gì vậy!”

“Vết thương do chân hỏa thiêu đốt rất khó phục hồi, may mà vết thương không nặng, không đến nỗi lâu năm…”

Hắn trầm ngâm nhìn thuật pháp này, lùi lại hai bước, Hỏa Hổ dưới bụng lại lần nữa chui vào hư không, bay về phía biển, mới đi được hai bước, thần sắc của Lý Hi Minh lập tức căng thẳng, hiện lên sự nghi ngờ và hoảng sợ sâu sắc:

“Không đúng… không đúng…”

Thảo luận? Không thể nào!

“Mục đích của Ứng Tùng tuyệt đối không phải thảo luận! Chỗ này tuyệt đối có vấn đề!”

Thời gian luyện thành Tây Thiên Nguồn của Ứng Tùng rất ngắn, chắc chắn là chưa từng biểu diễn trước mặt người khác, Lý Hi Minh mới không nghe nói, lý do rơi vào tình cảnh như vậy, tám phần là liên quan đến thần thông này, nếu chỉ là một Đông Vũ Sơn, sao có thể ép hắn vào tình thế khốn đốn như vậy?

Mà Đô Tiên Đạo Thống vốn đã cách biệt với thế gian nhiều năm, thần bí khó đoán, một Tây Thiên Nguồn chưa từng ai nghe nói đến đại diện cho điều gì… Ứng Tùng chẳng lẽ không biết?!

Mà Tây Thiên Nguồn bá đạo như vậy, bất ngờ như vậy đã có thể khiến một vị Tử Phủ bị tổn thất lớn, thu được lợi ích khổng lồ, đâu chỉ đơn thuần dùng để đấu pháp với Lý Hi Minh? Chỉ cần lộ ra một lần, sau này dù đối phó với ai… cũng không còn hiệu quả bất ngờ nữa!

Có thể khiến Ứng Tùng dồn tâm sức thiết kế như vậy, chắc chắn không đơn giản chỉ là thảo luận!

“Có người muốn ép ta đến Đông Hải! Có người muốn hại gia đình ta…”

Nhưng vừa mới nghĩ đến đây, Lý Hi Minh lập tức dừng lại:

“Không… không… muốn hại gia đình ta, người đầu tiên cần giải quyết là ta Lý Hi Minh, dù có nhận ra âm mưu hay không, ta Lý Hi Minh nhất định sẽ trở về, vậy trên đường trở về có thể bố trí trận pháp hoặc mai phục…”

“Càng tốt nếu ta nhận ra âm mưu… ta Lý Hi Minh rất có thể sẽ vội vã trở về, càng có khả năng sơ suất… ta ở ngoài mới tốt… ở ngoài chỉ cần không bị trận pháp giam giữ, có thể bảo vệ gia đình tương đối an toàn… những thứ khác… hy sinh thì hy sinh!”

Lý Hi Minh đột ngột quay ngược Hỏa Hổ dưới bụng, toàn bộ thần thông pháp lực điên cuồng đổ vào linh khí, lực ẩn nấp chạy trốn phát huy đến cực hạn, lao đầu vào hư không, muốn bay nhanh về phía Đông Hải, nhưng chỉ trong một khoảnh khắc, sự nghi ngờ của hắn lại đạt đến đỉnh điểm một lần nữa, lại dừng lại.

“Không đúng… ta không phải Tử Phủ bình thường, trên đường đi có bất kỳ trận pháp nào… đều có thể dùng Tiên Giám dò ra! Ta có thể trở về… bọn họ không mai phục được ta…”

Phản ứng trong tay hắn nhanh hơn cả ý nghĩ, cứng rắn dừng Hỏa Hổ dưới chân lại, lại quay đầu bay về phía tây.

Pháp lực của hắn vận chuyển quá mãnh liệt, thậm chí khiến đôi mắt của Hỏa Hổ dưới bụng lóe lên ánh sáng trắng mãnh liệt, pháp lực của Hỏa Hổ Đạo nhanh chóng lan ra trên thân đá, kéo theo một bóng trắng dài.

Lý Hi Minh quay đầu lại, lời cầu nguyện trong lòng chỉ đọc được một nửa, lại dừng lại, Hỏa Hổ dưới chân cũng mất đi ánh sáng, dừng lại với tốc độ nhanh nhất, cứ đứng lẻ loi như vậy trong hư không.

Hư không tối tăm đen kịt, trước mặt hắn có một người đang bước đến.

Người này thong thả bước đi, tốc độ di chuyển trong hư không còn nhanh hơn cả Ứng Tùng, nơi đi qua bốn phía đều sáng lên, như một ánh sáng di động, Lý Hi Minh dừng lại trong khoảnh khắc này, từ xa biến mất, xuất hiện trước mặt.

Lý Hi Minh cảm nhận được khí tức cường đại tràn ngập hư không, trong lòng như hàn tuyết thấm vào, lạnh đến run rẩy:

“Đến tây hay đến đông… đã không còn ý nghĩa nữa, tự mình đến lấy… một tự mình đến lấy hay…”

Hắn ngẩng đầu lên nhìn.

Người này khoác một bộ y phục màu vàng trắng, từng chiếc lông vũ đều được khắc họa những họa tiết tròn nhỏ, ngược lại giống như vảy cá, bên trong là một chiếc áo trắng sáng, sau lưng mang theo một thanh kiếm.

Da tay lộ ra của hắn trắng nõn, trong đó cầm một chiếc đèn đồng đáy gỗ dương có mười hai góc, phát ra ánh sáng vàng nhạt dịu dàng, chiếu sáng xung quanh.

Khuôn mặt của đạo nhân này càng hiền lành ấm áp, sống mũi cao, gò má hơi rộng, có một khí chất nho nhã, chỉ có đôi mắt lá liễu hơi tăng thêm vài phần uy phong khiến lòng người lạnh giá, đang mỉm cười nhìn qua.

Lý Hi Minh lại cảm thấy ý lạnh từ trong lòng xông lên não, cơn đau trên thân thể càng rõ ràng, hắn cố gắng nén lại không để biểu cảm thay đổi:

“Đại tu sĩ hậu kỳ Tử Phủ, Trường Tiêu!”

Chương 1485: Vong Mệnh Đông Hải (1)

Danh tiếng của Trường Tiêu rất lớn, hắn cùng với Quách Thần Thông dưới sự toan tính của Tử Phủ đã từ Động Thiên mang bảo bối bỏ trốn ra ngoài, từng làm chấn động Giang Nam. Đợi đến khi thành tựu Tử Phủ, khai sáng Đạo thống, vị chân nhân này càng trở thành người trong lòng mọi người giỏi nhất trong việc thao túng mệnh số.

Nhưng trên mặt vị chân nhân này lại thật sự ôn hòa thuần hậu, nếu không phải đôi mắt kia quá tinh ranh, hầu như đã trở thành chất phác. Hắn nâng đèn lên, động tác vô cùng nhẹ nhàng, thanh âm trầm trọng:

“Chiêu Cảnh đạo hữu! Không gặp mà như gặp!”

Trong lòng Lý Hi Minh lạnh lẽo, chỉ đáp:

“Tham kiến Trường Tiêu tiền bối, ta và Diệp Hoài đạo hữu chỉ đàm luận một chút mà thôi, liền muốn quay về, không ngờ lại đụng phải tiền bối, không biết có gì chỉ giáo?”

Trường Tiêu nâng đèn lên, giữ khoảng cách nhất định với Lý Hi Minh, chiếm cứ Tây Phương Thái Hư, yên lặng nhìn hắn, mở miệng nói:

“Có một đồ tôn, tục danh gọi là Vương Phục, đạo hiệu Ngọc Phục Tử, mấy năm trước ở Đông Hải trấn thủ, tính tình có chút phong lưu, nhưng thiên phú lại không tồi… Đáng tiếc… sau đó đã bị tu sĩ Hành Chúc Đạo đánh giết.”

“Lúc đầu ta không biết nguyên nhân, sau mới biết là đạo hữu muốn lấy [Minh Phương Thiên Thạch], liền cấu kết với Hành Chúc, hại hắn mất mạng… Việc này trời đất làm chứng, dấu vết vẫn còn ở Đông Hải, Chiêu Cảnh chắc chắn sẽ không quên được chứ?”

Thần sắc của hắn tự nhiên, đôi mắt cẩn thận nhìn Lý Hi Minh, dường như muốn tìm ra sự biến hóa cảm xúc gì đó.

Người đàn ông trước mắt cúi đầu, thái độ dường như rất cung kính, Trường Tiêu cẩn thận quan sát, Lý Hi Minh này dường như không có khí độ xuất chúng gì, y phục trung quy trung hướng, thần sắc cũng chỉ là có chút hoảng sợ và sợ hãi, khiến Trường Tiêu hơi nhíu mày.

‘Lý Hi Minh…’

Trong khoảnh khắc suy nghĩ, trên người Lý Hi Minh đã tỏa ra vô số quang hoa, thiên quang chiếu rọi, ánh sáng mặt trời rực rỡ bùng nổ, thiên môn sừng sững, long kỳ loan lạc, bảo tiết trướng phan cùng lúc hiện ra.

Ánh sáng mặt trời huyễn hóa, thượng diệu phục quang cùng nhau hội tụ, leo lên thiên môn màu trắng sáng hoa văn phức tạp, mây màu hội tụ bay lên, thẳng đến mặt Trường Tiêu.

Đối mặt với Minh Dương thần thông lao đến, Trường Tiêu nâng tay áo lên, lộ cánh tay ra, dùng một tay kết ấn, nói:

“Rơi xuống!”

Sau lưng hắn đột nhiên xuất hiện một đám điểm trắng, sáng chói mắt, dày đặc, treo lơ lửng trong Thái Hư đen kịt, một tiếng hát xong, Minh Dương thần thông dưới chân đã bị đánh tan, vô số Minh quang dập dờn bay về các phương hướng khác nhau.

Tại chỗ đó đã không thấy bóng dáng của Lý Hi Minh.

Vừa rồi câu này vừa nói ra, Lý Hi Minh biết đoán không sai, Trường Tiêu quả thật không phải người thiện ý, sợ hắn âm thầm dùng mưu kế gì, đâu còn trả lời hắn, thần thông pháp lực tích lũy đã lâu bay vào [Cầm Sơn Phó Hải Hổ], hóa thành lưu quang, bước ra không trung.

‘Vương Phục… Đâu có gì là Vương Phục! Mảnh Minh Phương Thiên Thạch kia tuy là mồi nhử, nhưng phía sau lại ám chỉ Thủ Long Kiên, cuối cùng rơi vào nhà ta chính là kết quả của cuộc đàm phán, sao có thể đổ lỗi lên đầu nhà ta!’

Lúc Vương Phục chết Lý Hi Minh đã có mặt, lúc đó, người đàn ông này nói rõ:

“Hắn hận Cận Liên… vì vậy muốn ta chết!”

Có thể thấy Vương Phục bản thân chính là quân cờ hy sinh, Trường Tiêu chẳng qua chỉ nắm lấy nhược điểm này mà thôi!

Lý Hi Minh chạy trốn với tốc độ nhanh nhất, Trường Tiêu cũng không vội, đi dạo trong Thái Hư, bấm tay tính toán, liên tiếp ba lần, lúc này mới biến mất tại chỗ, một đạo quang minh nhanh chóng xé toạc Thái Hư, lao đi truy đuổi.

“Chiêu Cảnh đạo hữu… lấy linh vật Tử Phủ của ta, vì có kiếp số, đã đến Đông Hải, ai có thể giúp ngươi?”

Một kích thần thông và pháp thuật của Lý Hi Minh vốn là để đánh lừa tầm nhìn, [Nghiêm Thiên Môn] vừa chạm đã rời, hiện tại cưỡi hổ bỏ chạy, hết sức ẩn giấu, nhưng phát hiện Thái Hư bên cạnh nhanh chóng chuyển từ màu đen huyền sâu thẳm thành màu xám đậm, từng chút một sáng lên.

‘Nó đã đuổi kịp rồi.’

Trường Tiêu đuổi từ phương Nam đến, tốc độ cực nhanh, Lý Hi Minh khó khăn lắm mới có thể tung ra được đoạn này, chỉ có thể hết sức bay về phía Đông, tuyệt đối không thay đổi phương hướng, vô ích thu hẹp khoảng cách, sự diệu kỳ của [Khôn Hổ Đạo] cũng dần phát huy, thân hình càng lúc càng mờ nhạt.

So với Lý Hi Minh liều mạng chạy trốn, Trường Tiêu chỉ đi được một bước, trong tay cầm đèn, nhìn thân hình của Lý Hi Minh ở phía xa ngày càng nhạt đi, hắn đột nhiên mở miệng, thanh âm nhẹ nhàng như gió thoảng, bay qua phiến lá, xuyên qua Thái Hư bay đến bên Lý Hi Minh:

“[Cầm Sơn Phó Hải Hổ] quả nhiên ở trong tay ngươi, lão đầu Huyền Nhạc kia rất linh hoạt, biết giữ mạng cho ngươi là quan trọng nhất… nhưng điều này không tính là gì.”

Đèn trong tay Trường Tiêu sáng lên một chút, mười hai góc được trang trí bằng vàng và bạc đều sáng lên ngọn lửa, chỉ lớn bằng ngón tay cái, không thấy ngọn lửa này đuổi theo, nhưng một cỗ chân hỏa mãnh liệt lại theo ánh đèn phun ra, thân ảnh vừa mới mờ nhạt của Lý Hi Minh đột nhiên khôi phục rõ ràng, chân hỏa mãnh liệt cũng đuổi theo, chiếu sáng sau lưng Lý Hi Minh.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy lưng nóng rực, vẫn có thể kiềm chế, nhưng đèn này hiển nhiên là càng gần càng có uy lực lớn, theo thời gian dần dần thiêu đốt, hắn âm thầm nghĩ:

“Lại là chân hỏa!”

Điều này không đáng ngạc nhiên, Trường Tiêu năm đó làm quân cờ Tử Phủ vào Đẩu Huyền Thiên, những gì hắn nhận được tất nhiên là Đẩu Huyền Đạo thống, linh khí trong tay cũng không ngoại lệ là Đẩu Huyền, mà Đạo thống của Diệp Hoài đoạt từ Trương Linh Thư, cũng là Đẩu Huyền Động Thiên, Động Thiên này danh tiếng vang xa, không chỉ có một tính cách, nhưng linh khí tất nhiên là chín phần mười!

Chương 1486: Vong Mệnh Đông Hải (2)

‘Diệp Hoài… Đạo thống của Trường Tiêu cùng xuất phát từ một nguồn, trước đây hắn khiêu khích nhà ta lớn như vậy, chẳng qua chỉ là biểu thị mà thôi… Vậy thì nhất định là sớm hơn cả… Từ khi Mật Phiếm Tam Tông khiêu khích nhà ta đã bắt đầu rồi!’

‘Trường Tiêu bất luận mưu đồ gì với nhà ta… đều là bắt đầu bố trí từ rất sớm, thậm chí có khả năng rất cao là ta đột phá đã phá vỡ kế hoạch của hắn… mới có biến cố hiện nay…’

‘Mà Diệp Hoài vẫn luôn không muốn đắc tội triệt để, dù đến cuối cùng cũng thu hồi pháp thuật kia, e rằng cũng không phải là hắn và ta thực sự một lòng, mà là có nhược điểm gì đó trong tay Trường Tiêu! Điều này mới khiến hắn lời nói không nhất quán, luôn bị trói buộc, thậm chí còn mong ta có thể thoát khỏi tay Trường Tiêu!’

Thần thức của hắn lan tỏa trong Thái Hư, tránh khỏi chân hỏa, nhìn thấy đôi mắt phượng của Trường Tiêu, trong lòng như sấm sét nổ vang:

‘Mà Trường Tiêu chính là lợi dụng điều này… Tại sao lại để Diệp Hoài không tình nguyện tham gia vào việc này? Không tình nguyện, bị trói buộc, mới là điểm mấu chốt của việc toan tính!’

Trường Hi lưu lại một đạo [Cầm Sơn Phó Hải Hổ] làm lá bài tẩy cho Lý Hi Minh, muốn Lý Hi Minh hắn đàm luận đánh nhau, rõ ràng xuất hiện ở Đông Hải, chỉ có dưới sự chủ trì của Tử Yên vốn không muốn triệt để đắc tội Lý gia, Trương Hoài ra tay, đảm bảo gấp đôi thậm chí gấp ba, mới có thể khiến Lý Hi Minh hắn yên tâm đấu pháp, giấu lá bài tẩy đi, sẽ không lập tức cưỡi linh khí chạy về Vọng Nguyệt Hồ!

Trong kế hoạch này, Diệp Hoài không biết hiểu được bao nhiêu, nhưng chính là Diệp Hoài đối với Trường Tiêu thái độ mặt ngoài cung kính, bên trong không hề hài lòng, hai bên hòa hoãn từ trước đến nay, lại trở thành kế hoạch của Trường Tiêu!

Một Tử Phủ đi lại trong Thái Hư vô thanh vô tức, nhưng hai người đánh nhau lại nổi bật hơn nhiều… Đợi đến khi hai người đánh nhau ở Đông Hải, lập tức dừng lại, chúng tu phân tán, thậm chí có thể là Tố Miễn, Đình Lan đang chú ý cũng rời đi, Trường Tiêu liền thong thả đến, chặn hắn lại ở Đông Hải cô độc vô trợ này.

“Suy nghĩ của hắn ta không thể tính là toàn bộ… ít nhất đây là một trong số đó…”

Hiện tại chân hỏa phía sau mặc dù khác với trước đó, nhưng lại có cảm giác quen thuộc, chứng minh suy đoán, Lý Hi Minh thở ra để mình bình tĩnh lại, không còn nghĩ Tinh Lan bọn họ là cố ý, hay là mưu hoạch trước tiên bị hắn đoán trúng, hiện tại sống còn quan trọng nhất, trong lòng chỉ âm thầm cảnh giác:

“Nếu Trường Tiêu cũng là Đẩu Huyền Đạo thống… có thể hắn còn có thủ đoạn liên quan đến Lôi Đình, phải cẩn thận phòng bị!”

‘May mắn là Minh Dương… Nếu là cái khác… Chân hỏa và Huyền Lôi đều có một cái có thể khắc chế ta!’

Hiện tại [Cầm Sơn Phó Hải Hổ] bị chiếu sáng, Lý Hi Minh cũng không thúc giục ẩn nấp nữa, cưỡi hổ đi trong Thái Hư, Trường Tiêu thì nâng đèn lên, từng chút từng chút kéo gần khoảng cách, nhẹ nhàng nói:

“Chiêu Cảnh đạo hữu, chỉ là bàn chuyện cũ, tại sao không từ biệt mà đi? Hình như quá thất lễ rồi!”

“Trường Tiêu tiền bối! Nếu đã bàn chuyện cũ, tại sao cản trở đường về của ta? Để ta quay về Hải Nội, chọn một nơi chữa thương, tự nhiên sẽ phái người đến mời tiền bối, bàn bạc kỹ càng, không cần phải động chân động tay lớn như vậy, đuổi theo Thái Hư!”

Nghe Lý Hi Minh nói vậy, Trường Tiêu cười một tiếng, vẫn đi trong Thái Hư, càng gần càng sát, chân hỏa thiêu đốt sau lưng, Lý Hi Minh trầm giọng nói:

“Đứng lên!”

Trong nháy mắt, thiên môn màu trắng sáng hoa văn phức tạp sừng sững từ Thái Hư, thiên quang đậm đặc chỉ ngăn cản Trường Tiêu một chút, chân hỏa đáng sợ rơi xuống, như dòng sông đỏ sẫm cuồn cuộn, từ hai bên của thiên môn đổ xuống, thiêu đốt tất cả mọi thứ.

Sắc mặt Lý Hi Minh biến thành xanh trắng, hiển nhiên là bị thương, nhưng chỉ kéo ra một khoảng cách ngắn ngủi, nghe Trường Tiêu thi pháp xong, hát:

“[Bảo Bình Tham Hợp Huyền Pháp], mặc cho!”

Lý Hi Minh lập tức phát hiện một chiếc bình nhỏ sáng bạc bay đến từ phía sau, tốc độ cực nhanh, rõ ràng là pháp thuật, nhưng trông giống như vật thực, chỉ cần vung tay là một đạo tía lửa phun ra.

“Phốc!”

Không ngờ rằng đạo tía lửa này vừa bay ra, Trường Tiêu lập tức hừ một tiếng, sau lưng bay ra một mặt tròn sáng bạc, trên đó vẽ hoa văn màu vàng, chiếu lên tía lửa kia, lập tức có ánh trăng mát lạnh bùng ra, khiến nó tiêu tan sạch sẽ.

Lý Hi Minh đã lại dùng chiêu cũ, một đầu lao ra Thái Hư, sóng biển cuồn cuộn, trên mặt đại dương âm u đen kịt, ai ngờ vừa đối mặt đã là một đạo bạch quang, dường như đã sớm chờ đợi ở hiện thế, bay thẳng vào mắt hắn.

“Thần thông của Trường Tiêu!”

Hắn chỉ cảm thấy như có một chiếc đinh cắm vào đầu, trước mắt hoa mắt chóng mặt, trong đầu như sương mù mờ mịt, thần thông đã ngưng tụ một nửa cũng gần như tan ra.

May mắn một cỗ băng lãnh tràn lên não, dàn xếp tất cả, Lý Hi Minh phản ứng lại, nhìn thấy Trường Tiêu bay ra phía xa, lập tức lao vào Thái Hư.

Nhưng hắn mới đột phá Tử Phủ được vài năm, sao có thể là đối thủ của Trường Tiêu? Sử dụng Thái Hư càng không bằng, vừa bay vào đã là một chiếc bình bạc, nghiêng xuống, Lý Hi Minh lần này thật sự là một gậy đánh vào đầu, mắt hoa lên, ngực đập thình thịch, dựa vào ý lạnh giữ vững tư thế, cưỡi hổ bỏ chạy.

Trong nháy mắt tiếp theo, Trường Tiêu bay vào Thái Hư, Lý Hi Minh đang bay ra một đoạn lớn, hắn lại không ra tay ngay lập tức, mà ngạc nhiên quan sát:

“Có vấn đề…”

Trường Tiêu đã tu thành Tử Phủ nhiều năm, bất luận thần thông gì, thuật pháp gì đều có tác dụng gì, trong lòng rõ ràng, nhiều nhất là vì thần thông của đối phương mà nhiều thêm một phần hoặc thiếu đi một phần, đâu có đạo lý như hiện nay?

“Bị ta một kích thần thông, lại trúng [Bảo Bình Tham Hợp Huyền Pháp], còn có thể cưỡi linh khí mà đi, nhất định có vấn đề, người này hoặc là hồn phách có gì khác thường, mệnh số khác nhau, hoặc là mang theo bảo vật nào đó, có thể thanh minh linh thức.”

Ngay sau đó hắn đuổi theo vào hiện thế, mưa lớn trên mặt biển, xa gần đều là một màu đen kịt, chỉ là mưa mà thôi, tất nhiên không thể ngăn cản được tầm mắt của Tử Phủ, hắn bước lên gió mà đi.

Lý Hi Minh trúng bảo bình, hai mắt tối sầm lại, pháp thân vận chuyển không thông, ngay cả thần thông cũng trở nên khó khăn hơn nhiều, Trường Tiêu đuổi kịp hắn, Trường Tiêu bấm một cái, một đạo huyễn quang màu sắc sặc sỡ từ giữa lông mày của hắn phun ra, thô to như nắm tay.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy sau lưng lạnh toát, vội vàng xé toạc ngực tim phổi, các cơ quan lùi về phía bên, tạo ra một lỗ lớn trên ngực.

“Rầm!”

Huyễn quang này quả nhiên xuyên qua ngực, nhưng Tử Phủ tấn công đâu dễ đối phó như vậy, huyễn quang này chia thành hai luồng, nhanh chóng phình ra và cắt lên xuống, Lý Hi Minh lúc này đã cùng đường tận lối, hai bên cơ thể vội vàng tách ra, tại chỗ xé toạc ra hai nửa, đi đường vòng.

Huyễn quang nơi lông mày của Trường Tiêu quét ra hai đạo dây trắng trong thiên địa, quét lên mặt biển, hơi nước bốc lên, cá và tôm lật nhào, mắt hắn không mang cảm xúc gì nhìn thân thể của Lý Hi Minh hợp lại, tiếp tục bay về phía trước.

“[Nghiêm Thiên Môn]” nói là thần thông thuật, nhưng lại mang theo một chút bóng dáng của thần thông thân, chính là ta tính sai.

Hắn nói Lý Minh sai, Lý Hi Minh lại khổ không thể tả, một thân thể này, [Bảo Bình Tham Hợp Huyền Pháp] lợi dụng sơ hở, ảnh hưởng càng trở nên mãnh liệt, nhưng trong lòng hắn lại không có bất kỳ tạp niệm nào, một mảnh thanh minh, thậm chí tràn đầy hung ác:

“Ta chắc chắn không phải đối thủ của hắn, chính hắn Trường Tiêu cũng nhất định có kiêng kỵ, có thể trì hoãn một lúc thì trì hoãn, có thể trì hoãn một ngày thì trì hoãn một ngày… trừ khi ta Thăng Dương Phủ bị đánh tan thành mây khói, chỉ cần có một đạo Thăng Dương đuổi về phía Đông… thì có thể sống sót!”

Hắn lao đi, nhưng thấy một đám khói xám bay đến từ trên cao, giữa bão táp đặc biệt nổi bật, bên trong đám khói xám đang ngưng tụ một tia lôi đình sáng chói, giao hòa với thiên tượng. Thanh âm của Trường Tiêu theo lôi của linh khí vang vọng trên không trung:

“Ngươi Minh Dương này, quả nhiên không phải là con bài của Lạc Hạ! Vậy thì ta không để ngươi chạy nữa!”

Chương 1487: Huyền Pháp (1)

” Lạc Hạ Sơn… Chuyện này cũng có liên quan đến Lạc Hạ Sơn… “

Khói xám dày đặc lan tỏa trên mặt biển, dường như sắp tụ lại ngay lập tức. Không đợi sấm sét đánh xuống, Lý Hi Minh không kịp nghĩ thêm, đã xuyên vào Thái Hư. Trong Thái Hư này, đã sớm bị ảnh hưởng bởi dao động của sấm sét, linh cơ giao động không ngừng, bốn phía vươn lên những ngọn núi cao, như sóng cuộn trào.

Thanh âm Trường Tiêu vang vọng bốn phía, Lý Hi Minh rõ ràng cảm nhận được sức kéo của khói xám. Không biết đây là thần thông hay linh khí, khói xám cũng có khả năng phong tỏa. Chỉ là đây không phải sở trường của nó, [Cảm Sơn Phục Hải Hổ] vừa thoát ra, liền chạy trốn ngay lập tức.

Hình bóng của Trường Tiêu sau đó liền xé gió bay vào, Lý Hi Minh thúc dục linh khí chạy nhanh, trong tay lấy ra một viên [Huyền Xác Kinh Tâm Dược] nuốt vào. Theo thân pháp dần dần vận chuyển, ảnh hưởng của [Bảo Bình Tham Hợp Huyền Pháp] cũng giảm bớt. Nhưng Trường Tiêu tự nhiên giơ cao chiếc đĩa bạc trong tay, chiếu chính xác về phía trước.

” Lại là một đạo linh khí không nghi ngờ gì nữa! “

Trường Tiêu đã từng được Đồ Huyền đạo thống, lại là Tử Phủ tích lũy nhiều năm, đèn dầu hay đĩa bạc, thậm chí là khói xám bên ngoài, cả ba linh khí lợi hại này đều khiến Lý Hi Minh đau đầu. Hiện tại Trường Tiêu cầm đĩa bạc, trong lòng Lý Hi Minh bỗng lạnh toát:

” Là đùn ra Thái Hư… hay là chống cự? “

Đùn ra Thái Hư tất nhiên phải đối mặt với sấm sét bên ngoài, cũng có một phần nguy hiểm, chẳng qua là chọn một trong hai giữa Thái Âm và sấm sét mà thôi!

” Nhưng Thái Hư có rất nhiều lợi ích! “

Phải biết rằng đây là rìa của Hải Biên, ra ngoài nữa là Đông Hải, càng ra ngoài linh cơ càng thưa thớt, không còn dồi dào như gần biển nữa, hiệu quả bay trong Thái Hư sẽ ngày càng cao, có thể gấp năm, gấp mười lần!

Lý Hi Minh hơi dao động, cuối cùng vẫn giơ tay lên, không còn giả vờ mạnh mẽ mà đón nhận, mà là gia trì vào bản thân. Một cánh cửa thiên môn trắng sáng với hoa văn phức tạp vươn lên từ trên đỉnh đầu, ánh sáng từ trên cao chiếu xuống.

Ánh sáng mà chiếc đĩa bạc chiếu ra trong suốt, vừa đến trước thiên môn, điều đầu tiên bay lên lại là một lớp màn sáng màu nâu vàng dày và chắc chắn, chính là [Cảm Sơn Huyền Mạc]!

Ánh sáng Thái Âm nghiêng xuống, bị lớp màn này tạm thời ngăn lại, trong lòng Lý Hi Minh thở phào:

” May quá có hiệu quả! “

Nhưng ngay sau đó hắn cũng phản ứng lại:

” Trường Tiêu không phải Diệp Hoạch… Ta căn bản không thể đi qua lại giữa Thái Hư và hiện thế… Nếu không những pháp thuật của người khác không thể trì hoãn được, ngược lại còn bị trúng! “

Trường Tiêu nổi tiếng với gì? Chơi đùa mệnh số, tinh thông thuật toán!

Hắn thực sự thiếu kinh nghiệm đấu pháp, trước đó đi qua lại giữa Thái Hư và hiện thế, bị Trường Tiêu nắm được, người này tinh thông thuật toán, nắm bắt được điểm rơi của hắn, đã sớm dùng thần thông và linh khí chờ sẵn ở bên kia!

Hắn trước đó đã ăn hai đạo, một đạo thần thông ánh sáng trắng, một đạo [Bảo Bình Tham Hợp Huyền Pháp] đều đụng phải khi đang đi qua hai giới, không kịp phòng ngừa! Cứng rắn ăn hai đạo thuật pháp này của Tử Phủ hậu kỳ, đổi lại một Tử Phủ bình thường bị thuật pháp chế trụ, lúc này không biết thê thảm đến mức nào!

” Dù muốn đi qua… cũng phải đột ngột đi vào hiện thế… chứ không phải đối phó với pháp thuật và thần thông của người khác, như vậy tất nhiên sẽ bị đối phương dự đoán… đặc biệt là người như Trường Tiêu tinh thông thuật toán… “

Hiện tại tạm thời ngăn cản linh khí của đối phương, ánh sáng Thái Âm đang dần dần mạnh lên, Lý Hi Minh rút ra bài học, dù [Cảm Sơn Huyền Mạc] có chút chịu không nổi, cũng tuyệt đối không đi qua để ngắt quãng thuật pháp của đối phương.

” Đừng nghĩ cũng không cần nghĩ… sấm sét nhất định sẽ theo ta vào hiện thế, chờ ta vừa ra ngoài, tất nhiên sẽ có một đạo huyền lôi nổ tung ở trước ngực ta! Làm sao có thể xoay chuyển được?! “

Hắn điều động ý nghĩ, ánh sáng mặt trời và ánh sáng tím của Minh Dương cùng nhau phun ra, bay lên Thái Hư, chặn lại chiếc bình ngọc bay tới, chỉ nghe một tiếng động vang lên.

” Rầm rầm! “

Hai đạo mặt trời và Minh Dương mặc dù rất sáng, nhưng lại rơi xuống với một tốc độ mắt thường có thể thấy được, bị chiếc bình ngọc ép dần dần lại gần. Nhưng dù sao cũng không đột ngột như trước đó.

Nhưng thần thông của Trường Tiêu đã hiện ra, từng lớp từng lớp khí trắng tràn ra từ Thái Hư, toàn bộ Thái Hư dường như hóa thành bùn lầy, khói trắng càng bò lên [Nghi Thiên Môn], muốn định thần thông này ở trong Thái Hư.

Dù đấu pháp như thế nào, Lý Hi Minh chỉ muốn kéo dài một chút thời gian cho đối phương, nhưng không muốn bị thần thông quấn lấy, [Nghi Thiên Môn] lập tức bay lên, ngăn cản ánh sáng Thái Âm, [Cảm Sơn Huyền Mạc] thì đột ngột hạ xuống, dùng để ngăn cản thần thông của đối phương.

Nhưng [Nghi Thiên Môn] ngăn cản rất ổn định, [Cảm Sơn Huyền Mạc] lại không bằng thần thông của đối phương, hơi cứng lại một chút, Lý Hi Minh biết sâu sắc rằng không thể kéo dài như trước, không chút do dự chọn lựa ánh sáng Thái Âm, [Nghi Thiên Môn] lập tức phóng ra ánh sáng.

Ánh sáng mặt trời và ánh sáng tím của Minh Dương trên không trung nổ tung, tạm thời đẩy chiếc bình nhỏ ra, [Nghi Thiên Môn] thì bay lên nhanh chóng, đập vào mặt của đối phương, Lý Hi Minh thì cưỡi hổ, đối mặt với ánh sáng Thái Âm bay lên, tiếp tục chạy về phía đông.

Ánh sáng Thái Âm này mất đi sự ngăn cản của [Nghi Thiên Môn], ánh sáng bạc như một con cá bơi ngược dòng lao vào người Lý Hi Minh, hắn toàn lực thúc đẩy [Cảm Sơn Phục Hải Hổ], linh thức động một cái, một vòng sáng màu vàng nâu bay ra khỏi người hắn.

Chương 1489: Sấm Sét (1)

Sấm sét vang trời.

Sấm sét màu bạc ánh sáng theo mũi tên tràn lên, lan ra ngoài sáu thước, mưa vẫn rơi ào ạt ở xa, nhưng gần lại từng giọt nước lại bay lên, hóa thành những giọt nước tròn lăn lông lốc, sáng lấp lánh, trong sấm sét không ngừng bốc hơi co lại.

Ánh sáng của ngọn đèn trong tay Trường Thiên càng lúc càng rực rỡ, từng tia sét bị nó tiêu tan, phát hiện ra rằng cây thương này được nắm bởi một bàn tay trắng nõn, sấm sét thân thiết chảy dọc theo cổ tay, nhảy lên ống tay áo có lông vũ màu tím trắng.

Hắn mới nhìn rõ trước mặt có một nữ tu, sống mũi cao, lông mày như liễu, đôi mắt như hạt hạnh nhân, trong đôi mắt đó có khí tím lan tỏa, tóc đen như thác, giữa trán có đốm tím, sấm sét đậm đặc chảy dọc theo sau lưng, hội tụ lại thành một vòng tròn màu tím trắng khổng lồ.

Vòng tròn này không biết là thần thông hay linh khí, to như núi, phủ đầy những đường vân sấm sét như vỡ vụn, treo trên mặt biển, nữ tu ở giữa như một con chim đen, lơ lửng ở đó, mũi thương chỉ thẳng vào giữa trán Trường Thiên.

Sóng biển trên mặt biển nhanh chóng dừng lại, nước biển nhanh chóng bình lặng, mưa vốn phải rơi cũng bị từ trường kéo lại, từng giọt nổi trên mặt biển, co lại cho đến khi biến mất, nhất thời mặt biển bình lặng như gương, càng thêm rõ ràng, phản chiếu vòng tròn sấm sét to như núi và hình ảnh người phụ nữ như chim đen.

Trường Thiên cầm đèn, khói trắng lại hội tụ bên cạnh hắn, trong đồng tử phản chiếu sấm sét tím trắng giữa trời đất, Trường Thiên nhẹ giọng nói:

“Ngươi là Long?”

“Ầm ầm!”

Một tiếng sấm vang lên giữa trời đất, mũi thương đảo ngược, cắm phập xuống sấm, nữ tu này mặc áo giáp lông vũ tím trắng, đi đôi ủng có hoa văn, đứng giữa không trung, lông vũ dài trên áo ngoài từng chút một vươn ra, rủ xuống giữa sấm sét.

Giọng nói của nàng trong trẻo lạnh lùng, cùng với sấm sét vang lên giữa trời đất:

“Là Lôi.”

Trong nháy mắt, một tia sét màu bạc to như thùng nước từ trên trời giáng xuống, Trường Thiên phản ứng rất nhanh, tấm đĩa bạc có hoa văn màu bạc lập tức di chuyển đến trên đầu, ánh sáng thái âm trong tia sáng màu bạc duy trì một lúc, rồi nhanh chóng sáng lên, hiển nhiên là pháp lực và thần thông của Trường Thiên gia trì.

“Ầm ầm!”

Tiếng sấm này vang dội hơn, tấm đĩa bạc theo đó rung rinh, nhanh chóng sáng lên.

Trường Thiên im lặng nhìn, sấm sét tím trắng đã tụ lại như thủy triều, gợn sóng trong đám mây đen, phản chiếu bóng dáng mơ hồ trên trời, ngọn đèn trong tay hắn càng lúc càng sáng.

Sấm sét tím trắng phủ đầy mặt biển như mặt gương, sấm sét đen trắng ở trên và dưới đều phản chiếu vòng tròn sấm sét khổng lồ, một chút màu vàng sáng chói từ xa bay lên.

“Trời sáng rồi.”

Một tia mặt trời từ phía chân trời nhảy lên, đêm dài đã qua, ánh sáng mặt trời từ trong đám mây đen chiếu ra, rải lên mặt Trường Thiên, chiếu sâu thêm vào đôi mắt như lá liễu.

Đại nhân này hiểu rằng, theo thời gian trôi qua, mọi thứ đều trở nên vô nghĩa, ngay cả khi mình dùng thần thông áp chế đối phương, cũng không thể tìm thấy tung tích Lý Hi Minh ở phía đông được nữa.

Mặc dù【Tang Du tham Cửu Huyền Pháp】có thể định vị, nhưng Lý Hi Minh cũng là Tử Phủ, sẽ không ngu ngốc quay lại, “Nghiệm Thiên Môn” lại giỏi về việc mài mòn áp chế, chắc chắn sẽ tìm cách bỏ trốn, hiện tại cũng mất dấu vết.

Đạo hành và tuổi tác của Trường Thiên đều không tầm thường, rất nhanh đã có phán đoán, nữ tử trước mắt này chỉ có thể là trong động thiên đã được Lôi quyến rũ.

Trường Thiên bèn ngẩng đầu lên, lạnh lùng nói:

“Đạo hữu chắc hẳn là được cơ duyên khi nuốt Lôi, trở thành Lôi của Long thuộc, chỉ có tu vi Tử Phủ, mà có uy thế lớn như vậy.”

“Ta đi qua hải vực ngươi trông coi, ngươi muốn giúp một chút huyết mạch khi thân người, cũng coi như hợp lý, thấy mặt Long thuộc, ta sẽ không truy cứu chuyện Lý Hi Minh nữa.”

Hắn nâng ngọn đèn lên, định xuyên qua thái hư rời đi, nhưng phát hiện sấm sét vang dội giữa trời đất, sấm sét tím trắng như thác đổ xuống, sắc mặt Trường Thiên ngày càng lạnh, nghiêng đầu đi.

Sấm sét trước đó tụ lại giữa trời đất động đậy, trên mặt biển là nước của tộc Thủy cuồn cuộn chảy, vô số vảy và chi thể màu bạc, màu xanh vươn cao ra khỏi mặt biển, rồi nhanh chóng chìm xuống biển.

Nữ tử này treo mình giữa vòng tròn sấm sét có hoa văn vỡ vụn, đám mây đen của cơn dông sấm sét này đều hội tụ về vòng tròn đó, như mặt trăng sáng, bảo vệ vòng tròn sấm sét giữa trời và biển.

“Vậy ta sẽ truy cứu.”

Giọng nói trong trẻo của nàng vang vọng giữa trời đất:

“Dù sao Long thuộc có mặt mũi, đạo hữu thì không có.”

……

Đông Hải chi địa.

Giông bão vừa rồi mới qua, mưa trên Hải Khê cũng dừng lại, trên mặt biển chỉ còn vài mảnh gỗ bị vỡ vụn xoay tròn.

Gió lạnh ẩm ướt từ bờ thổi qua, đến bờ thì thái hư dao động, một luồng ánh sáng bay lên.

Ánh sáng này vừa hiện ra, xung quanh liền bùng lên ngọn lửa lớn, thiêu đốt sương trắng trên mặt biển, bay nhanh dọc theo mặt biển, rất nhanh rơi xuống một hòn đảo gần đó.

Ánh sáng này rơi xuống hóa thành một tu sĩ mặc đạo y trắng vàng, đi nhanh vài bước rồi quỳ xuống đất.

Lý Hi Minh trước đó từ trong cơn mưa rào trốn ra, phát hiện Trường Thiên có vẻ có phiền phức gì đó, vội vàng nắm lấy cơ hội, một đường không quay đầu lại, cắm đầu bay vọt, bay ra một đoạn, trốn vào thái hư.

Đến Đông Hải chi địa, tốc độ xuyên thái hư đã nhanh đến đáng kinh ngạc, hắn không phát hiện được khí tức của đối phương, nghĩ rằng càng đi về phía đông càng khó phát hiện, nên để lại thái âm huyền quang chưa dùng, cứ thế bay vọt.

Cũng không biết bay bao lâu, thái hư trước mắt có những đốm sáng lớn nhỏ, xa xa có thể nhìn thấy tận cùng, Lý Hi Minh lúc này mới bừng tỉnh:

Chương 1491: Chú Hỏa

Lý Hi Minh tu hành trong địa mạch một thời gian, tạm thời tiêu tán gần một nửa hắc diễm trong Cự Khuyết Đình, minh dương tía hỏa lại chiếm ưu thế, nhưng không thể không ngừng tay.

Không phải không muốn, mà khi hắn dần dần đẩy hỏa ra khỏi Cự Khuyết, vô hình hỏa diễm và hắc hỏa bên cạnh hắn càng lúc càng mạnh, đã thiêu đốt từng lớp đá xung quanh, lan ra khắp địa mạch, nếu còn tiếp tục, địa mạch này sẽ biến thành hỏa mạch, trên đảo sẽ có thêm một ngọn núi lửa.

“Dù nơi này có ổn định thế nào, cũng không thể để tía hỏa thiêu đốt… lúc đó không chỉ thu hút tu sĩ tới xem, e là còn nấu chín hơn vạn người trên đảo.”

Lý Hi Minh ngừng tay, may mắn là đạo hành của hắn hiện nay đã không thể so với ngày xưa, hơn nữa vừa rồi sinh tử giữa đường đi qua, dường như sự hiểu biết về Minh Dương, Thái Hư cũng sâu sắc hơn.

Hắn lấy ra Cảm Sơn Phụ Hải Hổ, vận dụng thần thông, toàn bộ địa mạch chuyển động, dịch sang bên trái vài tấc, sau đó búng ngón tay, trên tường lập tức vang lên một tiếng, một mảng nước lạnh phun ra.

“Xì!”

Hắn nối địa mạch với thủy mạch, nước từ trong đất ào ạt chảy vào, thủy mạch xung quanh lập tức bốc hơi, sát khí trong địa mạch cũng lập tức chìm xuống, hỏa diễm dày đặc vẫn tràn ngập nơi này, nhất thời làm nước trong đất bốc hơi.

“Đối với thần thông pháp thuật của Tử Phủ, nước này không tính là gì, nhưng lại có thể ngăn hỏa sát tích tụ, ảnh hưởng đến bề mặt, khiến đảo có dị trạng, thu hút sự chú ý của người khác.”

Quả nhiên, hơi nước từ thủy mạch lập tức chảy ra khỏi khe hở của địa sát, phần còn lại của nước lấp vào, nhưng không thể gần thêm chút nào, chỉ để lại một mảng lửa đen cuồn cuộn và hơi nước tràn lên.

“Hiện nay những gì tràn lên bề mặt không phải hỏa sát, mà là linh tuyền, dấu vết gần như không có, cũng sẽ không làm tổn thương người trên đảo.”

Lúc trước gần như không thể làm được, nhưng giờ đây Lý Hi Minh chỉ cần đảo tay là được, dùng Cảm Sơn Phụ Hải Hổ cố định một chút địa mạch, sau đó khoanh chân ngồi xuống, tính toán thời gian, đã qua vài tháng.

“Trong nhà không bóp vỡ ngọc bội, chắc là không xảy ra chuyện gì quá nghiêm trọng.”

“Hơn nữa ta ở hải ngoại… cũng không đến mức bị trọng thương không chữa được, vẫn giữ được không ít thực lực, có thể bảo vệ được trong nhà, Trường Tiêu dù có không ưa ta thế nào, cũng sẽ không làm khó gia tộc.”

“Thứ hai… dù sao chuyện này cũng do Tử Yên xử lý, ta gặp chuyện thì thôi, nếu bị Trường Tiêu đánh chết ngay lập tức, Đình Lan và Tố Miễn có thể xem như không có chuyện gì xảy ra, đứng ngoài cuộc, nhưng lại không chết, Đình Lan và Tố Miễn vẫn không thể giữ thể diện, vẫn phải bảo vệ gia tộc ta.”

Chỉ có Chu Vi… hiện nay tính là nguy hiểm, may mắn là hắn đã bế quan từ lâu, tu hành trong hồ, giờ cũng không biết thế nào rồi.

“Xan Du Tam Cửu Huyền Pháp… càng ngày càng khó đối phó.”

Lý Hi Minh trúng thuật đã lâu, hỏa diễm trong Cự Khuyết Đình đã ép ra không ít, nhưng bề mặt cơ thể đã bị hỏa diễm càng ngày càng mãnh liệt thiêu đốt, càng ngày càng yếu ớt.

“Cốc Phong Dẫn Hỏa không thần diệu đến mức đoạt hỏa diễm của người khác, chỉ có thể khống chế hỏa diễm của mình… hoặc là hỏa vô chủ, nếu không cũng không cần chịu khổ này.”

Lý Hi Minh vẫn có chút phiền muộn, nhưng cảm giác nhẹ nhõm khi thoát khỏi tay Trường Tiêu vẫn khiến hắn có chút châm biếm trong khổ đau:

“Nếu ta Lý Hi Minh có thể đoạt hỏa diễm của người khác, nói là một vị Hỏa Đức Chân Quân chuyển thế cũng có người tin…”

Không chỉ có hỏa diễm trong cơ thể gặp phải trở ngại, Xan Du Tam Cửu Huyền Pháp cũng có ảnh hưởng tiêu cực đến thân thể pháp tướng, hiện tại chỉ cảm thấy trán nhức nhói, hỏa diễm bốc cháy cả bề mặt và bên trong cơ thể, thần thông pháp lực đều có cảm giác lạnh lẽo, khó mà hóa giải, chỉ có thể áp chế hỏa diễm, nhưng cơn nhức nhói ở trán và cảm giác lạnh lẽo của pháp lực không dễ dàng gì có thể hóa giải.

“Ít nhất Yết Thiên Môn đã đuổi hỏa ra khỏi Cự Khuyết Đình hơn một nửa, coi như chuyện tốt.”

Giữ vững Cự Khuyết Đình, ít nhất pháp tướng sẽ không sụp đổ, hỏa diễm thiêu đốt bề mặt cơ thể có chút phiền phức, nhưng Lý Hi Minh có thể chịu đựng được, Xan Du Tam Cửu Huyền Pháp có thể đi lại thi triển pháp thuật.

“Nhưng trạng thái của ta… cũng không thích hợp đi lại khắp nơi… quay về cũng sợ đụng phải Trường Tiêu.”

May mắn thoát khỏi cơn mưa, Lý Hi Minh đoán có lẽ Long Tộc đã ra tay, vì một số lý do ngoài ý muốn hoặc một số quân cờ đã thay hắn chặn Trường Tiêu lại:

“Tuyết Sơ Đình ngày ngày ở Bắc Hải, chắc không phải hắn, những người khác thì càng không có tâm tư, Thử Long tiền bối ở Nam Hải… vậy chỉ có Long, đáng tiếc… vẫn phải nhờ ân tình của Chu Vi, xin lỗi hắn.”

Ân tình này có ảnh hưởng lớn đến Lý Chu Vi sau khi thành Tử Phủ, Lý Hi Minh đương nhiên hiểu rõ, thành Tử Phủ rồi mới hiểu rõ uy phong của Long Tộc, chỉ có thể âm thầm cảm thấy áy náy thở dài.

Hắn cố gắng chuyển hướng chú ý, ngồi tại chỗ vài ngày, tu sửa Cự Khuyết Đình, hỏa diễm trên bề mặt cơ thể càng lúc càng mãnh liệt, pháp tướng nứt ra từng mảng, cuối cùng trong lòng hắn cũng sốt ruột.

“Pháp thuật độc ác quá! Địa Vọng Huyết Thạch lại ở bảo khố trong nhà… nhưng dù có trong tay, e là đối mặt với thương thế của Tử Phủ cũng không có tác dụng gì.”

Nếu muốn duy trì pháp tướng, phải áp chế hỏa diễm bề mặt, chỉ có thể nhượng bộ rời khỏi vị trí của Cự Khuyết, vậy thì vài tháng trấn áp vừa rồi coi như lãng phí, nhưng nếu không áp chế hỏa diễm, pháp tướng càng ngày càng yếu, cũng có dấu hiệu sụp đổ.

Lý Hi Minh cũng có thể dùng linh vật để lấp lại, nhưng Xan Du Tam Cửu Huyền Pháp không phải chân hỏa của Ất Quải, những thứ này chỉ chữa cháy, không cứu được, chỉ có thể kéo dài thêm vài năm, lãng phí tích lũy.

“Nếu không muốn ngồi chờ chết… chỉ có thể mạo hiểm ra ngoài tìm kiếm… nhưng trạng thái hiện nay, bên cạnh mang theo một đám hỏa diễm, dù ở Thái Hư hay hiện thế cũng như một ngọn đèn sáng, ai không thấy?”

Hắn suy nghĩ một lúc lâu, im lặng ngẩng đầu lên.

Ánh mắt của Lý Hi Minh nhanh chóng xuyên qua từng lớp đá ngầm, nhìn thấy hơn vạn người hoang dã trên đảo, một nhóm người man di còn dã man hơn cả Sơn Việt.

Kể từ khi thăng cấp Tử Phủ, Lý Hi Minh đã hiểu biết nhiều thần thông huyền diệu, như những Tử Phủ khác khi thăng cấp trước đó, hắn hiểu rõ cách sử dụng huyết khí, cách tạo ra thân thể, cách dùng Thăng Dương chiếm lĩnh pháp tướng - như ăn uống bình thường.

Đừng nói hắn Lý Hi Minh là một luyện đan sư.

Chỉ cần hắn động một ý niệm, với tài nghệ luyện đan của hắn, có thể dễ dàng luyện ra đan dược thích hợp, vấn đề trước mắt sẽ được giải quyết, có một viên đan dược trấn áp, phối hợp với thần thông của hắn, đuổi hỏa diễm ra ngoài, không cần mạo hiểm, cũng không cần trả giá.

Lý Hi Minh trầm ngâm nhìn một lát, tai khẽ động, cuối cùng nhắm mắt lại, lấy ra một chiếc hộp đá từ trong tay áo, búng tay mở ra, bên trong hiện ra một mảng linh thủy trong veo.

Hắn uống hai ngụm, nhắm lại, bế quan trấn áp.

Chương 1494: Di chuyển về Hạ (3)

Lý Giáng Hạ nghe vậy thì ngẩng mắt lên, chú ý đến người này, nhìn xung quanh một vòng, vẫy tay nói:

“Đều đi làm nhiệm vụ đi, không cần nhiều người như vậy…”

Hắn dừng lại, dường như cười mà không cười, nói:

“Để lại người khách khanh Phú.”

Đám người vội vã rút lui, chỉ để lại vài tâm phúc ở trong điện, đúng lúc Ngọc Đình Vệ từ dưới điện mang thư lên, Lý Giáng Hạ vừa mở ra đọc, vừa nói:

“Ngươi tin tức nhanh nhạy thật.”

Hắn liếc mắt nhìn bức thư trong tay, thấy các trưởng lão của nhà mình quả nhiên đều ở Phù Nam, trong lòng lập tức hiểu:

“Xích Kiều Đảo cũng xen vào một tay… Lý Giáng Thiên là muốn bỏ vùng đất hoang vu… không phải là phương án tốt nhất, tu sĩ của Huyền Nhạc di chuyển cũng dễ dàng, nhưng Lý Giáng Thiên a Lý Giáng Thiên… ngươi có nghĩ đến năm mươi vạn người dân của vùng đất hoang vu không.”

“Xích Kiều Đảo, Đô Tiên Đạo nào chẳng ôm tâm tư vớt vát một phen, một khi bỏ qua vùng đất này, hai nhà sẽ không cho ngươi chơi trò di dân để bổ sung Sơn Cư đâu… sẽ mang tất cả đi mất hết!”

Trong lòng hắn đang bực bội, vẫy tay để Ngọc Đình Vệ rút lui, người khách khanh Phú này được khen ngợi, trong lòng đắc ý, bước lên một bước, thấy xung quanh đều là tâm phúc của Lý Giáng Hạ, chắp tay cúi người nói nhỏ:

“Công tử, Đô Tiên Đạo đang nhắm vào, chắc chắn sẽ phái quân đến, vùng đất hoang vu và bờ Đông đều chịu ơn của công tử nhiều năm, hãy coi như cánh tay của mình, không nên để mất… mong công tử sớm chuẩn bị.”

Lý Giáng Hạ chắp tay sau lưng, hỏi:

“Chuẩn bị gì?”

Người khách khanh Phú nói nhỏ:

“Đợi Đô Tiên Đạo tấn công, trước tiên hãy bỏ qua một vài cứ điểm liên kết, địch nhân chạm vào Phù Nam, phân binh đến chỗ nhị công tử, giảm bớt áp lực, đợi đến khi các trận pháp của Huyền Nhạc không ngăn cản được Đô Tiên, thì nên nhường vùng đất hoang vu, rút lui về bờ Đông, các đại nhân chắc chắn sẽ lo lắng mà cứu, dù mất vùng đất hoang vu, nhưng thế lực của công tử vẫn được bảo toàn.”

Lý Giáng Hạ nghe rõ ý của hắn, liếc mắt một cái, mở miệng nói:

“Ngược lại là các đại nhân cứu bờ Đông, Phù Nam lại bị hai bên Thương Kim và Đô Tiên chèn ép, đường lui bị tu sĩ vượt sông chặn lại, người của nhị ca nhất định sẽ tan rã hết, mất đất mất người.”

Người khách khanh Phú cười mà không nói, nhưng thấy Lý Giáng Hạ ở đây thu hồi bức thư, ngẩng đầu nhìn hắn, đôi mắt vàng sáng lấp lánh, một bên giơ chân lên, lộ ra đôi giày có hoa văn vàng đen, người khách khanh Phú ngẩn ra:

“Công tử định làm gì…”

“Phịch!”

Hắn chỉ cảm thấy một lực lượng lớn ập đến, ngực bị đá một cái thật mạnh, phát ra tiếng xương gãy, cả người bay lên, ầm một tiếng đập vào cột, lăn lộn va vào mấy cái cột, phun ra một ngụm máu.

“Phụt!”

Ánh mắt Lý Giáng Hạ lạnh như băng, dường như ngay sau đó sẽ nuốt sống hắn, hắn bước lên một bước, vừa giơ tay lên, “Keng” một tiếng rút thanh bảo kiếm trong tay của một tâm phúc bên cạnh, một thanh kiếm sáng bóng, chỉ vào huyệt thái dương của người khách khanh Phú.

“Đồ chó cái… mấy huynh đệ chúng ta bình thường chỉ đùa giỡn nhau, nếu muốn đoạt thì cũng là Lý thị đoạt quyền của Lý thị… ngươi tính là cái gì? Dám đến đây khích bác ly gián, làm trò ăn cây táo rào cây sung?!”

Người khách khanh Phú không biết Lý Giáng Hạ từ đâu có sức mạnh lớn như vậy, cảm thấy ngực mình như bị thiêu đốt, mở mắt ra, thấy đôi mắt vàng kia hung dữ nhìn lại, vẻ vui vẻ và hào phóng thường ngày hoàn toàn biến mất, ngược lại có chút sắc sảo đáng sợ.

“Công tử!”

Lý Giáng Hạ đặt kiếm lên cổ hắn, một tâm phúc bên cạnh đã sớm biết người này làm liều, nhưng không ngờ lại làm ác như vậy, vội vàng cầu xin, nói nhỏ:

“Phú thị dù sao cũng là họ ngoài của Huyền Nhạc, trong lúc nguy cấp như thế này… không nên…”

“Huyền Nhạc…”

Lý Giáng Hạ dừng lại một chút, nắm lấy cổ áo của hắn, một tay nâng hắn lên, nam tử thanh niên vốn đã tráng kiện, người khách khanh Phú đau đến toát mồ hôi lạnh, nhưng nghe nam tử thanh niên trước mắt này lạnh lùng nói:

“Lời ngươi nói đến đây, tất cả người của Huyền Nhạc đều phải quỳ trên Bình Nhai Châu, Khổng Cô Hi muốn lột da ngươi để bảo vệ đạo thống của tổ tiên hắn!”

Chương 1495: Đe dọa (1)

Hắn nhấc người kia lên, ném cho tên tâm phúc bên cạnh, dừng lại một chút, rồi dặn dò:

“Đưa cho Khổng Cô Tích.”

Tên tâm phúc này mang theo người rời đi, lúc này một thanh niên mới bước vào điện, dường như đã chờ rất lâu, đến gần thì chắp tay, Lý Giáng Hạ thái độ hòa nhã hơn nhiều, nói:

“Hiên thống, ngươi đến thật đúng lúc.”

An Hiên Thống là người xuất sắc nhất trong cùng thế hệ của An gia, lớn hơn Lý Giáng Hạ một tuổi, đã có tu vi Luyện Khí, trước đó bế quan trong mật lâm, tu luyện công pháp tam phẩm “Thanh Nhai Bạch Yên Quyết”, là đạo thống của Giang gia, sau khi Ngọc Chân quay về mới có linh khí để tu luyện.

Hắn dường như mới về, mệt mỏi vì đường xa, chắp tay hành lễ, lấy ra một khối ngọc bội, đáp:

“Công tử, thuộc hạ vừa từ mật lâm trở về, Thái đại nhân mang theo tin tức, khối ngọc này là tâm thần của đại nhân điều hòa, nếu vùng hoang dã có biến động, bóp vỡ phù chú này, đại nhân sẽ đến tiếp ứng.”

“Tốt.”

Lý Giáng Hạ thu đồ vật vào tay áo, bước ra ngoài, nghe An Hiên Thống nói khẽ:

“Ta nghe nói Hiên Nguyệt đã mất đi uy thế, các tiểu tộc ở biên giới vùng hoang dã có ý định dao động, liên hệ với Đô Tiên Đạo, cả hai bên đều bất an.”

Lý Giáng Hạ không để tâm, đáp:

“Hiện tại không cần để ý, nói đi cũng phải nói lại, đây cũng là người của Hiên Nguyệt, nếu thực sự đầu quân cho Đô Tiên cũng là để mất mặt Hiên Nguyệt, ca ca ta là người rất nhớ lâu, cả tộc đều ghi nhớ, đợi đến khi mọi chuyện ổn định… để họ chịu quả báo đi.”

Hắn lại hỏi:

“An đại nhân… mất tích… hiện tại lại xảy ra nhiều chuyện như vậy, gia đình có yên ổn không?”

An Hiên Thống cung kính đáp:

“An gia đời đời trung lương, năm đời lão thần, cả gia đình đều lo lắng cho tộc vụ, mấy đệ đệ đều ra ngoài, lão nhân thì nhiều lần thượng thư muốn đến phía Đông liều mạng với Đô Tiên, tiếc là bị đại nhân ngăn cản lại…”

Khác với vẻ trầm mặc ít nói của An Tư Nguy trước đây, An Hiên Thống có vẻ quyết đoán hơn nhiều, Lý Giáng Hạ biết hắn không khách sáo, An và Lý có thể nói là có liên quan sâu sắc nhất, gắn chặt vào xe chiến của Lý gia, nếu Lý gia có chuyện, hai họ này sẽ lo lắng nhất, chỉ đáp:

“Trạch Ngôn trưởng lão tuổi đã cao, không cần mạo hiểm nữa, giao những chuyện này cho người trẻ tuổi làm… Bối Hạp có ra ngoài không? Ta đi gặp hắn, ngươi xử lý những chuyện dưới tay đi.”

An Hiên Thống vội vàng gật đầu, đáp:

“Bối đại nhân ở vùng hoang dã.”

Bối Hạp là tán tu ở vùng hoang dã, cũng là bằng hữu tri giao của Lý Giáng Hạ, đã quen biết năm sáu năm, thiên phú của tán tu này rất cao, tuổi cũng lớn, nhờ vào tư liệu lúc kết giao với Lý Giáng Hạ, tu vi đã đạt đến Luyện Khí hậu kỳ.

An Hiên Thống là người thân cận nhất, sớm đã sắp xếp mọi chuyện ổn thỏa, bẩm báo vị trí, tiễn Lý Giáng Hạ đi, lúc này mới quay lại, tìm một người bên dưới.

An Hiên Thống hỏi chuyện lúc nãy, nghe thuộc hạ giải thích từng chuyện một, im lặng một lúc, thở dài:

“Lời hay khó khuyên kẻ đáng chết, họ Phú kia có tính thích gây chuyện, tiếc là ta đã nhiều lần kiềm chế hắn, hắn lại nghĩ là ta sợ hắn nổi bật, chờ ta bế quan xong, tự mình đi gây chuyện chết người.”

Hắn cười lạnh một tiếng, hỏi:

“Vậy thôi, công tử sẽ đưa hắn đến hồ… hay đưa đến Hiên Nguyệt?”

“Bẩm đại nhân, đưa đến Hiên Nguyệt.”

An Hiên Thống nghe vậy, suy nghĩ:

“Có lẽ là sợ đại công tử làm chuyện ở Hiên Nguyệt… xem ra tam công tử vẫn thương hại dân chúng vùng hoang dã… vậy tiếp theo dù có rút lui, e rằng cũng phải ngăn cản Đô Tiên một chút, đón thêm người trở về bờ Đông…”

“Nhưng chỉ cần đưa đi như vậy… Hiên Nguyệt sẽ gặp khó khăn… Phú Ưn dù sao cũng được coi là trung lương, khó tránh khỏi một số người sẽ lạnh lòng.”

Đã có dự đoán trước, hắn lập tức chuẩn bị, lật sách giản, để mấy tu sĩ mang đến chỗ hắn, do dự một lúc, hắn lại quay lại, tìm người truyền tin lên hồ, nói khẽ:

“Cửa núi của Hiên Nguyệt bị thất thủ, Phú Ưn đột phá giữa chừng thì bạo tử, vốn là chuyện rất nhạy cảm, hiện tại lại đang vào thời điểm mấu chốt, họ Phú kia không hành động thận trọng, còn ra ngoài gây chuyện, hiện tại chắc chắn là chết chắc rồi, Phú gia không biết có giữ được hơi thở nào không, nếu có người mong cầu xin tình, nhất định không được đồng ý.”

…

Vùng hoang dã.

Khổng Cô Tích vừa từ hồ trở về, cảm thấy lạnh ở lòng bàn chân, Khổng Thu Nghiên phía sau vội vàng đi xuống dặn dò môn nhân, vị môn chủ này đi nhanh đến trước điện, quả nhiên đợi một đám người.

Những người này có thần sắc khác nhau, có người là gia tộc môn nhân cũ chạy trốn lên núi, mong có một chỗ nương tựa, có người là tu sĩ bản địa ở rìa vùng hoang dã, núi bị Đô Tiên Đạo chiếm mất nên cầu cứu, còn có người của Khổng thị bản gia… núi mới của Hiên Nguyệt không rộng rãi bằng Nguyệt Phong đón khách trước đây, lúc này người đông đúc, thấy vị chưởng môn này của hắn, oán thán vang vọng khắp nơi.

Khổng Cô Tích không kịp nói nhiều, một đám mây xám từ trên trời rơi xuống, trên núi lập tức yên tĩnh, nghe trên đầu có người hát:

“Xích Chiêu đảo Quách thị đến thăm Khổng thị, mong được diện kiến!”

Tiếng tăm của Xích Chiêu đảo không tốt, hiện tại tu sĩ cũ cũng như cơn gió bay đi, Khổng Cô Tích cũng hiểu hoàn cảnh của mình, trong cửa có bảy phần là người ba lòng hai dạ, nhưng không ngờ tin tức lại lộ ra xa đến mức này:

“Người còn chưa ra ngoài… đã tìm đến cửa rồi.”

Vì vậy thấy một người đàn ông trung niên mặc hồng bào hoa lệ bay xuống từ mây xám, tu vi Trúc Cơ, một thân tu vi đã đạt đến cực hạn, đeo lệnh bài ở thắt lưng, một đám tu sĩ Xích Chiêu xếp hàng sau lưng hắn, dù sắc mặt người đàn ông này âm trầm, nhưng vẻ uy nghiêm này cũng nổi bật.

“Không biết đại nhân…”

Chương 1497: Hỏi thăm trước sau (12)

Phù Nam.

Người ở trong chủ sơn Phù Nam đã ít đi rất nhiều, một thanh niên mặc áo giáp bạc, áo đen đứng trên đỉnh núi, bên hông đeo sáu tấm lệnh bài cổ màu bạc trắng, trường thương cắm trên mặt đất, thỉnh thoảng phát ra những tia điện nhỏ.

Không lâu sau, một nữ tử mặc cung trang đỏ xuất hiện, trong tay cầm một chiếc đèn sáu góc, ngọn lửa bập bùng như lông chim vũ, thanh niên này có chút mệt mỏi ngẩng đầu lên, đặt tờ giấy mỏng xuống, lên tiếng nói:

“Trưởng tỷ đã đến… Có phải Tư Đồ Vãn đã đến? Uy Tráng bên đó nói thế nào?”

“Không phải.”

Lý Minh Cung lắc đầu, thần sắc của nàng lại lo lắng hơn, dịu dàng nói:

“Không cần lo lắng về Uy Tráng, lúc trước gia tộc thu nhận hắn quả thực là quyết định sáng suốt, hiện nay hắn cũng là người có thể độc lập đảm đương mọi việc, trung thành không hai, có hắn trông coi, chúng ta ở phía sau trấn thủ, Tư Đồ Vãn sẽ không dễ dàng hành động.”

“Lần này ta đến, là nhận được một số tin tức từ gia tộc…”

Nàng đưa bức thư cho Lý Thừa, thanh niên này bình tĩnh đọc, có chút kinh ngạc, đáp:

“Phú Giải bị giết…”

Hai người nhìn nhau, Lý Minh Cung khóa cửa điện lại, nói nhỏ:

“Cũng không cần quan tâm xem có phải là thủ đoạn của vị công tử nào đó làm giảm uy vọng của Huyền Nhạc hay không, tổng lại chuyện này không đáng ngại, quan trọng là chuyện ở Xích Chiêu Đảo, Quách Hồng Dần đã xuất hiện, đây là chuyện lớn.”

Lý Thừa đọc bức thư thêm hai lần nữa, đáp:

“Giáng Thiên tâm ngoan thủ đoạn, hành sự khá độc ác, có ý định hy sinh Huyền Nhạc, Giáng Hạ tuy có chút kiêu ngạo, nhưng thích con đường chính chính diện diện, có lòng thương xót dân chúng, hiện nay sắp xếp như vậy là vừa vặn, không cần điều chỉnh.”

“Xích Chiêu Đảo… Cứ để Quách Hồng Dần đi, tên này trông có vẻ không thông minh lắm, thực ra hoàn toàn dựa vào Diệp Hoạch chỉ thị, chúng ta chỉ có thể chờ đợi.”

Lý Thừa trầm ngâm một lúc, không hiểu nói:

“Nhưng Đô Tiên Đạo quá khách khí với gia tộc ta… Từ khi công hạ sơn môn, hình như cũng không mặn mà với thù hận đối với Huyền Nhạc, Khổng Hải Ứng, nếu không sao đến giờ này vẫn chưa có phản ứng gì?”

Lý Minh Cung đang định đáp, nhưng nghe bên ngoài điện đột nhiên im bặt, đại trận hơi dao động, cánh cửa điện khép chặt dường như bị một lực lượng nào đó thúc giục, rung động kịch liệt.

“Két…”

Cánh cửa điện này tự bên trong ra ngoài rất tự nhiên mở ra, làn gió mát từ ngoài điện lập tức ập vào, Lý Thừa chỉ cảm thấy gió này lạnh buốt xương, lập tức đứng dậy khỏi vị trí chủ tọa, trong lòng chùng xuống:

“Tử Phủ!”

Đại trận trên núi đối với Tử Phủ mà nói cũng không khác gì không có, vị này Tử Phủ vào đại điện còn cố tình đẩy cửa một chút, trông có vẻ khá thân thiện, bất kể người đến là ai, lúc này hai người đều không có tư cách đứng, nghiêng người tránh qua, cúi đầu chào đón, Lý Minh Cung cung kính nói:

“Không biết là vị chân nhân nào đến, Lý thị vãn bối ở đây cung nghênh…”

Trước mặt quả nhiên xuất hiện một bộ áo vải màu nâu đơn giản giản dị, nhưng mơ hồ ẩn hiện thần quang huyền diệu, hai người đều không dám ngẩng đầu, Lý Minh Cung cung kính nói:

“Bái kiến chân nhân.”

Vị chân nhân này nói chuyện khá hòa nhã, kéo dài giọng, mang theo một luồng trầm trọng nặng nề:

“Không cần khách khí! Ta là Tố Miễn, chủ nhân Huyền Diệu Quan, tìm vài vòng trên biển mà chưa thấy bóng dáng chân nhân, liền đến đây hỏi thăm các ngươi.”

Hai người vội vàng dẫn hắn đến vị trí chủ tọa ngồi, cung kính đứng bên cạnh, nghiêng người cúi đầu, lúc này mới thấy được diện mạo thật sự của vị chân nhân này, Tố Miễn ăn mặc như cư sĩ, vẻ ngoài trung niên, lão thái không biểu hiện ra ngoài, chỉ là giọng nói rất trầm:

“Hiện nay phong thanh bốn phía, đi đến hồ khá bất tiện, thấy các ngươi ở đây, ta liền quay lại hỏi… Chiêu Cảnh đạo hữu có trở về không?”

Lý Minh Cung lập tức do dự, nhưng chân nhân trước mặt, lại không thể trao đổi ánh mắt với đệ đệ, chỉ do dự một chút, Tố Miễn thở dài nói:

“Không cần giấu giếm, trên biển hỗn loạn một mảnh, ta cũng nghe tin tức, là bị Trường Tiêu đuổi đi, ta hỏi một chút hành tung, chỉ cần có một chút tin tức, cũng không cần để chúng ta lo lắng.”

Lý Thừa không nói chuyện được với trưởng tỷ, chỉ nghe Lý Minh Cung lo lắng nói:

“Thưa chân nhân, chúng ta đã mấy ngày chưa trở về hồ, nhưng từ đầu đến cuối vẫn chưa nhận được tin tức đại nhân trở về hồ… Cũng không biết hiện nay thế nào rồi.”

Tố Miễn quan sát Lý Minh Cung một chút, dường như đang phân biệt điều gì, qua một lúc lâu, mới nghi ngờ nói:

“Lý Chu Vi đâu rồi! Hỗn loạn thành như vậy, hắn còn không ra ngoài ổn định cục diện, nhất định phải đợi Đô Tiên Đạo đánh đến sao! Không có hắn ra ngoài trấn giữ, dựa vào các ngươi mấy người, làm sao có thể chịu được mưu kế!”

Sau khi Tố Miễn hỏi xong, Lý Minh Cung có chút ngại ngùng, chỉ đành nói:

“Gia chủ bế quan rồi…”

Tố Miễn vung tay áo, có vẻ không kiên nhẫn, chỉ nói:

“Lúc nào cũng được bế quan, nhất định phải chọn lúc này! Ở hồ của các ngươi cũng không có linh cơ tụ tập, có khi còn lâu hơn!”

Lý Minh Cung dừng lại, do dự nói:

“Là… Thời gian đột phá Trúc Cơ có thể dài có thể ngắn, vãn bối cũng không đoán được… Chúng ta cũng là chính hệ…”

“Đủ rồi!”

Tố Miễn không để nàng nói hết, vung tay áo ngắt lời, chỉ nói:

“Hai người các ngươi trấn thủ Phù Nam là được, không cần lo lắng về hoang dã, ta trước tiên đi tìm Diệp Hoạch nói chuyện, hỏi han chi tiết.”

Hai người vội vàng cảm tạ, sau khi bái xong đứng dậy, trước mặt chân nhân này đã biến mất không thấy, Lý Thừa có chút bất an, do dự hai lần, vấn đề muốn hỏi vẫn chưa hỏi ra.

Lý Minh Cung lo lắng càng nặng, do dự trong điện hai lần, đáp:

“Tố Miễn chân nhân bình thường không quản gì, lúc nguy cấp lại thể hiện…”

Lý Minh Cung đột ngột dừng lại, Lý Thừa cũng ngẩng đầu như có điều suy nghĩ, phát hiện trong không khí có một luồng hương hoa kỳ lạ, một làn gió nhẹ từ sân ngoài bay vào, quanh quẩn không dứt, lại hóa thành một người trước điện.

Nữ tử này mặc váy áo gấm màu vàng, vẽ hoa văn bướm, dung mạo xinh đẹp, lông mày rất mảnh, đuôi mắt điểm hai chấm màu xanh, vừa xuất hiện đã vung tay ngăn cản động tác của hai người, nhíu mày nói:

“Thừa… Minh Cung… Là các ngươi phải không?”

Hai người hiểu rằng một vị chân nhân vừa đi, một vị khác đã đến đại điện, chỉ đành lùi sang bên, cung kính nói:

“Bái kiến chân nhân.”

Nữ chân nhân này nhíu mày, giọng nói êm ái ôn hòa:

“Đứng dậy đi… Ta là Đinh Lan chân nhân của Tử Yên Phúc Địa… Tìm các ngươi hỏi một hai câu, không cần khách khí như vậy.”

Nàng dường như vội vàng quét mắt một lượt khắp đại điện, hỏi:

“Có một vị chân nhân mắt lá liễu, tay cầm đèn lồng, có tìm các ngươi không?”

Nàng dừng lại một chút, hỏi:

“Thôi đi… Có chân nhân nào tìm các ngươi không?”

Lý Minh Cung cung kính nói:

“Vừa rồi Tố Miễn chân nhân đã đến…”

Nàng thuật lại chuyện trước đó một lần, nữ chân nhân trước mặt đi một bước trong đại điện, ngồi vào vị trí chủ tọa, im lặng không nói.

Vị nữ chân nhân này trang điểm rất đẹp, yên lặng ngồi trên vị trí chủ tọa, tinh xảo như một bức tượng thần, dưới ánh sáng ban mai chiếu rọi, sau đầu nàng phát ra một vòng ánh sáng sắc màu yếu ớt, thần sắc của Đinh Lan lại không tốt lắm, ánh mắt thậm chí có chút âm trầm.

Vị chân nhân mặc áo gấm này hơi nheo mắt lại, từng chữ từng lời nói:

“Lúc nãy ta từ Huyền Diệu Quan ra ngoài, Tề lão chân nhân ở trong quan, không hề di chuyển.”

Chương 1498: Đô Tiên Quyết Định (1)

Vừa dứt lời, cả đại điện liền lâm vào im lặng.

‘Vừa rồi Tố Miễn chân nhân là giả!’

Trong lòng Lý Minh Cung chấn động, một cỗ hàn ý xông thẳng lên não, hai chị em bọn họ đều đứng yên bên cạnh điện, một cảm giác ngột ngạt khiến người ta lạnh gáy lan tỏa, hoài nghi trong lòng Lý Thừa dần tan biến, chuyển thành hàn ý:

“Người đó là đến hỏi tin tức… Hỏi chuyện Chu Vi… chính là đến hỏi chuyện Chu Vi…”

Thần thông của Tử Phủ chân nhân biến hóa, một người Trúc Cơ bình thường sao có thể biết được? Vừa rồi nếu không phải Tố Miễn, thì là vị nào… Nghiệp Hoạch? Trường Tiêu?

Suy nghĩ này nhanh chóng vụt qua, ý nghĩ thứ hai lại trào lên trong lòng Lý Thừa:

“Đã có thể giả mạo Tố Miễn trước đó… thì người Tinh Lan hiện tại có chắc chắn là thật không?!”

Tình Lan thì lại cúi đầu trầm tư, thấy hai người đều chấn động, hoài nghi đến mức không nói nên lời, vị chân nhân áo váy lụa này gõ gõ bàn, giọng nói mang theo hoài nghi:

“Chắc không phải Trường Tiêu… Trường Tiêu mệnh thần thông không phải chủ yếu để mê hoặc lòng người, nhưng để gạt hai người các ngươi thì dư sức, giả trang thành Tố Miễn… theo lý thường nên là một gã chưa thành mệnh thần thông.”

Giọng nói của chân nhân này nhẹ nhàng, để hai người tiêu hóa một hồi, dường như nàng đã có phán đoán, lại hỏi:

“Gia chủ các ngươi, hiện đang bế quan ở đâu?”

Trong điện có một khoảnh khắc ngột ngạt, Lý Minh Cung lập tức nghẹn lời.

Việc Lý Chu Vi bế quan mặc dù cả tộc đều biết, nhưng hỏi Lý Chu Vi đang bế quan ở đâu thì thực sự không có tin tức cụ thể, nhưng đoán cũng không khó… nơi linh cơ hội tụ, nơi Minh Dương ngưng tụ, chắc chắn là Chi Cảnh Sơn.

Vị chân nhân trước mắt lại hỏi, Lý Thừa tiến lên một bước, nói thật, chắp tay đáp:

“Việc bế quan là chân nhân thương nghị với gia chủ, hẳn là ở trên hồ, cụ thể là núi nào, chúng ta cũng không rõ.”

Tình Lan nghe vậy, lắc đầu, nghiêm mặt nói:

“Tốt, ta chỉ hỏi các ngươi một điểm, hồn đăng của Chiếu Cảnh thế nào.”

Lý Thừa không cần nghĩ, lễ phép nói:

“Hồn đăng không có gì đáng ngại, xin chân nhân minh xét… nếu chân nhân các ngươi có chuyện gì, Minh Dương bùng nổ, đủ để soi sáng cả một vùng, hiện tại dị tượng Đông Hải không hiện, cũng là một dẫn chứng.”

“Ta biết rồi.”

Tình Lan gật đầu, đáp:

“Đông Hải không có dị tượng, nếu không các ngươi cũng không phải bộ dạng này, chỉ cần Chiếu Cảnh còn đó, Lý Chu Vi bế quan sẽ không có chuyện gì, chỉ là ngày tháng có chút khó khăn.”

Nàng đứng dậy, từ trên cao đi xuống, nhẹ giọng nói:

“Ta nghe nói… trong nhà các ngươi còn có lệnh bài của Thánh Địa ta, là Linh Nghiên Tử năm đó để lại, đúng lúc mấy ngày này Thánh Địa ta thu đồ đệ, còn dư vài chỗ, Linh Nghiên Tử tuổi thọ không còn bao lâu, cũng vội vàng truyền lại y bát, phái vài người đi một chuyến đi.”

Nàng nói xong, như một cơn gió thổi ra khỏi đại điện, cả hai đều chắp tay tiễn đưa, đợi vị chân nhân này rời đi một hồi lâu, Lý Minh Cung mới đứng dậy, chỉ cảm thấy lạnh lưng, thấp giọng nói:

“Đệ, Trúc Cơ không thể hóa giải thần thông, đừng nói hóa thành vị chân nhân nào, cho dù hóa thành tổ tiên nhà mình… chúng ta có mấy người nhìn rõ được?”

Lý Thừa thì sắc mặt trầm xuống, từ một bên cầm lấy trường thương, nói:

“Nhìn rõ cũng như không nhìn rõ, ít nói đi thì hơn, Tình Lan chân nhân nhắc đến chuyện cũ, lại nói rõ đường đến Tử Yên Phúc Địa, chắc là không phải người khác hóa thành.”

Hắn trầm mặc một lúc, không nhắc đến bất kỳ chuyện gì liên quan đến Lý Hi Minh và Lý Chu Vi, chỉ hỏi:

“Trong Giáng Khuyết còn vị nào thích hợp đi Tử Yên?”

Lý Minh Cung nhìn thấy mệt mỏi trong đáy mắt hắn, biết hắn không nhắc đến, đáp:

“Tử Yên chủ yếu là nữ tu, thu đồ đệ cũng nghiêm khắc, ta thấy Khuyết Nghi là thích hợp nhất, nhưng mấy đứa nhỏ đều có thể thử, cuối cùng xem ai ở lại, thì bái nhập Tử Yên đi.”

“Vậy thì đi một chuyến….”

Lý Thừa hơi do dự, lại nói:

“Nhưng hiện tại loạn lạc, chính thống nhà ta không nên ra ngoài, cũng không có người dư thừa hộ tống, trước tiên viết một bức thư gửi đi, mời Linh Nghiên Tử tiền bối đến làm khách, đến lúc đó để người mang về, tránh phát sinh sóng gió.”

Thanh niên đặt bút xuống, để trên bàn, nói:

“Chỉ là… mặc dù Khuyết Nghi là một đứa nhỏ nghe lời ngoan ngoãn, nhưng không đủ quyết đoán, hiện tại trong nhà có chuyện, đến địa bàn nhà người khác, cũng không biết có bị bắt nạt hay không…”

Lý Minh Cung tiến lên một bước, đặt đèn lên bàn, an ủi nói:

“Những chuyện sau này không thể nói trước được, nàng vào Tử Yên, dù sao cũng có một lá bùa hộ mệnh, tâm tính cũng không phải một mạch bất biến… trước đây trong tộc nói đại ca thành tựu, ta quá rộng rãi, ngươi quá nội liễm, hiện tại chẳng phải cũng đều trở thành người một mặt rồi sao…”

Lý Thừa cuối cùng gật đầu, nhắc đến huynh trưởng Lý Thừa Liêu, thanh niên này lộ ra vẻ mệt mỏi, đáp:

“Liêu ca ca… nếu hắn ở đây, trong nhà có thể yên ổn nhiều, hiện tại hậu bối lớn không bằng trước, cũng là mất đi quản giáo, ngươi và ta tiếp nhận gánh nặng giữa chừng, càng không có tâm lực mà quản.”

Hắn viết xong bức thư đến Tử Yên, đưa vào tay Lý Minh Cung, lại nghe ngoài điện có một người vội vã đi vào, tóc trắng phau, đầy nếp nhăn, lưng còng, chính là Khúc Bất Thức.

Lão gia hỏa này hiện tại y phục đều tốt lên rồi, thoạt nhìn qua, còn tưởng là tộc trưởng của gia tộc nào, nhưng sắc mặt lo lắng, mất đi khí độ, bẩm báo:

“Hai vị đại nhân! Tư Đồ Mạt đã ra tay, nhân mã Đô Tiên cũng đã đến trước Giang, phía bắc địa giới đã có tiếng cầu cứu!”

Thân hình Lý Thừa lập tức hóa thành điện, bay ra khỏi đại điện, Lý Minh Cung thì cùng Khúc Bất Thức ra khỏi đại điện, lão đầu này rất hoảng loạn, Lý Minh Cung thấp giọng an ủi:

Chương 1499: Đô Tiên Quyết Định (2)

“Lão tiền bối không cần lo lắng, Phù Nam trọng binh canh giữ, lần này đến người cũng không nhiều, chủ yếu là muốn kéo dài thời gian của chúng ta, nhân mã chính là tham lam hoang dã rồi.”

Khúc Bất Thức không biết quá nhiều, chỉ việc Lý Hi Minh mất tích đã đủ để hắn lo lắng, lão đã sống trăm năm ở Đông Hải, trong lòng chỉ nhìn trúng một chuyện:

‘Dù tham lam hướng Đông hay hướng Tây, thì đừng để mất gì ở Tử Phủ, mất Tử Phủ thì có được gì cũng vô dụng…’

Cả hai một đường phóng đi, quả nhiên thấy bên kia kim khí cuồn cuộn, đã chiến thành một khối ở phía tây, Lý Minh Cung nhìn xa một cái, Lý Thừa thì đồng tử thuật lợi hại hơn nàng, đi trước một bước nhìn rõ bóng người ở xa, quyết đoán chuyển hướng, trầm giọng nói:

“Thái độ của Đô Tiên ám muội, người đến cũng không nhiều, các ngươi đủ sức đối phó, ta lập tức đi tiếp viện Đinh Uy Tinh, Tư Đồ Mạt một năm nay dễ dàng đến mức này, không đánh cho bọn hắn đau, giết mấy người Đồng Kim môn này, lão gia hỏa này thực sự không biết thu liễm…”

Lý Minh Cung đưa [Trọng Minh Động Huyền Bình] cho hắn, Lý Thừa lập tức hóa thành sét biến mất, Lý Minh Cung được lời của hắn, trái tim đang đập thình thịch mới từ từ bình ổn lại:

‘Đô Tiên Đạo… sao thái độ lại đột nhiên hòa hoãn…’

Ánh sáng giữa trời nhanh chóng đến gần, ngay trước mặt thì có một người cưỡi gió bay đến, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, dung mạo hơi có chút quyến rũ, nhưng y phục lại trang điểm thanh nhã, trong tay cầm một thanh kiếm, bước đi trên mặt nước, chính là Diệu Thủy.

Diệu Thủy từng là tu sĩ của Mật Vân Động, có chút khúc mắc với Lý Minh Cung, nhưng khi đầu hàng năm đó Lý Minh Cung đã đích thân cầu xin, Lý Minh Cung lại là người rộng rãi hào phóng, chịu cúi đầu, thường ngày cũng gọi một tiếng tỷ tỷ, những khúc mắc ngày trước tự nhiên không nhắc lại nữa.

Lần trước giao thủ với Đô Tiên Đạo, Diệu Thủy suýt nữa đã ngã xuống, chân nhân ra tay mới cứu được nàng, trải qua sinh tử luân hồi, tính cách của Diệu Thủy đã thay đổi không ít, tu vi cũng có tiến bộ, thấy Lý Minh Cung thần sắc ngưng trọng, nói:

“Minh Cung đến rồi… vừa rồi nhận được tin của Bắc Cẩm Giang Vương, Quản Cung Kính dẫn theo một đám tu sĩ Đô Tiên Đạo đến, Công Tôn Bách Phạm, Tống Vân Bạch mấy người ở phía sau… tổng cộng có sáu người.”

Mà Lý Thừa, Đinh Uy Tinh đang chống lại bọn Đồng Kim, nơi này còn có bốn người Lý Minh Cung, Khúc Bất Thức, Diệu Thủy, Bạch Viên, trên núi còn có một người vốn là khách khanh của Huyền Nhạc là Tôn Bách, thực lực thì kém một bậc.

Nhưng Lý Minh Cung vừa nghe Quản Cung không ở đây, hiểu rằng người này là dẫn theo người đi công kích hoang dã, trong lòng thực sự thở phào một cái, dù sao hiện tại Lý gia ngoài trừ Lý Chu Vi… còn không ai đối phó được với thiếu chủ Đô Tiên Đạo này, nếu hắn thân đến đây, thì thực sự là phiền toái lớn.

“Diệu Thủy đạo hữu.”

Lý Minh Cung đã có chuẩn bị, một bên nắm lấy ngọc bội để người trong nhà phái người đến, một bên từ trong tay áo lấy ra một chuỗi vòng nhỏ bằng sắt lạnh có hoa văn Khảm Thủy, đều có màu bạc, tổng cộng mười tám cái, mỗi cái chỉ to bằng nắm tay.

Nàng đưa nó vào tay Diệu Thủy, thấp giọng nói:

“Đây là pháp bảo tốt [Khảm Kim Vây Liên Hoàn] của Đô Tiên Đạo, trước tiên dùng tạm đi… pháp bảo này giỏi quấn lấy giam cầm, trước đây cũng đã thử vài lần, thì giao Công Tôn Bách Phạm cho tỷ tỷ…”

Mặc dù ta ít hơn đối phương hai người, nhưng Lý Thừa Hoài ở phía bắc, vượt qua sông chỉ mất một chút thời gian, hắn mặc [Thượng Vũ Dạ Y], lại có [Dạ Quỷ Mật Phù] của Dương gia, có thể triệu hồi khắc tinh thủy cấp, rất dễ dàng có thể kéo lại được hai người.

Quản Cung không đến, Quản Khảm lại sớm bị Lý Chu Vi giết, chỉ cần ngăn cản Quản Cung Kính và Công Tôn Bách Phạm, giữ được Phù Nam không phải chuyện khó, ngay cả Thôi Quyết Ngâm cũng không cần đến tiếp viện, có thể đón tiếp Huyền Nhạc.

Diệu Thủy nhận pháp bảo, gật đầu đồng ý, nhẹ nhàng vẫy tay, dãy vòng sắt lạnh này liền xuyên qua hợp thủy trên cổ tay, Lý Minh Cung thì phi thân lên, trong tay thúc giục [Lục Giác Xích Diễm Chẩm] và [Thuần Vũ Ly Hỏa] cùng nhau, hóa thành vô số lông mao màu đỏ trắng, cùng với lửa bay lên trời.

Quả nhiên, một nữ tử váy màu xanh lục, đai màu xanh biếc, thân hình cao gầy, Công Tôn Bách Phạm vẫn mặc áo tơi, cầm đao đứng bên, phía sau có mấy người Trúc Cơ, Luyện Khí không phải nhân vật có tiếng gì.

Lý Minh Cung nhìn xa một cái, nhớ đến lời nói của Lý Thừa, nhìn mấy người bay đến gần, hơi chắp tay, liền nói:

“Linh Kính đạo hữu.”

Quản Cung Kính lần đầu tiên đến nơi này giao thủ với Lý gia cực kỳ không khách khí, hiện tại giữa mày mắt lại không có bao nhiêu lệ khí, thấy Lý Minh Cung chắp tay, nữ tử này thậm chí còn hơi đưa tay lên, theo bản năng suýt nữa thì đáp lễ, tay đến ngực mới nhớ ra mình là người đến gây sự, rụt tay lại nói:

“Minh… Lý Minh Cung…”

Quản Cung Kính phản ứng rất nhanh, lập tức điều chỉnh thái độ, thong dong nói:

“Năm đó trên giang có một trận, chúng ta Đô Tiên Đạo tiếc bại, hiện tại tìm cơ hội, liền cùng vài vị đạo hữu thảo luận một chút!”

Lời này không chỉ khiến Lý Minh Cung kinh ngạc, ngay cả mấy khách khanh của Đô Tiên Đạo cũng có chút ngây ngẩn, chỉ có Công Tôn Bách Phạm trầm ngâm nắm chặt đao, bình tĩnh nhìn mọi người.

Lý Minh Cung chỉ dẫn hỏa ra, gật đầu nói:

“Mời!”

……

Sơn Kê Quận.

Sơn môn Huyền Nhạc vẫn như cũ, núi non trùng điệp, nhưng khắp nơi hoang tàn, cung điện, lầu các, thậm chí là các viện trên núi đều lộn xộn, đủ loại vật phẩm vương vãi khắp cầu thang, hiển nhiên đã bị lục soát sạch sẽ.

Trong sơn môn mơ hồ có thể thấy người Đô Tiên mặc áo đen đi lại, hoặc là cầm bút chép lại trận pháp, hoặc là cầm ngọc bình hút linh hỏa linh thủy trong bảo địa, hút xong cũng không đạp vỡ linh trận, cứ như vậy vung tay bỏ đi, đi đến đỉnh núi giao linh vật.

Rõ ràng là xâm nhập sơn môn của người khác, nhưng mơ hồ lại lộ ra cảm giác quy củ, tu vi của đệ tử Đô Tiên Đạo không thấp, mỗi người im lặng làm việc của mình, thỉnh thoảng giấu chút linh vật linh thạch vào trong tay áo, không đánh không cãi.

Đi lên bậc thang, linh khí phun trào trong động lớn trên chủ phong Huyền Nhạc, Trường Hi ngồi trên ngọc tọa, một thiếu niên mặc đạo bào màu xanh lam đậm, cằm hơi nhọn, cũng coi như tuấn lãng, nhưng sắc mặt không tốt lắm.

Người này đang vuốt ve một tấm lệnh bài màu nâu vàng, nhẹ nhàng ném lên, lại rơi về tay, trước mặt hắn có một nam tử mặc đạo y màu đen quỳ gối, trên mặt có vài hoa văn màu đen, thắt lưng buộc một dải lụa trắng rủ xuống đất, đầu cúi thấp kính cẩn lễ lạy.

“Bái kiến chân nhân!”

Vị Nghiệp Hoạch ở trên cao nghe tiếng này, mới quay mặt sang phía Quản Cung Hiểu, thiếu chủ trẻ tuổi này thiên phú rất cao, thái độ cũng cực kỳ cung kính, Nghiệp Hoạch luôn thuận tay dùng, nhìn hắn thêm một cái, nói:

“Vẫn coi là nghe lời.”

Quản Cung Hiểu cung kính nói:

“Chân nhân cao như núi Thái Sơn, cái thấy mờ mịt vạn dặm, vãn bối chẳng qua là mắt chuột trông thấy vừng trăng, chưa từng có tâm bất kính.”

Nghiệp Hoạch không nghe lời nịnh bợ của hắn, chỉ thấp giọng nói:

“Rõ ràng là lúc Lý gia yếu ớt nhất, ngươi có biết… ta vì sao muốn ngươi ngồi ở đây không động đậy.”

Quản Cung Hiểu có chút do dự nói:

“Chiếu Cảnh chân nhân?”

Nghiệp Hoạch trầm trầm nhìn hắn một cái, đáp:

“Nếu ngươi không nhìn rõ điểm này, thì cũng đừng làm thiếu chủ này nữa, hiện tại ai động vào Lý gia, chính là ai làm bia đỡ đạn cho Trường Tiêu, ép Lý Chu Vi lộ diện, chuyện này đối với chúng ta Đô Tiên Đạo không có chút lợi ích nào… ngươi phải biết, Lý Hi Minh là một tu sĩ tâm hướng gia tộc… ngươi trọng thương hắn, hắn có thể xách túi bỏ đi, gặp mặt còn có thể nói chào với ngươi, nếu ngươi giết Lý Minh Cung, ép buộc Lý Chu Vi lộ diện…”

Nghiệp Hoạch hơi dừng lại, thấp giọng nói:

“Vậy thì ngươi, Linh Kính, còn có tất cả Đô Tiên Đạo trên dưới đều phải sẵn sàng đối mặt với Thiên Quang ở Thái Hư bất cứ lúc nào…”

Quản Cung Hiểu do dự gật đầu, thấp giọng nói:

“Nhưng gia tộc ta đã kết thù với Lý gia rồi… như vậy mà không làm gì… nhẹ nhàng buông tha…”

Nhưng thấy chân nhân này nhẹ nhàng nói:

“Các ngươi nghĩ rằng chúng ta xung đột với Lý gia mấy lần, là kết thù sao? Không phải… chỉ cần các ngươi, Linh Kính không chết… Lý Chu Vi, Lý Thừa mấy người không chết… chuyện này đều có thể là ta giúp hắn thành danh… bản thân nó cũng chỉ là một trong những quy trình phân chia Huyền Nhạc mà thôi.”

“Mà điều duy nhất đáng bàn luận, chỉ là ta đuổi hắn ra khỏi Đông Hải mà thôi, chuyện này ta cũng có thể là người bị lợi dụng… ngươi có biết không?”

Quản Cung Hiểu nghe một câu, có chút mơ màng, thấy chân nhân này nói:

“Trên thế giới này không phải là chân tướng là gì, mà là có thể là gì, lợi ích của hai bên muốn gì, Trường Tiêu mạnh mẽ, ta lại bị hắn uy hiếp, điều này là đủ rồi.”

“Kết hợp với người như Trường Tiêu, một bước không cẩn thận, liền phải gánh vác tiếng xấu cho hắn… chuyện này ta đã làm đủ mềm mỏng rồi…”

Nghiệp Hoạch đứng dậy, đưa ngọc bội màu nâu vàng trên tay trái sang tay phải, nhướng mày hỏi:

“Đã Lý Hi Minh nguyện ý nhường lại sơn môn, hiện tại Khổng Hải cũng nên chết trong tay ta rồi, ta còn có thù hận gì không hóa giải được với hắn nữa? Trường Tiêu còn muốn ta gánh vác tiếng xấu, đâu có chuyện tốt như vậy.”

Chương 1500: Rút lui (1)

Quản Cung Thiên giơ tay chắp trước ngực, vẫn có chút không hiểu, ngẩng đầu lên, trán không còn áp sát mặt đất nữa, giọng nói trầm thấp nói:

“Vãn bối ngu dốt… vẫn có chút không hiểu, nghe đệ tử Huyền Nguyệt đến bẩm báo, trong mật thất đó là Phú Ân… là Chương Cảnh chân nhân đã điều tra, sau đó ta lấy đồ của hắn, cũng nói là Phú Ân.”

Yến Hoạch chưa kịp trả lời, Quản Cung Thiên cung kính dập đầu nói:

“Vãn bối hiểu ý chân nhân rồi, chuyện gì cũng có thể cân nhắc, nhưng Khổng Hải Ứng chắc là hạt giống Tử Phủ, thiên phú lại cao, chuyện này sao có thể thỏa hiệp? Nếu dễ dàng qua loa cho qua, Khổng Hải Ứng đột phá, e rằng không kém gì uy hiếp của Lý Hi Minh.”

Yến Hoạch cuối cùng cũng có chút tán thưởng, gật đầu, dùng lực ở ngón trỏ và ngón cái, lật miếng ngọc bội trong tay, để lộ dòng chữ khắc màu vàng ở trên.

【Khổng】

Chân nhân này nói khẽ:

“Ta sao có thể không biết, ta đã tận mắt thấy Khổng Hải Ứng, giao đấu với hắn, cùng uống rượu, thậm chí đồng lòng đối phó với con heo ngu ngốc Quách Ngạc, cũng quen thuộc khí tức của hắn, sẽ không nhận lầm.”

Ánh mắt hắn phức tạp, nói:

“Trong mật thất đó chính là Khổng Hải Ứng, khí tức rõ ràng, sai một ngàn lần cũng không sai ở điểm này.”

Quản Cung Thiên ngộ ra, cung kính nói:

“Vãn bối đã hiểu! Đây chính là thành ý của Lý gia, tuyên truyền khắp nơi là Phú Ân, dùng để thoát khỏi tiếng xấu, thực chất là nhường Khổng Hải Ứng cho chúng ta, cũng là ý hòa bình… không ngờ… không ngờ…”

Nghĩ thông điểm này, hắn cũng hiểu ra, tiếp tục nói:

“Vì vậy… hiện tại Phù Nam trọng binh canh giữ, Huyền Nguyệt hoang dã trống rỗng, cũng là một lý do, nếu không có chân nhân nhắc nhở, vãn bối suýt nữa đã phạm đại kỵ!”

Ánh mắt của Yến Hoạch không dừng lại ở hắn, mà có chút hư ảo vượt qua mọi thứ trước mắt, trực tiếp rơi vào chữ 【Khổng】 trong tay, trong lòng hắn có chút trống rỗng:

‘Coi như chết sạch sẽ đi…’

Quản Cung Thiên còn đang suy nghĩ, cung kính nói:

“Chân nhân yên tâm, Khổng thị đạo thống… ta sẽ giết sạch…”

Hắn nói được một nửa, Yến Hoạch mệt mỏi liếc nhìn hắn một cái, khóe mắt của vị chân nhân này rất sắc, lúc mệt mỏi càng lộ vẻ hung tàn, lập tức dọa Quản Cung Thiên sợ hãi, nghe Yến Hoạch lạnh lùng nói:

“Cho Tử Yên chút mặt mũi, giết giết giết… đã từ hải ngoại đến Giang Bắc rồi, còn muốn nhớ đến việc giết chóc, xem thử Xưng Vân môn bên kia, học hỏi người ta Chu Tiên… Xưng Vân môn đã là chính đạo đầu tiên ở Giang Bắc rồi, ngươi còn ở đây giết chóc lung tung!”

Quản Cung Thiên hoảng sợ quỳ bái nói:

“Vãn bối biết tội rồi!”

Yến Hoạch ném miếng ngọc bội xuống bàn, nói:

“Đến hải nội phải tuân thủ quy tắc hải nội! Nếu muốn giằng co, năm đó nếu không phải ta tự mình đi một chuyến, Công Tôn Bách Phạm đã sớm đi đầu hàng Xưng Thủy Trạch, đâu có phục vụ ngươi Quản Cung Thiên!”

Quản Cung Thiên cúi đầu nói:

“Người dân ở hoang dã năm mươi vạn, đang hận ta Đô Tiên, không làm máu thịt, mà để lại vô số thù địch!”

Yến Hoạch hơi tức giận, mắng:

“Còn mọc cái đầu của hải ngoại! Lý Thừa Hoài đã làm gương cho ngươi rồi, ngươi còn không học! Tại sao địa giới Mật Vân bây giờ vẫn hỗn loạn như vậy! Đánh chiếm hoang dã, không động đến năm mươi vạn người này, tha thứ rộng rãi, đảo ngược Thiên Cương, tiểu tộc tru nhị lập thập, tiểu tông phù ngoại trừng nội, nền tảng của người dân Huyền Nguyệt lập giải, họ sắp sửa quay về Tử Yên, đâu có cơ hội sửa đổi, đến lúc đó chỉ có một hai người Trúc Cơ mà nói, oán thù ba đời tiêu tan!”

Quản Cung Thiên đành phải ứng tiếng, Yến Hoạch chân nhân chậm rãi nói:

“Sau này ta sẽ không thường lộ diện, Bạch Nghiệp cũng vậy, chia rẽ đại tộc, phân chia linh điền, cấm sát nhập, không hành động theo máu mũ nữa, tự xưng là chính đạo.”

Quản Cung Thiên thấp giọng nói:

“Trong đạo thống có nhiều pháp thuật, huyết khí, chỉ có thể dựa vào căn cứ hải ngoại tiếp tế.”

Yến Hoạch lắc đầu nói:

“Học hỏi phía Bắc, nặng ép vắt kiệt, buộc phía dưới ngầm luyện huyết khí, sau đó trừ ma vệ đạo, huyết khí này mới có, đông nam tây bắc đều có thể học hỏi… ngươi còn nhiều thứ phải tiến bộ.”

“Học Lý thị chuyên quyền ủng hộ dân sinh, đừng học hắn cổ hủ trói buộc tay chân, học Kim Vũ ty chế cấm sát nhập, đừng học hắn thủ defensively không tiến công, có thể học Xưng Vân đùa giỡn lòng dân, chuyển thành chính đạo, còn có thần diệu dụ dỗ đệ tử khổ tu, trên dưới đều là chân nhân hàn khí… ngay cả Tư Đồ Mạt, thủ đoạn đầu cơ này cũng đủ để ngươi học…”

“Còn có huyết khí đó, sau này đệ tử nhà mình ít dùng, nếu bị thương thì ăn một chút là được, đừng để người khác nhìn thấy đầy đầu trọc khí, vừa nhìn đã biết là ma đồ!”

Vị chân nhân này đứng dậy, bước xuống, liếc nhìn thần sắc của Quản Cung Thiên, lời nói cuối cùng có chút mang ý cảnh cáo chân thành:

“Thúc mẫu ngươi chết sớm, không thể sinh con cho ta, ta cũng lười lấy vợ kế nữa, Đô Tiên đạo sau này là của ngươi và Quản thị của ngươi, nếu không phải di ngôn của mẫu thân ngươi, ta không kiên nhẫn thì đã đổi thiếu chủ khác, sao có thể dạy đến đây, ngươi tự mà làm đi!”

Quản Cung Thiên cảm kích rơi lệ, cung kính dập đầu ba cái, đáp:

“Thúc phụ nhắc nhở, cháu trai ghi nhớ từng chữ, chân nhân là chủ của Đô Tiên, dù một trăm năm, một ngàn năm cũng vậy, Cung Thiên làm ngựa trước xe chân nhân, không hai lòng.”

“Ha ha!”

Yến Hoạch cười hai tiếng, mắng:

“Cút… lời nịnh nọt lại học nhanh ghê.”

Quản Cung Thiên lui ra ngoài, Yến Hoạch lại có chút cảm thán, hắn đứng dậy, lầm bầm:

“Hậu bối như Cung Thiên, chưa chắc không phải là chuyện may mắn, xuất chúng như Lý Chu Vi, nếu không phấn đấu vươn lên thì rơi xuống vực sâu, quá nguy hiểm, ngu xuẩn như Khổng Cô Hích, cũng chỉ là tài năng lật đổ, quá nghiêng, Chu Thiên, Lý Hi Tuấn loại người này đều là ý trời ban cho, quá ít, chỉ cần một người chịu học chịu nghe là đủ.”

Chương 1501: Rút lui (2)

……

Hoang dã.

Trời càng tối, Khổng Cô Hích ra khỏi điện, liền thấy một đám người lao lên đỉnh núi, lão đầu đứng đầu chính là huynh trưởng Khổng Cô Ly của hắn, thần sắc vừa kinh vừa sợ, mở miệng gọi:

“Cửu đệ! Đô Tiên đạo đánh đến rồi!”

Chuyện khẩn cấp, Khổng Cô Ly ngay cả xưng hô cũng quên, gọi luôn Cửu đệ, Khổng Cô Hích căn bản không kịp để ý, tay chân tê dại, hỏi:

“Đến bao nhiêu người?!”

Khổng Hạ Tường đang đứng bên cạnh, ngữ khí kiêu ngạo của thanh niên này đã sớm nhạt đi, gấp gáp nói:

“Nghe nói Quản Cung Thiên thiếu chủ đích thân dẫn người đến! Trúc Cơ tu sĩ hơn mười người, pháp quang khắp nơi, người của chúng ta nhìn thấy từ xa, vội vàng rút lui.”

“Vừa rồi ta đã xuống truyền lệnh, để các huyện của nhị hệ và tu sĩ cố gắng hộ tống người dân rút lui, phần lớn đều là trung thành…”

“Quản Cung Thiên đến rồi!”

Khổng Cô Hích hoảng sợ, nghiến răng nói:

“Đã có sắp xếp rút lui, nhưng đối phương đến nhanh như vậy, lại chưa chắc có thể ngăn cản được, e rằng rất khó sống sót…”

Khổng Cô Hích vừa nói xong, lập tức quay lại điện, gọi:

“Thu Nghiên! Mang đồ lên đi!”

Một tiếng của hắn nói xong, Khổng Thu Nghiên đáp ứng rồi lui ra, giữa không trung vang lên một tiếng ầm ầm, hiện ra một đám mây tro màu đỏ trắng, ánh sáng trắng đỏ chiếu rọi lên bầu trời, vòng mây vây quanh bay đến.

“Ầm ầm!”

Lửa rừng rực tràn xuống, đập vào trận pháp trên núi làm trận pháp dao động kịch liệt, đại điện lắc lư, Khổng Cô Hích đành phải cưỡi gió bay lên, xông ra ngoài đại trận.

Người trên trời đạp lên vòng mây, cầm lệnh bài lửa, sau lưng lửa xám dữ dội, ngoài Quách Hồng Giản ra thì còn ai nữa?

“Khổng thị dư nghiệt! Ra đây chịu chết!”

Khổng Cô Hích là chưởng môn Huyền Nguyệt, pháp khí trong tay không ít, nhẹ nhàng vung tay áo, lập tức gọi ra một ngọn núi màu xanh trắng, một lá cờ màu đen, cầm cờ trong tay, ngọn núi bay lên, đón lửa, nói:

“Quách đạo hữu sao có tức giận lớn như vậy!”

Trong lòng hắn đã hận Quách Hồng Giản thấu xương, nhưng không thể đắc tội với Xích Diêu đảo, dù có tức giận tràn đầy cũng không thể phát ra chút nào.

Vừa mới vận dụng pháp khí, chỉ cảm thấy lửa rừng rực ập đến, làm toàn bộ pháp khí kêu ọp ọp, nghe thấy một trận chú ngữ, mơ hồ nhìn thấy một đạo hồng quang bay đến.

Lửa rừng rực là một trong vài đạo thống độc ác nhất, hắn đâu dám để mình bị đánh trúng dễ dàng, lòng đầy sợ hãi vận dụng lá cờ màu đen.

Nhưng Khổng Cô Hích vốn không có thiên phú gì, nửa đời trước cũng là một phan nhạc, không có bao nhiêu kinh nghiệm đấu pháp, Quách Hồng Giản tuy không quá thông minh, nhưng dù thế nào cũng đã trải qua sinh tử chiến đấu nhiều lần, hắn lay động hắn, một đầu lửa khác bay đến, muốn kéo pháp khí của hắn.

“Choang!”

May mắn là Khổng Cô Ly kịp thời đến, lão đầu này có nhiều kinh nghiệm đấu pháp hơn, lấy một cây thương móc lửa, vung lên trong không trung, Quách Hồng Giản đang định phát ra lời ác liệt để tăng uy thế, thì nghe thấy dưới chân vang lên một tiếng gầm thét như sấm:

“Tiểu tặc!!”

Dưới dưới đột nhiên xuất hiện một nam tử mang mặt nạ giáp vàng, một tay cầm thương, một tay cầm rìu, gương mặt dưới mặt nạ không nhìn rõ, nhưng đôi mắt lộ ra đều đỏ tươi, hét lớn:

“Đừng làm tổn thương môn chủ Huyền Nguyệt của ta!”

Hắn như một luồng kim quang lao vào lửa, một cái rìu chém vào vòng mây, làm Quách Hồng Giản lảo đảo, lúc này Khổng Cô Hích mới có thể thoát thân, nhìn thấy trên trời ánh sáng rực rỡ, bậc thang trắng sáng từ trên trời hạ xuống, Tùi Quyết Ngâm hiện ra, nhẹ giọng nói:

“Môn chủ, giao cho ta! Ngươi dẫn người rút lui trước.”

Khổng Cô Hích bận rộn lui xuống, ba bốn lần cũng không dập tắt được lửa trên pháp khí, quần áo cũng sắp bị cháy, Khổng Cô Ly bước gần đến, cùng nhau dập tắt lửa, vài người Trúc Cơ của Khổng gia cũng đến gần.

Khổng Cô Hích nhìn đám mây đen trên trời, phò ước tử hãn dũng đến cực điểm, tiên cơ [Thiên Kim Giáp] được thôi động, toàn thân vàng kim lấp lánh, phối hợp với thuật pháp của Tùi Quyết Ngâm trói đối phương chặt chẽ, nhưng xa xa vẫn còn người đang bay đến, Khổng Cô Hích hoảng sợ, hỏi:

“Đô Tiên đến rất hung hãn, Vọng Nguyệt Hồ thế nào?”

“Nghe nói Đô Tiên đạo nhân mã tấn công Phù Nam, Tư Đồ Mạt cũng nhân cơ hội nam hạ, Phù Nam nguy cấp!”

Khổng Hạ Tường đáp một câu, Khổng Cô Hích khiếp sợ, hỏi:

“Tư Đồ gia từng là minh hữu của ta, bây giờ cũng đến mức này rồi… các vị có kế sách gì không?”

Khổng Cô Hích sớm đã gọi Khổng Thu Nghiên thu dọn linh vật, ý này rất rõ ràng, mấy người dưới không ngu ngốc cũng nhận ra, cung kính nói:

“Hiện tại thế lực Đô Tiên lớn, vẫn nên rút lui.”

Khổng Cô Hích than vãn:

“Nhưng… nhưng hoang dã còn có bá tánh Huyền Nguyệt của ta.”

Vài người lập tức kéo hắn đứng dậy, Khổng Cô Hích miệng than vãn, chân lại mềm nhũn, kéo nhau một cái, bước chân ra, một đám người như gió đạp mây bay lên, suýt nữa làm Khổng Thu Nghiên đang thu dọn đồ đạc rơi lại phía sau.

Khổng Thu Nghiên mặt mũi ngượng ngùng dẫn theo các đệ tử đuổi theo, Khổng Cô Hích lập tức nói:

“Nhanh chóng kiểm tra linh vật pháp khí!”

Vài người Trúc Cơ vội vàng kiểm tra, Huyền Nguyệt sơn môn từng mất một lần, sau khi mất nơi đóng quân mới dường như không đau lòng nữa, chỉ có vài người thân của đệ tử còn ở hoang dã, e rằng sẽ bị thất tán, thấp giọng nức nở.

Khổng Cô Hích bèn phái vài người ra ngoài, thấp giọng dặn dò:

“Ta đã bóp nát ngọc phù, các nơi đều biết rút lui, nếu các ngươi không yên tâm, có thể tiếp ứng một chút.”

Đệ tử Huyền Nguyệt lưu lại lúc này phần lớn đều có liên quan đến Khổng gia, thân nhân sớm đã chuyển đến trên hồ, chỉ có một vài người ở lại trấn giữ, cách nơi này cũng không xa, bèn mỗi người đi ra ngoài tiếp ứng.

Khổng Cô Ly có chút bất an, hỏi:

“Môn chủ, chúng ta bỏ đi có bị Vọng Nguyệt trách phạt không?”

“Nên… không đáng ngại…”

Khổng Cô Hích dừng lại một chút, cúi đầu nói:

“Đô Tiên đến rất hung hãn, chúng ta có thể bảo toàn tính mạng, chắc chân nhân cũng sẽ vui mừng, còn về trách phạt… cũng nên không quá nặng…”

Hắn thở dài:

“Quản Cung Thiên tạm thời không nói, còn có Quách Hồng Giản Trúc Cơ đỉnh phong, lửa dữ dội, chúng ta không phải đối thủ, nếu chậm thêm một chút, bị một trong hai người đó bắt được, có thể bảo toàn tính mạng hay không cũng khó nói, người còn lại đến, càng không thể thoát thân.”

Vài người im lặng đứng yên, qua một lúc, bầu trời phía đông đã bị mây đen bao phủ, ngọn núi đầu tiên Vọng Nguyệt [Mật Lâm] ở bờ đông cũng dần hiện ra trước mắt, lúc này Khổng Cô Hích mới hoảng sợ, mấy lần quay đầu lại, thấp giọng nói:

“Đi gặp Tam công tử trước, Lý Thừa Hoài… lát nữa sẽ đến thăm…”

Hắn một đường chạy đến biên giới bờ đông, nhưng phát hiện xung quanh đều là tu sĩ qua lại, dường như không yên ổn, Khổng Cô Hích hạ xuống địa giới, phái người xuống hỏi, mới qua một lát, liền thấy một nam tử đi nhanh đến, dáng người cao lớn, mắt vàng tóc dài, bước chân vững chãi.

“Tam công tử!”

Lý Giáng Hạ mấy ngày nay bận rộn như chong chóng, lòng dân hoang dã dao động bất định, rất nhiều chuyện đều phải Tam công tử nhị hệ hắn ra mặt bình định, hiện tại Đô Tiên đến tấn công, phiền phức càng nhiều hơn.

Lý Giáng Hạ tuy thần sắc có chút lo lắng, nhưng khi thấy Khổng Cô Hích vẫn khá khách khí, gật đầu gấp gáp nói:

“Tình thế phía đông thế nào rồi? Ta thấy Truyết đại nhân bay đến, có phải ngăn được người không? Môn chủ có bị thương gì không?”

Khổng Cô Hích đáp:

“Nói ra thì xấu hổ, quân Đô Tiên đến quá nhanh, Quách Hồng Giản thực lực mạnh mẽ, bị Truyết đạo hữu ngăn cản, Xích Diêu đảo có ý đồ bất chính, ta không dám ở lại lâu, chủ động rút lui, cũng không bị thương gì.”

Vừa rồi Lý Giáng Hạ mới trói Phú Giải gửi đi, Khổng Cô Hích cũng đành phải đau lòng tự tay giết chết, nhưng hai người đều ngầm hiểu tránh nói đến, không có gì khúc mắc, chỉ có Lý Giáng Hạ hơi ngẩng đầu lên, hỏi:

“Bá tánh Huyền Nguyệt vẫn ở hoang dã, môn chủ đại nhân có sắp xếp người mang đi đến bờ đông không?”

Khổng Cô Hích có chút khó nói, dừng lại một chút mới nói:

“Có sắp xếp, nhưng Quách Hồng Giản đến gấp, chúng ta bỏ chạy mà đi, liền mất hết phương pháp, nhưng đã truyền lệnh cho môn nhân thu dọn.”

Lý Giáng Hạ nghe xong lời này, cúi đầu gật đầu, lại hỏi:

“Tiểu tộc nhị hệ tiểu miếu chính thống dưới trướng Huyền Nguyệt, có mang đi không?”

“Không… chỉ là bọn họ đã nhận được tin tức, đến lúc đó chỉ cần điểm một chút, xem thử có thể bảo lưu bao nhiêu.”

Lý Giáng Hạ ngẩng cằm lên, như có điều suy nghĩ, đáp:

“Đã có người đại nhân hộ tống mang đến, thì để môn nhân lui về bờ đông, đến nơi giao tiếp giữa bờ đông và hoang dã, dựa theo tình thế để tiếp ứng Truyết đại nhân lui về.”

Khổng Cô Hích liên tục gật đầu, An Huyền thống phía sau Lý Giáng Hạ thở dài trong lòng, lặng lẽ cúi đầu:

“Đáng tiếc cơ nghiệp Huyền Nguyệt, cuối cùng rơi vào hư không… đến nay, trước mắt không còn là môn chủ Huyền Nguyệt nữa, mà là dư nghiệt của Khổng gia rồi!”

Chương 1502: Ma Đầu

Trời xa biển cả.

Trên một hòn đảo nhỏ, rừng rậm um tùm, thú hoang vờn quanh, không ít trại nhỏ nằm rải rác, linh cơ khá thưa thớt. Giữa đảo có một suối nước nóng màu xanh, sôi sùng sục, sâu không thấy đáy, vài dòng suối chảy ra đi vào trong rừng.

Bên bờ suối có một tu sĩ mặc áo đen canh giữ, lẳng lặng ngồi xếp bằng. Sau hơn nửa ngày, mới có một tu sĩ mặc áo nâu cưỡi mây đến, hạ xuống bên bờ suối, chắp tay nói:

“Phương đạo hữu, ta đã mượn được 【Ly Lệ Tị Hỏa Chảo】.”

Tán tu họ Phùng lập tức nhảy lên khỏi bờ suối, hiển nhiên vừa rồi cũng đang không chú ý, đáp:

“Đa tạ Phương đạo hữu, mau lấy tới đây!”

Người họ Phương này lấy ra một viên ngọc châu màu đỏ từ trong tay áo, có vẻ không nỡ nói:

“Ngươi phải cẩn thận… Đây là 【Ngọ Đình Phù Bút】 của tổ tiên ta, còn phải mượn thêm một viên linh thạch làm tiền thuê, nếu không phải bút phù đặc biệt, ai cũng không thể lấy ra…”

Tán tu họ Phùng liếc nhìn hắn một cái, kiên nhẫn nói:

“Ngươi cứ yên tâm, ta đã đến hòn đảo này nhiều lần, đám người hoang này cũng là tổ tiên ta nuôi ở đây, để tiện cho hậu bối sử dụng, sợ chúng ta tạo ra nhân vật lợi hại, ngay cả chữ cũng không dạy.”

“Hòn đảo này từ trước đến nay linh cơ thiếu thốn, hôm nay ta đến xem, trên đảo lại có chút linh khí, đều nhờ vào suối nước nóng lớn ở giữa đảo, tất nhiên là địa mạch có biến động.”

Hắn lấy ngọc châu ra, pháp lực hòa vào trong đó, lập tức nó phồng lên lan ra, hóa thành một màn chắn màu đỏ đầy phù văn bao phủ hai người, tán tu họ Phùng vừa dẫn đầu chìm xuống hồ, vừa nói:

“Ta từng thăm viếng đại nhân đan sư Hứa Hải, ông ta có nhắc đến, nước suối màu xanh xanh, từ dưới đất trào lên, có ý nghĩa thăng thiên, đến lúc hóa thủy thì gọi là 【Động Tuyền】, hải nội có đạo thống phi phàm tu luyện cái này, gọi là ‘Lộc Thủy’.”

Tán tu họ Phương hỏi:

“Lộ Thủy? Lộ Thủy gì? Tu thành là nhân vật cấp bậc nào?”

Tán tu họ Phùng rung áo choàng, chỉ đầu mình nói:

“Tất nhiên là cao hơn trời.”

Xung quanh mặt hồ ngày càng nóng, tán tu họ Phương kinh hãi nói:

“Cao hơn trời? Là đạo thống Trúc Cơ tu sĩ!”

Tán tu họ Phùng cười không nói, lắc đầu nói:

“Cái đó gọi là Tử Phủ! Đó là đạo thống Tử Phủ tu sĩ! Ngươi đừng xem lão gia trên đảo này dời núi lấp biển lợi hại thế nào, người ta chỉ nhìn một cái đã thấy.”

Hắn chuyển đề tài nói:

“Nhưng thứ trong động này có thể làm cả hòn đảo linh cơ lan tỏa, tất nhiên là linh vật cấp bậc Trúc Cơ, chỉ cần có được, nửa đời sau của chúng ta sẽ không phải lo lắng gì nữa.”

Tán tu họ Phương thở dài nói:

“Chỉ dựa vào đạo hữu chỉ điểm mà thôi, ta chẳng qua chỉ là một tu sĩ tà khí, có bảo vật tốt đến đâu cũng vô dụng thôi? Đạo hữu tốt xấu gì cũng là chính khí, được cơ duyên từng bước cao lên, đừng quên chỉ điểm ta một chút.”

Hai người nói xong, đã tiến vào địa mạch, hai bên đều là nước nóng và hơi nước trộn lẫn với lửa, đốt pháp khí vang lên ong ong, rõ ràng tán tu họ Phùng có chút pháp lực không đủ, để một đồng bạn bên cạnh tiếp nhận, đổi màu nói:

“Quá bá đạo! Đây còn chưa đến địa mạch sâu… Ở đâu có địa hỏa đáng sợ như vậy!”

Tán tu họ Phương rõ ràng đạo thống không bằng hắn, ngay cả địa hỏa cũng chưa thấy qua, chỉ có thể giả vờ gật đầu, sắc mặt tán tu họ Phùng liên tục biến mấy lần, nghiến răng nói:

“Ngươi còn bao nhiêu đan dược!”

Tán tu họ Phương đọc ra vài viên đan dược trong túi của mình, tán tu họ Phùng quyết đoán nói:

“Đan dược của chúng ta đủ rồi, đã đến nơi này, sao có thể không thu hoạch mà trở về? Nhất định phải tiến sâu vào địa mạch xem thử, dù không lấy được gì, ít nhất cũng biết bên dưới rốt cuộc là gì!”

Hắn nghiến răng thúc giục pháp lực, một hơi bay gần nửa khắc, cuối cùng thấy hơi nước xung quanh hơi ngừng lại, ngọn lửa dưới mặt đất lập loè, mờ mờ ảo ảo thấy được một nơi trống trải.

Trong động dưới mặt đất, đá phẳng phiu, khắc đầy vô số hoa văn phức tạp, chính giữa lại có một ngọn lửa màu đen sâu đang nhảy múa trên một tấm nền như tế đàn.

Hai người chỉ cảm thấy một luồng kích động tràn lên não, còn chưa kịp từ sự bất ngờ này hồi phục lại, tán tu họ Phùng lợi dụng ngọn lửa yếu ớt, nhìn xa nhảy lên, lại mờ mờ ảo ảo thấy được một bộ xương khô bên cạnh ngọn lửa!

Bộ xương khô đó ngồi xếp bằng, hình như đã chết một thời gian rồi, một túi trữ vật màu vàng óng, chất liệu như kim loại rơi bên cạnh xương khô, càng ở trong ngọn lửa càng thêm chói mắt.

Tán tu họ Phùng trong lòng chấn động lớn, tham lam nổi lên:

“Đây là chỗ tu sĩ ngồi hóa! Cơ duyên của ta đã đến!”

Lập tức lùi lại, thấp giọng nói:

“Ta sắp không chịu được nữa! Mau rời đi!”

Cả hai đều đến cực hạn, ngọn lửa xung quanh cũng theo chu kỳ của địa mạch ngày càng sáng hơn, tán tu họ Phương đã cảm thấy dưới chân nóng lên, liên tục gật đầu, hai người mau chóng biến mất trong biển lửa.

Hai người vừa đi, nơi này chỉ còn lại biển lửa mờ mịt, xương khô trên mặt đất cử động ngón tay, da thịt lập tức hiện ra, đạo bào màu trắng vàng cũng nhảy lên, hiện ra gương mặt ngay ngắn.

Lý Hi Minh thở phào một hơi, có chút thoải mái nói:

“Có người đến!”

Lý Hi Minh bị Trường Thiên dùng 【Tang Du Tham Cửu Huyền Pháp】 trói buộc, chỉ cần ra khỏi nơi này, ngọn lửa trên người như đèn sáng hiện ra, chỉ có thể dùng linh vật áp chế, mấy tháng qua đã dùng hơn mười giọt, hy vọng duy nhất là có người đến ngoài kia.

“Nước suối này rất ít phô trương, nhìn cũng giống như địa mạch biến hóa mà có, sẽ không gây ra sóng gió quá lớn, nhưng khuyết điểm là người đến cũng ít… Đợi mấy tháng, mới có một người Luyện Khí tầng 1!”

Một người Luyện Khí tự nhiên là không có tác dụng gì, nếu không phải hắn cố ý áp chế ngọn lửa, hai người kia thậm chí còn không nhìn thấy hắn, Lý Hi Minh không động đến hai người bọn họ, thả câu dài câu cá lớn.

“Luyện Khí còn xa mới đủ… Ít nhất phải có một người Trúc Cơ… Mới có khả năng thoát khốn…”

Trong tay hắn chỉ có một viên 【Huyền Xác Kinh Tâm Dược】 có tác dụng trị thương của Tử Phủ, bảo dược và tả dược trong túi trữ vật còn không ít, Lý Hi Minh dù sao cũng là một Tử Phủ đan sư, mấy tháng qua hắn cũng từ từ tìm được ý tưởng trị thương, đáng tiếc ít nhất phải là yêu vật Trúc Cơ làm chủ dược, khô tọa ở đây tự nhiên là không luyện được.

“Móc ra vài người Trúc Cơ, nghĩ cách để bọn họ thu thập vài linh vật… Sau đó bắt thêm một con yêu vật Tần Thủy, ta sẽ nghĩ cách chế tạo ra một viên đan dược… Để áp chế vết thương trước đã.”

Hắn suy nghĩ một chút, hiện tại mượn nhờ tiên giám, linh thức bay ra ngoài, tiễn hai người rời đi, nhưng chưa ra khỏi đảo, tán tu họ Phùng mặc áo đen đã lợi dụng đối phương pháp lực hao hết, rút kiếm từ trong túi trữ vật ra, ba chém hai cái cắt thành mảnh vụn.

“Thật là quyết đoán… Lần này ngay cả pháp khí cũng không cần trả lại… Cầm lấy có thể tự mình dùng.”

Lý Hi Minh lạnh mắt nhìn tán tu họ Phùng rời khỏi hòn đảo, trong lòng dâng lên một cảm giác quái dị:

“Hiện tại ta cũng là ma đầu Tử Phủ bị trấn áp trong địa mạch trong câu chuyện tiểu thuyết… Chờ một tiểu tử ngốc nào đó vô tình thả ta ra, sau đó trải qua bảy mươi tám lần thăng trầm, mượn nhờ tiên kiếm chém giết ta một cách triệt để… Một câu chuyện thật đẹp.”

Chương 1503: Dần vào sương mù (1)

Vọng Nguyệt Hồ.

Bóng đen thoáng qua, nam tử y phục đen đạp gió phi nhanh, trên người khoác một bộ y phục đen như lông vũ, để lại dấu vết hàn khí lạnh lẽo giữa không trung, rơi xuống mặt đất thành sương mù màu xám.

Y phục này được thắt bằng những dải văn mạo dài khoảng một thước, đuôi lông đen phát sáng, biến hóa thành đủ màu sắc, gia tăng tốc độ cho nam tử này, khiến hắn càng lúc càng nhanh.

Không ngần ngại nói rằng, [Thượng Vũ Dạ Y] là pháp y tốt nhất mà Lý thị từng thấy, Lý Hi Minh tốn rất nhiều tâm sức để có được, e rằng rất khó tìm được pháp y tốt hơn trong số tu sĩ dưới Tử Phủ Giang Nam.

Còn viên ngọc mực dài hai ngón tay mà hắn cầm trong tay không có gì nổi bật, dường như chỉ là một viên ngọc tạp, nhưng Lý Thừa Hoài biết rằng [Dạ Quỷ Mật Phù] này lại lợi hại hơn nhiều.

Người Lý gia chỉ biết [Dạ Quỷ Mật Phù] có thể triệu hồi chiến lực Trúc Cơ, nhưng Lý Thừa Hoài hiểu rằng đây là cổ pháp khí thật sự, và công dụng của nó không chỉ là triệu hồi Dạ Quỷ, chỉ là hắn không đủ tu vi để sử dụng hết.

Rất nhanh, trước mắt hiện lên nhiều cảnh vật của Phù Nam, lửa bốc lên ngùn ngụt trên bầu trời, đỏ trắng đan xen, Lý Thừa Hoài tăng tốc, cưỡi gió bay lên, thân hình tan biến như nước.

Lý Minh Cung đang đứng giữa không trung, linh hỏa cuồn cuộn, chắn trước Quan Linh Đáp, Miêu Thủy, Bạch Viên, thậm chí Cúc Bất Thức đều đánh nhau kịch liệt trên không trung, do số lượng ít hơn, vài người mặt mày tái mét, vô cùng khó xử.

“Huynh trưởng không có ở đây…”

Lý Thừa Hoài suy nghĩ một chút, Lý Thừa Bi tất nhiên là đi cứu viện Đinh Uy Tĩnh, bèn lấy viên ngọc mực ra từ trong tay áo, đặt lên tay, nhẹ nhàng ném đi.

Lập tức, gió cuốn cuộn trong không trung, từng chút âm khí xoáy tròn, màu đen múa lượn trên không, từ trong đó chui ra một con Dạ Xoa to lớn, trên trán có sừng, vung phất trần màu đen xông vào Đô Tiên Đạo.

Thực lực của Dạ Xoa này không yếu, hóa thành hắc khí rơi xuống giữa đám tu sĩ, trước tiên khuấy lên một luồng âm hàn khí, phá tan pháp thuật của đám tu sĩ, rồi vung phất trần, lập tức làm loạn trận hình Đô Tiên Đạo.

Hắn tự mình hiện ra bên cạnh Quan Linh Đáp trong bóng tối, rút kiếm ra, vung một đạo kiếm quang lớn như cánh buồm.

Quan Linh Đáp hơi giật mình, thân hình lập tức tan biến như khói, Lý Thừa Hoài vung áo bào, thân hình ảo ảnh tan biến, nhưng nghe thấy bên tai có một tiếng vang nhẹ:

“Tiểu đệ, không cần quá hung dữ!”

Giọng nói của đại tỷ Lý Minh Cung, Lý Thừa Hoài đương nhiên nghe ra, trong lòng tuy vừa kinh vừa hãi, nhưng tay lại phản ứng rất nhanh, lập tức chậm lại một nhịp, kiếm quang trong không trung vụt qua, truyền âm nói:

“Đây là…”

Lý Minh Cung vừa rồi đã có dự đoán, trả lời rất ngắn gọn:

“Đô Tiên Đạo chỉ là một chút ý tứ, mục đích là hủy bỏ căn cơ của Huyền Nhạc… Đến bây giờ, không cần phải va chạm với bọn họ nữa, chỉ cần ứng phó là được.”

Lý Thừa Hoài lập tức hiểu ra, vận dụng kiếm đấu pháp, thuật pháp và kiếm pháp của hắn đều khá chắc chắn, liên tục công kích, Quan Linh Đáp một mình đối phó với hai người, cũng thuận thế lùi lại, không ép quá gấp.

Thực lực của Quan Linh Đáp mạnh hơn một chút, dù có ý nghĩ giao lưu, nhưng vừa rồi cũng áp chế Lý Minh Cung, lúc này Lý Minh Cung cuối cùng cũng có thời gian, thái độ của Đô Tiên Đạo kết hợp với lời nói của Đinh Lan chân nhân ùa lên trong lòng, nàng mới có thời gian suy nghĩ:

“Nếu như… Căn bản không phải Đô Tiên Đạo, mà là Trường Tiêu muốn hại Lý gia ta… Đuổi theo Lý gia ta vào biển cả, chẳng lẽ đây là kế hoạch duy nhất của vị chân nhân này?”

Nàng đưa pháp lực vào pháp khí [Lục Giác Xích Diễm Trản], lông tơ đỏ trắng của [Thanh Vũ Ly Hỏa] cuốn theo lửa:

“Theo ý của Đinh Lan chân nhân… E rằng Trường Tiêu này cũng chưa về… Nhưng nếu hắn đã sớm sắp xếp âm mưu, thì đồ vật được hiện ra chẳng phải là ở ngay lúc này sao?”

“Nếu như vậy, vị chân nhân giả mạo Tố Miễn này, rất có thể là một Tử Phủ khác của Trường Tiêu Môn, Thành Ngôn chân nhân!”

Không biết vì sao, Thành Ngôn chân nhân từ trước đến nay luôn bế quan, nhưng đến lúc này, nếu muốn xuất hiện cũng không phải là không có lý do, Lý Minh Cung trong lòng dần căng thẳng:

“Trường Tiêu chân nhân dặn dò Thành Ngôn điều gì… Vị chân nhân này đến dò hỏi tin tức, hiện tại tất nhiên có hành động!”

Nàng như lạc vào sương mù, mọi thứ đều không rõ:

“Giữ Phù Nam rốt cuộc là sai hay đúng? Nhưng dù có từ bỏ nơi này, rút về bắc ngạn, chẳng lẽ một ngày chân nhân chưa trở về, thì một ngày vẫn không yên ổn sao? Chẳng qua chỉ là đổi sang bắc ngạn để người khác tính kế mà thôi!”

…

Phù Nam.

Bầu trời u ám, gió cuốn cuồng nộ, hào quang lấp lánh, sấm sét vang rền.

Lý Thừa áo bay phần phật, cầm trường thương ngang trước người, đạp lên sấm sét mà đứng, sấm sét trên trời rơi xuống trước mặt hắn, ngưng tụ thành mưa sấm như thác đổ, ào ào đổ xuống.

Hắn cưỡi sấm đến, bất ngờ, dùng [Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh] từ trên trời rơi xuống, liên tiếp chín đạo sấm sét đánh rơi một vị khách khanh của Thương Kim Môn, giải cứu Đinh Uy Tĩnh, hiện tại trừ Tư Đồ Vị ra, năm vị Trúc Cơ còn lại của Thương Kim Môn còn ba người, vây quanh bên người Tư Đồ Biểu, ngăn cản Đinh Uy Tĩnh.

Lý Thừa cũng là lần đầu tiên giao thủ với Tư Đồ Vị, tuy không chiếm ưu thế về đạo thống, nhưng thắng ở pháp khí khắc chế Thương Kim Môn, liên thủ với Đinh Uy Tĩnh, cũng áp chế được mọi người.

Hiện tại vung tay, sáu chiếc lệnh bài lập tức xoay quanh cổ tay, ánh sáng bạc trắng lan ra, phun trào:

“Dương chí vi hô, tùy đản lục lôi!”

Lập tức một luồng sáng trắng chói mắt hiện ra, sáu chiếc lệnh bài dài hẹp cùng nhau lóe sáng, phù văn từng cái một sáng lên, Tư Đồ Vị trước mặt tùy tiện ném ra một chiếc khiên vàng:

Chương 1505: Chí Độ (1)

Quang điểm của Bạch Doanh Doanh chớp động, nhanh chóng phình to biến hóa, như thác nước trút xuống, chùm sét ngăn cản dây xám lại, tiếng sấm vang lên dữ dội:

“Ầm ầm!”

[Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp] rốt cuộc là đạo thống của Khắc Lôi Bạc Vân, ánh sét nồng đậm và cú va chạm dữ dội cùng nhau khuếch tán, lực lượng lớn hơn pháp khí trước đó, rõ ràng làm tốc độ của dây xám giảm mạnh, thậm chí còn bay ngược ra ngoài.

Nhưng thác sét này không khoe khoang được lâu, những hoa văn sơn xuyên trên dây xám lần lượt sáng lên, sét trúng ngay như bị thủng một lỗ, lập tức xẹp xuống, tử sắc lôi tường tất cả như cá voi hút nước chảy vào dây xám, trong nháy mắt tiêu tan sạch sẽ.

“Là linh khí loại Thổ Đức, Kim Đức! Thổ Mẫn Thịnh Lôi, Kim Tiêu Tàn Điện, khắc chế lôi quang của ta nhất!”

Lý Thừa lập tức nhận ra, năm nào cũng vậy, sét của hắn dùng bá đạo nhanh chóng, chém yêu trừ ma khắc chế địch nhân, hôm nay cuối cùng cũng rơi vào bước bị người khác áp chế, rút súng lại, xoay người, dẫm lên sét rút lui.

Đinh Uy Tĩnh bên cạnh sớm đã cấp cứu đến, hai cây gậy đập vào dây xám, dây xám này lại không vội vàng, không hoảng loạn, trốn vào Thái Hư, Tư Đồ Biểu và những người khác cùng nhau ép lại, chặn hắn lại, Tư Đồ Mạc thì lạnh mặt dẫm lên gió đuổi theo Lý Thừa.

Một vàng một tím, hai đạo quang mang tung trời bay lên, Lý Thừa không nghĩ ngợi gì, bay về phía đông, ánh sáng đen xanh trên đỉnh đầu bay lên, bình phong lần lượt hiện ra, quang hoa của [Trọng Nguyên] phun trào, lao về phía Tư Đồ Mạc.

Nhưng Tư Đồ Mạc toàn thân đều là quang mang đuổi theo do tự mình tu hành, không mượn pháp khí gì, khó có thể bị đánh rơi, người này lại sớm đã hiểu rõ tác dụng của [Trọng Minh Động Huyền] trên bầu trời, kim châm và kim đao đã thu vào tay áo, đối mặt với ánh sáng xanh phun tới, chỉ hơi dừng lại một chút.

May mắn là quang mang đuổi theo của Lý Thừa nhanh hơn một chút, tạm thời dẫn trước, quang mang của [Trọng Minh Động Huyền] quay lại, trước mặt hiện ra một mảng màu vàng kim, bị hút vào mắt, hóa ra là đối phương dùng pháp thuật đi vòng quanh.

Lý Thừa tích tụ sấm sét trong tay, đẩy ra, đánh tan pháp thuật này, hắn vừa cưỡi sét lao đi, trong lòng như chớp lóe lên một ý niệm:

“Tư Đồ Mạc có linh khí, tất nhiên là Tử Phù can thiệp!”

Trong lòng Lý Thừa không sợ hãi nhiều, mà nặng trĩu đầy ngưng trọng:

“Là ai sau lưng? Tư Đồ Hoắc? Kim Vũ? Đô Tiên? Trường Tiêu… thậm chí không chỉ một người, là ý nguyện chung của mấy vị Tử Phù…”

“Là vì thế tử của nhà ta… Ta một lôi pháp tu sĩ đoạn tuyệt đạo lộ, đâu cần phải dùng đại trận thế này?”

“Là để buộc Bành Hoàng hiện thân, không chỉ là chuyện của Trường Tiêu, ta sớm đã biết trong Tử Phù không ai muốn thấy Bành Hoàng đột phá Tử Phù, nhưng không ngờ hành động của họ lại mãnh liệt như vậy!”

Lý Thừa luôn có cảm giác sâu sắc về việc Trường Tiêu đột ngột ra tay, làm người khác phẫn nộ, đến mức này, cuối cùng hắn cũng hiểu ra:

“Lúc trước nghi ngờ Trường Tiêu nhiều lần ra tay với Thiên Mệnh Chi Tử, sẽ mưu đồ bất chính với Bành Hoàng, nhưng không ngờ lại dứt khoát và nhanh chóng như vậy, xem ra là coi thường ác ý của các gia tộc đối với nhà ta rồi, Trường Tiêu chẳng phải là thuận theo ý nguyện của mọi người sao! Dù các tu sĩ có muốn Bành Hoàng rơi vào tay Trường Tiêu hay không, nhưng ít nhất ở điểm buộc thế tử của nhà ta hiện thân… đã có quá nhiều lợi ích tương đồng rồi…”

Còn về việc sau khi hiện thân, có một số người hy vọng bắt hắn lại, có người hy vọng hắn chết… Trường Tiêu chính là thấy điểm này, chỉ cần hắn buộc Lý Hi Minh nhập hải, không thể xuất thủ, dù Diệp Quải không muốn xuất thủ, cũng có quá nhiều Tử Phù sẽ đẩy mạnh, không nói Kim Vũ, Xích Tào - ngay cả Thanh Trạch Tư gia sau lưng Lý gia, chẳng lẽ không có ý nghĩ buộc Lý gia đến đường cùng sao?! Lúc này chính là thời cơ tốt nhất để Lý thị ngả về phía Thanh Trạch!

Lý Thừa mặc dù không biết chuyện Lạc Hạ Sơn, nhưng xem những cuộc tấn công này như là sự kiêng kị đối với gia chủ của mình, kết luận đưa ra cũng không khác gì nhau, hắn thậm chí còn từ từ sắp xếp lại rõ ràng.

Trong lòng hắn ý niệm chớp động, Tư Đồ Mạc phía sau vẻ mặt dữ tợn, vươn tay ra, từ trên không trung đón một dây xám, hoa văn sơn xuyên rực rỡ, tiếng nói ầm ầm như sấm, hét lên:

“Lý Thừa! Chết đi!”

Một tiếng này làm hắn tỉnh lại:

Tư Đồ Mạc lại có cảnh ngộ gì?

Người Tư Đồ Mạc này, gia tộc sử ghi chép rất rõ ràng, là một nhân vật xảo quyệt âm độc, tỷ tỷ của hắn cũng từng tiếp xúc, quả thực là hào kiệt, loại nhân vật này, dù có dùng pháp thuật gì, tế ra pháp khí gì, cũng tự nhiên im lặng, biểu cảm bình tĩnh, để phòng hắn đề phòng, đâu có như hiện nay biểu cảm dữ tợn như vậy, giọng nói vang như sấm, sợ hắn Lý Thừa không biết!

Trong khoảnh khắc này, trong lòng Lý Thừa sáng tỏ, ngộ ra được một chút:

“Dù hắn có khí thế hung hăng muốn giết ta, nhưng ta tiếp tục trốn chạy, động tĩnh càng lớn, mới có thể phù hợp với lợi ích của hắn! Hắn muốn buộc Bành Hoàng xuất hiện… hắn muốn loạn lên, ánh mắt của mọi người rơi vào gia chủ, lại khiến Tử Phù hài lòng, hắn mới có một tia sinh cơ!”

Lý Thừa lúc này như con bướm đen trên mạng nhện, vỗ cánh nhảy múa, vùng vẫy cầu sinh, đối phương con nhện độc kim da vàng này cũng chẳng phải run rẩy sao, cùng ở trong lưới, cầu mong sống sót?

“Ầm ầm!”

Từng đợt sấm sét màu tím phun ra sau lưng, đập xuống, xô ra một mảng quang mang, kim châm lui ra khắp nơi, nhưng trong đó lại bay ra một dây xám như con rắn độc.

Mặc dù Tư Đồ Mạc trông có vẻ tuyệt vọng phẫn nộ, nên miệng nói hung ác, mơ hồ nhắc nhở, nhưng càng hiểu rõ nên làm gì, không nên làm gì, trong tay cũng không buông lỏng chút nào, linh khí áp chế sấm sét này tiếp tục trói lại.

Chương 1507: Ngoài ý muốn (1)

Sắc thái của Ngọc bích kim phù chảy trên hình dáng, lôi đình dưới chân Lý Thừa bốc lên, kim quang mãnh liệt từ sau lưng hắn dâng lên, tâm tư của thanh niên rất nhanh bị ngắt quãng.

“Ầm ầm!”

Tư Đồ Mạt bị lừa một lần, suýt chút nữa mất dấu vết của hắn, sự hoảng sợ và tức giận trong lòng có thể tưởng tượng được, giờ đây sự kích động trên mặt không còn là mặt nạ biểu lộ ra ngoài, mà là sự tức giận âm trầm như thể bị rắn cắn lại.

Sắc thái trên người chủ nhân Tằng Kim Môn này chợt sáng lên, hoa văn hình thoi trên kim y hiện ra từng lớp từng lớp phù văn, bước chân này của hắn, thu tay lại để bắt, tốc độ thậm chí khác xa với trước đây!

Trên người Lý Thừa, hồng tía quang tràn đầy, tất cả lôi đình màu tím đều hướng về dưới chân, thần sắc của hắn không lo lắng cũng không sợ hãi, chỉ có một sự lạnh lẽo như băng tảng, bước chân ra không trung, cuối cùng nhanh hơn một bước của Tư Đồ Mạt, suýt nữa tránh được.

Nhưng Tư Đồ Mạt không hề hối tiếc, chỉ cần Lý Thừa còn trong phạm vi linh thức của mình, hắn sẽ không thể thoát khỏi ngoài ý muốn, điều đáng sợ chính là biến mất như trước kia trong nháy mắt, điều đó mới khiến hắn đổ mồ hôi lạnh.

Sắc thái âm u trên mặt hắn nhanh chóng thu lại, chuyển thành ý lạnh lùng, một chút kim quang từ sau đầu hắn bay lên, hóa thành một quả hồ lô trắng như tuyết.

“Pháp thuật… vẫn là pháp khí?”

Lý Thừa không kịp phân biệt, một luồng hàn vũ hoa quang đã từ hồ lô bay ra, như ánh trăng soi rọi xuống, từ giữa không trung phá tan mây mù, chiếu xuống người hắn.

Tốc độ của Tư Đồ Mạt bản thân không chậm chút nào, lúc này lại một lần nữa rút ngắn khoảng cách, hai tay hai ngón tay chạm vào nhau, đối nhau ở khớp giữa, thì thào nói:

“Nhận chính sắc phương Tây, khiến khí phát sinh…”

Kinh nghiệm đấu pháp của Tư Đồ Mạt rất phong phú, một bên bấm chú, bên còn lại kim châm và kim đao cùng bay lên, trước tiên tìm ra [Trọng Minh Động Huyền Bình] trên không trung, thấy hướng chuyển động màu xanh đen, quả nhiên đã buộc bức màn pháp khí này ra.

Hàn vũ hoa quang bên này của Lý Thừa ào ào rơi xuống, hắn cũng sớm biết Tư Đồ Mạt nhiều lần bị áp lực buộc phải vượt núi tấn công, mấy lần trước chín phần mười đều là không sử dụng toàn lực, một bên cầm lấy lôi, chuẩn bị đối phó với hàn quang này.

Ai ngờ sắc thái đá xanh trên người hắn dao động, quang hoa chú thuật hiện ra, hàn vũ hoa quang lan rộng như chiếu trên một viên đá tròn trơn trượt, văng ra hai bên, thậm chí không cần hắn ra tay.

Hắn lần đầu tiên sử dụng phù lục này, không quen thuộc lắm, may mắn là ngoài ý muốn, Lý Thừa lập tức nâng lôi lên, nghe thấy trên không trung vang lên một tiếng chói tai.

“Đinh!”

Một chiếc như ý màu vàng tối hiện lên ngay trên đỉnh đầu, đập xuống không trung, Lý Thừa bốc lên lôi điện, xoay người chống lại chiếc như ý này, trên không trung nổ tung thành một mảng quang trắng, rải đầy trên trời như những đốm lửa.

Tiếc rằng kim sinh ly mà khác ly, áp chế lôi đình, chiếc như ý này nhẹ nhàng đập tan lôi điện, gõ vào sắc thái đá xanh trên người hắn, lập tức phát ra một tiếng vang giòn tan.

“Răng rắc!”

Lý Thừa biết rõ lực phòng ngự của chú thuật này đã đến cực hạn, chỉ có thể tranh thủ những tia sáng cuối cùng bước ra vài bước nữa, ngón tay nắm lại thành quyết, nói:

“Dương chí…”

Pháp quyết trong tay hắn chưa hoàn thành, sau lưng cuối cùng cũng truyền đến một luồng hàn ý, hàn sát canh kim phun trào vào, va chạm vào sắc thái phù lục màu đen tối trên người hắn, quang hoa màu đen tối này giống như thủy triều dâng lên, trong nháy mắt biến mất không thấy.

Lực [Ẩn Nặc] bị hàn sát xâm nhập, bị phá vỡ và biến mất!

“Phụt.”

Lý Thừa phun ra một ngụm máu tươi, hóa thành lôi điện nóng bỏng bay lên, tu vi của hắn không bằng đối phương, tuổi thọ tu luyện không sánh kịp, lôi điện lại bị đối phương khắc chế, đừng nói gì đến việc đấu pháp thuật.

Lúc này thanh niên chỉ đành chịu đau cưỡi lôi, Tư Đồ Mạt nhìn thấy mắt giật giật liên hồi, thấy hắn cố chấp hướng về phía Đông, thần sắc trên mặt càng trở nên hung ác:

“Còn không muốn kết thúc!”

Sợi dây xám như con rắn độc bò lên theo tay áo của hắn, Tư Đồ Mạt chỉ để Lý Thừa nhảy ra một khoảng, đã ném linh khí này ra.

Phù lục của Lý Thừa đã vỡ, linh khí này lại một lần nữa bơi vào thái hư, mơ hồ khóa chặt hắn lại, quang mạc kim văn của dây xám từ trên trời rơi xuống, phong tỏa con đường hướng về phía Đông.

Ý hận trong lòng Tư Đồ Mạt bùng lên trong ngực, nhìn Lý Thừa như chim trong lồng bị giam cầm trong quang mạc, lại nảy sinh cảm giác bất lực, hắn thở dài thấp giọng nói:

“Ngươi… ngươi! Thật ngu ngốc! Ngươi cũng không muốn mạng mình nữa! Có mấy người trong Lý gia của ngươi đủ để ta giết!”

Lý Thừa cầm trường thương lên, ánh mắt chặt chẽ nhìn đối phương, trầm giọng nói:

“Ngươi có thể giết ta, giết ta không ép ra được người, giết ai cũng vô dụng, đợi khi quân lính của ta đến, ta xem ai bảo vệ ngươi!”

Tư Đồ Mạt chỉ cảm thấy một ngụm máu đau đớn tích tụ trong ngực, muốn phun ra nhưng không được, lòng tràn đầy nhiệt huyết, lúc này mọi thứ đều rõ ràng như đặt lên bàn, Lý Minh Cung và những người khác nhất định sẽ đến tiếp viện, Đinh Uy Tĩnh không có [Trọng Minh Động Huyền Bình], rất nhanh cũng sẽ thất bại, người nhà của hắn cũng đang trên đường.

Lý Thừa tuyệt đối không chịu trở về hồ, lúc này chỉ còn cách giết hắn.

Cuối cùng Tư Đồ Mạt không từ bỏ, hỏi:

“Chiêu cảnh thất sách, Lý Chu Vi có thể trốn đến mức nào? Ngươi chết oan uổng, có ích gì?”

Lý Thừa im lặng, hắn nhìn chằm chằm đối phương, dường như trong đôi mắt sáng ngời đó không có gì, hắn trả lời:

“Nếu muốn giết thì giết, đợi binh lính nhà ta đến, cũng phải giết ngươi.”

Chương 1512: Bạch Hạc Xuống Đất (2)

“Răng rắc!”

Ngay sau đó, trường kích đâm vào vòng sáng, phòng ngự hắn vội vàng thi triển căn bản không có tác dụng nhiều, rất nhanh đã vỡ tung thành đầy ánh sáng lưu động, kích quang bay vào, ánh sáng trắng trên lưng Lý Chu Vi cũng bay đến.

Ngọc Nam Tử vội vàng, pháp lực trên người chưa tan, lông vũ trên người phát ra tiếng vang, lửa màu vàng nhạt bùng ra, hắn không thể ngồi yên chờ chết, nhân lúc thuật pháp của đối phương không hiệu quả, thân hình lập tức biến mất tại chỗ, xuất hiện cách đó vài trượng.

Trường kích này lại đuổi theo không ngừng, bay một tiếng, cành nhỏ hình trăng lưỡi liềm lại đâm tới, lần này Ngọc Nam Tử có thời gian nghỉ ngơi, bình tĩnh hơn nhiều, vung ra một viên ngọc châu để đỡ.

Ai ngờ trường kích này lại móc lên, một kích vỗ vào viên ngọc, Lý Chu Vi vẫn coi thường thuật pháp của pháp kiếm đuổi theo sau lưng, hai cánh tay sau lưng không quay về phòng ngự, còn lại vung trường kích đâm tới.

“Ma Đồ còn dám tàn nhẫn như vậy!”

Ngọc Nam Tử vừa kinh vừa giận, chân đã bước ra rồi, tiên cơ của hắn thần diệu đa phần liên quan đến thuật pháp, Trường Tiêu Môn là đại môn của thuật pháp, căn bản không có mấy người luyện khí nghệ, thanh kiếm duy nhất cũng là để thi pháp mà luyện, đâu có cách nào gần gũi hắn, quay đầu bỏ chạy.

Hắn bước ra một bước, sau lưng là tiếng hỏa diệm linh thủy ầm ầm, linh quang khắp nơi bay đến, hiển nhiên là Lý Chu Vi đang chống cự lại sự vây công của mấy người, nghe thấy một tiếng chấn động, Lý Chu Vi lại từ trong ngọn lửa bay ra, lao thẳng đến!

Thanh niên mắt vàng lúc này đã phủ đầy hỏa diệm, từng vảy trên Nguyên Nga đều bị nướng đỏ, cố gắng thúc đẩy bay ra một chút ánh sáng, Lý Chu Vi lợi dụng Nguyên Nga hóa quang tiến lên, chú ngữ trong miệng đã ngâm nga lâu, ánh sáng Phục Quang giữa chân mày ngưng tụ đến cực hạn:

“Chiếu rọi tám phương, vạn linh phủ phục, Phục Quang làm thiên thần!”

Liên tiếp ba lần đuổi theo, Phục Quang cuối cùng trong nháy mắt hóa thành một luồng ánh sáng trắng phun ra, thô rộng như thân cây, đồng tử của Ngọc Nam Tử trong nháy mắt bị ánh sáng trắng vô biên vô tận bao trùm.

Cuối cùng hắn cũng phản ứng kịp, đối phương tại sao lại đuổi theo liên tục ba lần, không cho mình chút thời gian phản ứng.

“Đã ra khỏi phạm vi linh quang của Dung Kinh Huyền Hoàn rồi!”

“Ầm ầm!”

Trên người Ngọc Nam Tử bỗng nhảy lên một lá khiên màu xám, ánh sáng Phục Quang mãnh liệt như địa tát lan tỏa trên toàn bộ lá khiên, hắn chỉ cảm thấy toàn thân nóng rực, nghiến răng nói:

“Bạch Bán Tử!”

Giọng nói của hắn nhanh chóng bị chìm ngập trong Phục Quang, dường như còn có hỏa diệm màu đen đi kèm theo, đập mạnh vào lá khiên bảo vệ, phát ra tiếng xì xì.

Ngọc Nam Tử tự nghĩ rằng phù lục trên người mình mạnh mẽ, không sợ hãi, thậm chí vì phù lục quý giá như vậy bị dùng mà trong lòng lại lo lắng và tức giận, nở một nụ cười lạnh lùng độc ác.

Nhưng hắn nhướng mày, mơ hồ từ trong ánh sáng lóe lên đó nhìn thấy một điểm màu vàng kim.

“Đây là…”

Trong nháy mắt, trước mắt Ngọc Nam Tử trở nên rõ ràng, hắn phát hiện đây là một chiếc bình nhỏ có hoa văn hỏa diệm màu đỏ vàng, chỉ bằng bàn tay, đang nghiêng xuống.

Một chút chất lỏng chậm rãi chảy ra ở miệng bình, dường như cực kỳ nhớt, trên chất lỏng lại có hoa văn, hiện ra màu hạt dẻ làm người ta kinh hãi.

Ngọc Nam Tử lúc này mới cảm thấy sợ hãi, hắn muốn di chuyển thân thể, nhưng phát hiện ánh sáng xung quanh chỉ là để giam cầm mình mà thôi.

“Tí tách.”

Lý Chu Vi đột nhiên rút trường kích, trường kích Đại Thăng quét ra như trăng lưỡi liềm, mang theo ngọn lửa màu đen đậm đánh tan hỏa diệm và phủ thủy, trường kích này vừa quay trở lại, năm người phía sau đều lùi lại một bước.

“Ầm ầm!”

Một luồng ánh sáng màu hạt dẻ chói mắt bay lên trời, mấy người không nhịn được nheo mắt lại, mặt hồ đã nhiều màu sắc sặc sỡ phản chiếu thành hồ màu vàng, hỏa diệm cuồn cuộn lan ra khắp trời, làm ánh sáng trên trời có chút tối lại.

Sắc mặt tráng đạo nhân ngạc nhiên, bị hỏa diệm mãnh liệt quét qua làm luống cuống tay chân, hỏa diệm màu vàng nhạt cuồn cuộn, nhưng hắn tu luyện ly hỏa, đã là người bình tĩnh nhất trong số mấy người, một bên che hỏa diệm màu vàng nhạt trên tay áo, một bên ngẩng đầu lên nhìn.

Màu vàng nhạt hơi tối lại, cuối cùng cũng hiện ra tung tích.

Bão ly hỏa mãnh liệt đang từ sau lưng nam tử mắt vàng dâng lên, hỏa diệm màu vàng nhạt cuốn từ phía sau đến, Lý Chu Vi giơ một tay lên, đầu ngọn trường kích Đại Thăng chỉ vào năm người phía sau, đầu tròn của trường kích phát ra một vòng ánh sáng.

Một điểm màu xanh biếc đã mất đi linh tính, ngốc nghếch bay qua đầu tròn của trường kích, hình dạng sắc bén ban đầu đã bị nướng thành hình bầu dục, cố gắng vùng vẫy.

Lý Chu Vi thì mang giáp cầm kích, sau lưng hắn là ánh sáng chân khí bị ly hỏa áp chế, dị tượng ngã xuống đang hóa thành từng con hạc tiên nhẹ nhàng, vừa vỗ cánh vài cái trên không, nhanh chóng hóa thành hỏa diệm rơi xuống.

“Ngọc Nam Tử chết rồi! Ngọc Nam Tử chính thống Tử Phủ đích truyền mà đường đường chính chính lại chết như vậy!”

Mặt hồ màu vàng kim, ánh sáng rực rỡ, ly hỏa bay lên trời, hạc trắng xuống đất, trong ánh sáng màu vàng nhạt sáng chói, trường kích của Lý Chu Vi như ngưng tụ tất cả màu vàng kim của nơi này, mấy người đều không mở mắt ra được.

Mà giọng nói lạnh băng của hắn đang vang vọng trên mặt hồ:

“Trường Tiêu truyền thụ, chẳng qua chỉ vậy thôi.”

Chương 1513: Hỏa Tận

Âm thanh vừa dứt, ánh sáng màu hạnh hoàng vẫn đang lan ra, vài người đã sinh ra ý sợ hãi. Tráng đạo nhân trong trang phục đạo sĩ cầm lấy ly hỏa, nhìn Lý Chu Vi đang cầm kích bất động, bèn tỉnh ngộ đối phương đang điều tức, trong lòng chấn động, quát lớn:

“Nhanh chóng ra tay! Pháp khí vừa rồi hắn sử dụng tuyệt đối không đơn giản! Lúc này nhất định đã yếu đi!”

Một tiếng quát này lập tức ổn định được quân tâm, vài người nhìn nhau một cái, cùng nhau khống chế pháp khí, không lui mà tiến, xông về phía người trước mặt.

Tráng đạo nhân thì niệm chú ấn pháp, đứng yên tại chỗ, hai ngón tay khép lại, di hỏa nhập đan điền, trong lòng vừa sợ hãi vừa tham lam.

Nếu thực sự hỏi đến, hắn Tráng đạo nhân chẳng phải là đệ tử trực tiếp truyền thụ của Trường Tiêu Tử, mà là gia nhập giữa chừng, thậm chí còn chẳng có đạo hiệu, đối với Thành Ngôn trong Thái Hư càng không có chút trung thành nào.

Nhưng ánh mắt của hắn lại lợi hại, trong biển ly hỏa cuồn cuộn vừa rồi, chỉ có hắn nhìn ra đối phương đã sử dụng một pháp khí.

“Lửa ly hỏa này lợi hại như vậy… Chắc chắn không tầm thường… Nếu có thể lấy được trong tay…”

Lúc này, Tráng đạo nhân lại là kẻ có sát tâm nặng nhất, dương oai diệu dẹp tan quân tâm, Lý Chu Vi lần đầu tiên nở nụ cười, hắn đẩy trường kích ra, khắc chế pháp khí của hai người kia, cờ ly hỏa phía sau lại lần nữa bay lên.

Vài người lại giao chiến với nhau, Lý Chu Vi sau khi trải qua một phen kịch liệt giao chiến, quả nhiên có chút pháp lực không đủ, linh quang trên trời lại lần nữa rơi xuống, lại một lần nữa áp chế được hung nhân này.

Dưới đất đánh nhau kịch liệt, trên trời Bạch Tấn tử cũng hai mắt rưng rưng, nghiến răng nghiến lợi, linh khí dạng phạm vi như [Hoàng Kinh Huyền Hoàn] này vốn đã tiêu hao tâm thần, hắn lại dùng thân phận Trúc Cơ để điều khiển linh khí, càng tăng thêm vài phần khó khăn, duy trì [Hoàng Kinh Huyền Hoàn] đã tiêu hao quá nhiều linh thức… Khiến hắn rất khó có thể rảnh tay.

Nhưng lúc này trong lòng bi phẫn, cũng mặc kệ chân nhân có thể ra tay hay không, mắt trợn tròn, toàn bộ pháp lực thậm chí cả tinh nguyên đều dồn vào linh khí.

[Hoàng Kinh Huyền Hoàn] được hỗ trợ bởi pháp lực như vậy, cuối cùng cũng hiện ra vài phần uy lực thực sự, linh quang áp chế ngày càng dày đặc, thậm chí cả hắc diễm trên trường kích của Lý Chu Vi cũng từng chút một bị áp chế xuống, khiến hắn càng ngày càng không thể chống đỡ được, liên tiếp bị thương mấy lần.

Bạch Tấn tử nhìn thấy trong lòng sung sướng, toàn thân pháp lực lại càng dồn vào, ai ngờ chiếc túi nhỏ màu xám trên eo lại đột nhiên nhảy lên, dường như có phù lục phát huy tác dụng, lập tức bùng cháy.

Lập tức ánh sáng xanh sáng rực, một luồng ánh sáng vàng từ trên đầu Bạch Tấn tử bay ra, hắn đột nhiên khôi phục lại sự tỉnh táo, trong chốc lát đầu óc trống rỗng, sự mơ hồ nhanh chóng lui lại.

“Không tốt!”

Nhìn thấy dưới chân mọi người đang kích động, hắn chỉ cảm thấy một luồng hàn ý bò lên sống lưng, nhân lúc phù lục còn chưa lui lại, một chưởng đánh vào [Hoàng Kinh Huyền Hoàn], linh quang trên trời lập tức chuyển hóa, linh khí hóa thành nguyên hình rơi vào tay hắn.

Sắc mặt Bạch Tấn tử âm trầm, chỉ cảm thấy toàn thân mềm nhũn, nhanh chóng niệm chú ấn rơi xuống.

Lý Chu Vi thấy linh quang trên trời không còn rơi xuống nữa, hiểu rằng đối phương đã không mắc mưu, trong lòng tiếc nuối, nhưng trường kích trong tay lại đột nhiên biến hóa, hắc diễm càng thêm mãnh liệt gấp mấy lần, phú quang trên mi tâm cũng lại lần nữa phun trào ra ngoài.

Lão đầu kia đang định lui lại, ai ngờ [Thái Dương Ứng Ly Thuật] đột nhiên bùng phát, hóa thành mấy tia sáng trắng kéo hắn lại, chỉ chậm một bước, trường kích đã mang theo áp lực mạnh mẽ đập xuống.

“Ầm ầm!”

Lão nhân này lập tức bị đập nát hai tay, phú quang bay đến, đập ra một cái lỗ bằng nắm đấm trên đầu hắn, một đám hỏa diễm lóe lên, có lẽ bên trong là thịt đã nướng chín.

“Đáng tiếc…”

Đòn phú quang này bắn ra thực sự là quá gấp gáp, uy lực không bằng trước, lúc này vài người vội vàng lui lại, Lý Chu Vi không đuổi theo, mà thu vũ khí lại, dừng trên không trung.

Bạch Tấn tử cưỡi gió xuống, Tráng đạo nhân đối với hành động đột nhiên thu linh khí của hắn cực kỳ bất mãn, tức giận ngập tràn, định phát tác, nhưng lại thấy Bạch Tấn tử lạnh lùng nói:

“Phù chú mà chân nhân ban cho đã có tác dụng! Vừa rồi là bị mệnh số mê hoặc, hoặc là bị thần thông, linh khí mê hoặc, nhanh chóng lui lại!”

Hắn nói như vậy, Tráng đạo nhân lúc này mới cảm thấy một luồng khí lạnh ập đến não, trong lòng kinh hãi nói:

“Sao ta lại đi tham lam thứ đồ vật của hắn!”

Bạch Tấn tử lui lại vài bước, nhưng trong lòng vẫn không cam tâm.

Kế hoạch ban đầu vốn không đơn giản chỉ là một cái [Hoàng Kinh Huyền Hoàn], [Hoàng Kinh Huyền Hoàn] là linh khí phá hủy thuật pháp, lật ngược huyền trận, vốn là để đối phó với đám tu sĩ hải lượng của Lý gia và mười mấy người Trúc Cơ, lúc quan trọng đập tan trận pháp, không để cho Lý Chu Vi chạy thoát…

Thực sự là để chuẩn bị cho Lý Chu Vi là cái [Sơn Minh Động Nhạc Túc] kia! Cái linh xà này quấn quanh trói buộc, khắc chế khí nghệ, thêm vào [Hoàng Kinh Huyền Hoàn], khiến Lý Chu Vi không có đường sống nào…

“Không ngờ… lại rơi vào tình cảnh như vậy!”

Nhìn thấy Lý Chu Vi đứng yên cầm kích, ánh mắt Bạch Tấn tử dần dần hạ xuống, trong lòng cực khổ:

“Hôm nay chuyện này, chẳng phải chỉ có gia tộc Trường Tiêu ta? Muốn hại Lý Chu Vi không phải một hai người.”

Lời này hắn chỉ có thể giấu trong lòng, không dám nói ra ngoài, [Hoàng Kinh Huyền Hoàn] trong tay hơi lóe lên, miệng run rẩy một chút, rốt cuộc cũng không nói gì, cưỡi gió rời đi.

Tiên hạc trên trời vẫn đang bay vòng trong hỏa diễm đỏ rực, Lý Chu Vi dừng trường kích, từ từ nhắm mắt lại, nam tử mắt vàng lau đi vết máu ở khóe miệng, từng bước từ trên không trung bước xuống mặt đất.

Một giọt tinh quang lóe lên ở khóe mắt hắn, lập tức bốc hơi biến mất trên giáp [Nguyên Nga] đang đỏ rực.

…

Thái Hư.

Thái Hư đen như mực, sóng sánh không ngừng, nhưng mờ mờ có một chỗ sáng, trong bóng tối đặt một cái án, một trung niên nam tử mặc đạo bào đang ngồi xếp bằng bên cạnh.

Tóc hắn nửa trắng, trông hiền hòa dễ gần, phía sau lưng mang theo một thanh bảo kiếm, dùng kim loại làm lưỡi, phát ra hào quang.

Đối diện kiếm tu này lại có một nam tử mặc áo nâu ngồi, trông có vẻ khá thật thà, cung kính đợi bên cạnh, cúi đầu không nói, dường như đang chờ chỉ thị.

“Lý tiền bối… Ngài xem…”

Nam tử áo nâu này mặc dù thái độ cung kính, nhưng sắc mặt lại có chút khó coi, do dự mở miệng hỏi, kiếm tu đối diện cuối cùng cũng nâng mày lên, liếc hắn một cái, đáp:

“Xem cái gì.”

Nam tử áo nâu này lập tức không nói nữa, có chút ấm ức ngồi bên cạnh, kiếm tu cúi đầu nhìn Thái Hư một lúc, chờ mấy vị Tử Phủ xung quanh tán đi, lúc này mới nói:

“Thành Ngôn đạo hữu, các người ở địa bàn của mình thoải mái ta không quản, nhưng ngươi lại chạy đến địa bàn của ta làm càn, còn muốn giết hậu bối kiếm tiên của ta, thì không quy củ rồi.”

“Đó có phải chuyện của một mình ta không…”

Thành Ngôn trong lòng khổ sở, miệng đáp:

“Chuyện này ta đã suy nghĩ chưa chu đáo, vốn định mời vị tiểu hữu này đến Trường Tiêu Môn ta gặp mặt, thông qua hắn để hỏi tin tức của đại chân nhân nhà ta, không ngờ lại động đến quy củ, ngược lại lại khiến nhà ta không được.”

“Quả thực là hậu bối không hiểu chuyện, ở đây xin lỗi tiền bối… Mong tiền bối đừng trách.”

Linh Vũ chân nhân nâng mày lên, đôi lông mày nhướng lên lập tức lộ ra vẻ sắc bén, kiếm tu đáp:

“Cút đi.”

Chương 1514: Dọn Dẹp (1)

Linh Mễ chân nhân quát to, không hề khách khí, thậm chí có thể nghe thấy ý trách mắng, Thành Ngôn lại không dám có chút bất mãn nào, cúi đầu vâng dạ đứng yên.

Hắn đeo kiếm, ngồi ngay ngắn như một người bị quở trách:

“Trường Thiên là kẻ xảo trá, sớm đã thấy hắn độc ác tàn nhẫn, ngay cả ngươi cũng không thể đứng vững!”

Thành Ngôn chỉ có thể gật đầu, Linh Mễ lạnh mặt nói:

“Không dạy được các ngươi, bọn từ hải ngoại các ngươi đều sẵn sàng dùng mọi thủ đoạn, làm loạn lên, linh khí đã lấy được mấy món, [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] là của Tư Đồ Hoắc, sao lại rơi vào tay các ngươi?”

Thành Ngôn nghe vậy, lắc đầu đáp:

“Tiền bối, linh khí đó hoặc là Tư Đồ Hoắc cho, hoặc là Tư Đồ gia tìm được từ nơi nào đó, thực sự không liên quan đến gia ta, sao lại là linh khí mà Trường Thiên cho…”

“Ai biết được.”

Linh Mễ cười lạnh nói:

“[Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] chẳng phải là [Ung Kinh Huyền Hoàn] là món bảo bối của ngươi, nếu thực sự là ngươi cho, thì có ai biết được? Bây giờ xử lý món này thế nào?”

Thành Ngôn có chút ngượng ngùng ngẩng mắt nhìn hắn, thấp giọng nói:

“Thiên Hoắc chân nhân… bây giờ chắc đang đi lấy đồ, dù sao thì món này cũng phải trả cho người ta.”

[Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] vừa lộ tung tích đã rơi vào tay Kim Vũ tông, nếu là Trường Thiên môn có được, thì xem ra đã bị thiệt lớn, nhưng Linh Mễ lại nhớ rõ, nói:

“Trường Thiên thực sự làm ăn buôn bán giỏi, Tư Đồ Hoắc năm đó đã đưa [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] làm của đặt cược cho Kim Vũ tông, sau đó bị nguyên tố đuổi đi, không thực hiện giao ước, trên đường dưỡng thương không dám ra ngoài, nên linh khí này vẫn ở trong tay hắn…”

“E rằng Trường Thiên là nhờ hắn ủy thác, được lợi thì phải trả lại món này, cầm món này trên tay cũng không dùng được lần nào, còn phải liên lụy đến Tư Đồ Hoắc, để cho một đám người đến thẩm vấn, đúng lúc để Tư Đồ Mạt cầm, vừa cắt đứt quan hệ, lại có thể dùng một chút…”

Mặc dù Linh Mễ chân nhân là người bảo thủ cố chấp của Kiếm môn, nhưng bản thân hắn không câu nệ tiểu tiết, tư tưởng rất linh hoạt, lời này tuy nói là suy đoán của hắn, nhưng khả năng cao vẫn là sự thật, hắn dám nói, Thành Ngôn lại không dám đồng ý, chỉ đáp:

“Tiền bối nói đùa rồi, chuyện này phức tạp như vậy, chân nhân của gia ta ở Đông Hải chưa về, bây giờ còn chưa biết tung tích, sao có thể sắp xếp nhiều chuyện như vậy…”

Linh Mễ thấy hắn vẫn giả ngu, cười nhạt một tiếng, đáp:

“Ta không nói nhiều với ngươi, sợ ngươi ở lâu, quay ra lại bị Hằng Ly đánh chết, đến lúc đó còn phải tính lên đầu Kiếm môn ta, chuyện này dừng ở đây, đừng có làm loạn xung quanh Kiếm môn ta nữa!”

Thành Ngôn như được đại xá, lập tức cáo lui, Linh Mễ thì tiếp tục ngồi yên trong Thái Hư, trong lòng vẫn cảm thấy nhẹ nhõm:

“Lý Chu Vi cho một cái cớ hay, cũng không tính là vướng vào, lại để hắn nợ ân tình, chỉ cần ra ngoài dọa một phen… Chỉ cần trấn áp được Thành Ngôn này, đủ để dập tắt lòng người khác muốn thổi phồng, Lý Hi Minh dù sao cũng cho ta mặt mũi, giúp ta một phen này là cả ân tình lẫn thể diện đều đủ rồi!”

Hắn có chút khoái trá đứng dậy, lấy bảo kiếm sau lưng xuống, ôm trong tay, trong lòng thầm cười:

“Lần này ta xem mấy lão gia hỏa trong tông các ngươi còn có thể nói gì về đạo đức chính thống… Nói ta ly kinh bạt đạo, phản bội kiếm tâm… Giữ quy củ tiên phủ ẩn thế còn cứu được Lý Chu Vi? Quy củ và đạo đức mâu thuẫn, ta xem các ngươi còn có thể nói gì nữa!”

…

Vọng Nguyệt Hồ.

Trời âm u, sấm chớp giao nhau, mưa âm u liên tục rơi xuống, rải trên bầu trời mênh mông.

Ánh sáng vàng nhạt của [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] ngưng tụ trên bầu trời, lửa ly hung mãnh bị áp chế xuống, liền thấy ánh sáng vàng kim bay lên, lão nhân tóc trắng mặc đạo bào hoàng kim, hai tay bấm pháp quyết thi triển pháp thuật.

“Tư Đồ Biểu!”

Vài nữ tử trong váy đỏ trước mặt bị linh khí vây khốn, không thể tiến lùi, [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] là vật thuộc Thổ Đức, Kim Đức, khó có thể chế ngự hiệu quả, phát ra ánh sáng vàng nhạt lộn xộn, thỉnh thoảng đẩy vài người ra.

Môn Hoàng Kim chiếm ưu thế, nhưng biểu cảm của Tư Đồ Biểu lại khó coi như thấy ma, thậm chí có chút tuyệt vọng.

Hắn, Tư Đồ Biểu, là một trong số ít nguyên lão, không thân thiết với huyết mạch chủ mạch, tu vi lại cao, nên mới có thể sống sót trong những lần thanh trừng, đầu óc của hắn cũng không phải là ngu ngốc, đến bước này, dù không nhìn ra sau lưng là mạch lạc gì, nhưng cũng phần nào cảm nhận được điều gì đó.

Tư Đồ Mạt có ý định làm thịt hắn, Tư Đồ Biểu tuổi thọ không còn nhiều, tự nghĩ dùng mạng chó này của mình để Tư Đồ Mạt chạy trốn cũng không tính là thiệt, huống chi có linh khí trong tay, phần nào cũng có thể tự lừa mình dối người, ai ngờ đang đánh kịch liệt, phía Đông đột nhiên có kim sát khổng lồ quen thuộc bay lên, thẳng lên tận trời.

“Két…”

Ngọc phù trong tay áo vỡ tan, lão đầu này đang nắm chặt phù lục trong tay cũng buông ra, do dự mãi, cuối cùng không đánh ra, mà thu lại vào túi trữ vật.

Tư Đồ Mạt chết, hắn cũng không cần chống đỡ ở đây nữa.

“Phụt.”

Lý Minh Cung không xa phun ra một ngụm máu, cũng ngẩng mắt nhìn kim sát bay lên tận trời phía xa, nước mắt lại trào ra, mơ hồ nhìn thấy ánh sáng đáng chết của [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] đã ngưng tụ.

Pháp thuật của mọi người đồng loạt ngưng tụ trên không trung, cả lửa ly cuồn cuộn cũng dừng lại như tượng, hoa văn núi sông trên [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] đột nhiên trở nên u ám, giữa không trung duỗi ra một bàn tay và một ống tay áo.

Ống tay này có hoa văn hỏa diệm, ống tay thêu gió cát đá vàng, bàn tay đó trắng nõn mịn màng, ngón tay rất dài.

Bàn tay này nhẹ nhàng nắm lấy [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ], xích xám vừa kiêu ngạo trên đó như một con rắn chết nhảy lên trong tay hắn, trong ánh mắt như đá điêu khắc của mọi người liền biến mất không thấy đâu nữa.

Chương 1515: Dọn Dẹp (2)

Qua một hơi thở, hoa văn núi sông trên bầu trời mới chậm chạp thu lại, bên cạnh Tư Đồ Biểu lập tức trống không, lão nhân như một con gà bị nhổ lông, run rẩy trong không trung.

“Choang!”

Lý Minh Cung mắt ngấn lệ, một tay cầm đèn, gọi [Đô Đạo Linh], tay còn lại rút kiếm bên hông, hét lớn:

“Hành vi của ngươi, chân nhân cũng không nhắm mắt cho qua đâu!”

Da đầu Tư Đồ Biểu tê dại, âm phong dưới chân đã thổi lên, hắn vội vàng lấy phù lục ra, che trong tay, hét lớn giữa lửa ly cuồn cuộn ập đến:

“Đi!”

Trên trời [Trọng Minh Động Huyền Bình] vẫn còn, không có [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ] chống đỡ, pháp thuật của Hoàng Kim môn gần như bị phế hơn một nửa, đương nhiên không có gì để đánh, lão nhân này chỉ giơ cao phù lục, hét lớn:

“Lý Minh Cung! Đừng ép ta!”

Lý Minh Cung vội lau nước mắt, ra hiệu mấy người phía trước dừng lại, mặc cho Tư Đồ Biểu lùi về sau, liên tục lui ra xa, nàng điều khiển chân hỏa giận dữ nhìn một cái, nhưng lại hơi ngẩn ra.

Không chỉ có nàng ngẩn ra, ngay cả Bạch Viên, Lý Vân và những người khác cũng dừng lại trên không, Tư Đồ Biểu ở xa đã ngưng tụ trên không trung không cử động được, ánh sáng trên người lại một lần nữa dừng lại.

Bàn tay áo có hoa văn đá vàng lại từ Thái Hư duỗi ra, duỗi năm ngón ra, “vù” một cái, cũng rút luôn phù lục trong tay Tư Đồ Biểu.

“Cái này…”

Người của Hoàng Kim môn trên mặt đều tuyệt vọng, mọi thứ ngưng tụ lại nhưng không hóa giải, vị chân nhân này bước ra từ Thái Hư, áo khoác là gió cát đá vàng, hỏa diệm lưu quang, nhưng lại là một nữ tử cao bảy thước, mày kiếm mắt tuấn.

Vị chân nhân này lật một mặt của phù lục trong tay, hỏi:

“Còn không?”

Tư Đồ Biểu sợ đến toàn thân run rẩy, liên tục lắc đầu, vị chân nhân này “ồ” một tiếng, quay người trở về, lại bước vào Thái Hư.

Vài người Tư Đồ Biểu lúc này mới mồ hôi đầm đìa cưỡi gió chạy trốn, Lý thị mấy người không dám đến trước mặt chân nhân, đành phải để bọn họ đi.

Tư Đồ Biểu mấy người vừa đi, cuối cùng Lý Minh Cung cũng sụp đổ, hai mắt tối sầm, suýt ngất đi, Lý Thừa Hoài bên cạnh vội vàng bước lên, đỡ nàng lại.

Vừa rồi vội vàng tiếp viện, lại đánh nhau với Tư Đồ Biểu cầm linh khí, trong lòng nàng gấp gáp, mất bình tĩnh, đánh nhau dữ dội nhất, pháp lực đã cạn kiệt, cố gắng thẳng lưng mãi.

“Trưởng tỷ…”

Lý Thừa Hoài đỡ Lý Minh Cung, nhìn quanh trái phải, mọi người đều mang thương tích.

Bạch Viên vừa rồi hóa thành nguyên hình ngăn cản Tư Đồ gia, bị một chiếc móc vàng đâm thủng phổi, trên người có không ít da thịt bị cắt đi, mắt thấy hóa thành hình dạng tráng hán tóc trắng, không ít chỗ sâu đến tận xương.

Lực lượng của Lý Vân không đủ để chống đỡ một mình, trợ giúp Bạch Viên từ bên cạnh, ngược lại không có gì lớn, Miểu Thủy bên cạnh mới trị khỏi thương tích không lâu, lại bị đánh trúng xương xương, cắt đi một nửa cổ, dùng hợp thủy bổ lại, vẫn hung tợn như cũ.

Khúc Bất Thức lão đầu đó vốn không có khả năng đấu pháp gì, liều mạng cũng không có tác dụng gì, chỉ bị đánh gãy vài cái xương, lão nhân chỉ nhìn thấy địa giới Phù Nam dưới chân tan tác, đau lòng không thôi.

Lý Thừa Hoài đang kiểm điểm, Lý Minh Cung đã điều tức xong, trong lửa đứng thẳng dậy, thấp giọng nói:

“Đinh Uy Tĩnh đâu?”

Trước khi mấy người đến, Đinh Uy Tĩnh đã dùng một mình chống lại đám người Hoàng Kim, chịu thương tích không nhẹ, hiện tại không thấy bóng dáng, e rằng cũng phiền phức lắm.

“Không thấy dị tượng, hẳn là không có gì lớn.”

Lý Thừa Hoài an ủi một câu, mấy người cùng nhau đi xuống, vào trong đại điện, Lý Minh Cung lau nước mắt, hỏi:

“Mệnh ngọc thế nào… Phía Đông có kim sát vọt lên trời, có phải Tư Đồ Mạt đã chết không?”

“Ta sẽ đi hỏi ngay.”

Lý Thừa Hoài đáp một câu, trước tiên lui ra khỏi đại điện, Lý Minh Cung nhìn quanh thấy ánh mắt của đám tu sĩ vây quanh, nghiến răng nói:

“Tôn Bách đâu, mau gọi đến.”

Miểu Thủy bên cạnh thấp giọng nói:

“Vừa rồi đấu pháp với Đô Tiên Đạo, chúng ta rút lui, Tôn Bách khách khanh không có năng lực đối kháng, khó có thể thoát thân, xem ra bị ép phải ẩn núp trong một trận nào đó trên núi.”

Miểu Thủy nói nghe có vẻ hay, nhưng vừa rồi Đô Tiên Đạo có ý thả người, Tôn Bách chưa chắc đã không cùng đi, chỉ là phía trước có sói phía sau có hổ, tên này dao động tâm thần, giả vờ không địch lại rồi bỏ trốn.

Lý Minh Cung đã ngừng khóc, hành động của Tôn Bách này cũng không thể trách được, bên mình cũng không cần hắn lắm, nói hay thì cũng là giữ mạng có ích hơn, chỉ nói:

“Đúng lúc dùng đến hắn, mau gọi đến.”

Mấy người nhìn nhau, Lý Vân rõ ràng muốn ở lại bên Lý Minh Cung, không nhúc nhích, Khúc Bất Thức bị thương nhẹ hơn chút thì cưỡi gió bay lên, ra khỏi điện đi về phía Đông.

Lý Minh Cung lúc này mới ngồi lên vị trí chủ tọa, chỉ cảm thấy trời xoay đất chuyển, nàng cầm [Lục Giác Xích Diễm Trản] và [Đô Đạo Linh], lại thúc giục [Trọng Minh Động Huyền Bình], vừa rồi là chủ lực chống lại [Sơn Nghi Động Nguyệt Tổ], chịu không ít thương tích, bề ngoài thì không có gì lớn, nhưng bên trong đã tan tác.

Mấy người chờ một lúc, Tôn Bách chưa đến, giữa không trung trước tiên có một đạo bạch quang bay qua, vũ điệu nhẹ nhàng, như đang bước trên cầu thang trong không trung, bay vào ra ngoài điện.

Bạch quang này hiện ra hình dạng, mặc đạo bào trắng nhạt, thanh lịch, trên mặt có vẻ lo lắng, đáng ra là rất có văn vẻ, nhưng tiếc là bị hỏa diệm thiêu rụi mấy chỗ, có vẻ có chút chật vật.

Là Thôi Quyết Yên đã đến trước.

“Thôi đại nhân!”

Lý Vân lập tức bước lên, so với đám ngoại tộc xung quanh, hắn dường như tin tưởng Thôi Quyết Yên được Lý Hi Minh mang về hơn, nắm lấy hắn đến bên cạnh.

Thôi Quyết Yên thấy mệnh ngọc của hắn vỡ hơn một nửa, khí tức hơi suy yếu, có chút bất an, thấy trên mặt mấy người có vẻ bi thương, nghi ngờ trong lòng cuối cùng cũng đối diện, chỉ cảm thấy trong lòng chấn động một cái, thấp giọng nói:

“Vừa rồi thấy sấm sét chấn động, đã biết có chuyện… Đáng ghét…”

Lý Minh Cung nghe vậy ho cough, che miệng lại máu, lấy đan dược ra uống, nói:

“Cảm ơn ngươi đã chống lại Quách Hồng Tiệm ở hoang dã, nếu không, rừng rậm sẽ gặp nguy hiểm.”

Thôi Quyết Yên cuống tay nói:

“Không phải công lao của ta ta, Huyền Nhạc có một vị phụ thụy, người này lực lượng xuất chúng, cả khí và đạo hành đều khác thường, hẳn là đứng đầu Huyền Nhạc.”

Hắn vừa dứt lời, Khúc Bất Thức đã dẫn Tôn Bách vội vàng đi vào, lão nhân Tôn Bách này rất chật vật, có chút áy náy, bái nói:

“Lực lượng không đủ, xin đại nhân trách phạt.”

Lý Minh Cung không có tâm tư khách khí với hắn, vội vàng để hắn lên bắt mạch, Tôn Bách lúc này mới nâng áo tiến lên, dùng tiên cơ thần diệu nắm lấy ánh sáng xanh, đặt lên cánh tay trắng nõn của nàng, kinh hãi thất sắc, vội vàng nhắm mắt lại vận chuyển pháp lực.

Sắc mặt Lý Minh Cung hơi tốt lên, nuốt một ngụm máu, nói cũng lưu loát hơn, gấp gáp nói:

“Mau đi tìm Đinh Uy Tĩnh… Phái người ra ngoài, nhất định phải tìm hắn về trước, tuyệt đối không thể xảy ra chuyện.”

Nàng vừa nói, rút tay lại, ra hiệu Tôn Bách xem trước thương tích của Miểu Thủy và Bạch Viên, ho cough hai tiếng, hỏi:

“Vị chân nhân vừa rồi, mấy người các ngươi có nhận ra không?”

Miểu Thủy nghe bên cạnh đã lâu, Tôn Bách đang định xem thương tích cho nàng, lại bị nàng đẩy sang bên lão viên, mở miệng nói:

“Năm đó ta đã tu hành ở vùng này, có chút dây dưa với một đệ tử Kim Vũ, sau này vì gia thế không thành, đã nghe miêu tả, vị này hẳn là Thiên Hoắc chân nhân trong thiên tự bối của Kim Vũ nhỏ tuổi nhất…”

Lý Minh Cung ghi nhớ trong lòng, chờ Tôn Bách xem hết từng người, phân tích thương tích, mới phái mấy người đi xuống chữa thương, nói với Thôi Quyết Yên:

“Làm phiền quyết yên tìm người.”

Thôi Quyết Yên gật đầu lui xuống, hóa thành ánh sáng rời đi, toàn bộ đại điện đột nhiên yên tĩnh lại, chỉ còn lại Lý Vân ngồi xếp bằng ngoài điện, lặng lẽ bảo vệ nàng.

Lý Minh Cung lúc này mới rơi lệ, ho khẽ, trong lòng chua xót thầm nghĩ:

“Bây giờ… bây giờ trong nhà, chỉ còn ta và Thừa Hoài, Thừa Hoài là do Tuấn thúc dẫn ra sau này, ít tình cảm hơn, cũng không có uy vọng gì, càng khó đứng ra… Ta không thể lập tức bế quan, còn phải xử lý chuyện của đệ trước đã.”

“Đệ… Năm đó tiểu viện Thanh Đỗ Phong… Anh chị em ngồi quây quần bên nhau, ba cái bàn lớn cũng không đủ ngồi, Hi Tuấn thúc đi cùng gia chủ đến, ta còn không cho rằng mình có thể Trúc Cơ.”

“Khi đó ta ước lượng, Lý Minh Cung hẳn là loại phụ tá, bây giờ… lại để ta một mình đối phó.”

Chương 1518: Thụy Ngư

Hải Giác.

Bầu trời xanh ngắt, một đạo đằng quang vút qua, để lại một vệt sáng đỏ rực trên không trung, bay về phía nơi linh khí thưa thớt, bay mất nửa ngày, mới hạ xuống một hòn đảo, hóa thành một nữ tử.

Nữ tử này mặc một bộ đạo bào nâu có phần rộng thùng thình, bên ngoài khoác một chiếc áo tơ lụa, dưới chân mang một đôi giày bông sơn màu vàng thu, miễn cưỡng nhìn qua thì coi như hợp thành một bộ.

Nàng quan sát một hồi, bay về phía trung tâm hòn đảo, dần dần thấy đầy dẫy những người hoang dã, trong lòng âm thầm gật đầu:

“Đợi xem xong những thứ này, có thể mang đám người này đi, trở về chùa khai hoang núi rừng, để lại vài ngàn làm giống là được…”

Nàng bay đến chính giữa hòn đảo, quả nhiên thấy một cái suối nước nóng lớn màu xanh, không ngừng chảy cuồn cuộn, linh khí thậm chí còn tương đối dồi dào, lập tức vui mừng:

“Đợi thu dọn đồ vật xong, nếu suối nước này còn, có thể sử dụng một chút.”

“Chỉ là… nghe tên ma tu kia nói, bên dưới là một ngọn lửa, nếu mang đồ vật đi, e rằng cả cái suối lớn này cũng không còn nữa.”

Nàng nghĩ đến đây, cười lạnh:

“Cái họ Phùng kia tính toán hay thật, dám cướp 【Ly Lực Vị Hỏa Chảo】 của ta, dùng 【Ngọ Đình Phù Bút】 làm vật thế chấp cũng chỉ là một chuyện, đồ vật vẫn là của ta… muốn mang đi đâu?”

Lập tức nhẹ nhàng ném đi, 【Ly Lực Vị Hỏa Chảo】 lập tức hóa thành hồng quang bao phủ, cẩn thận dò xét một hồi, xác nhận suối nước này không có vấn đề gì, lúc này mới lặn vào trong.

Tu vi của nữ tử này cao hơn nhiều, tốc độ cũng không phải hai tiểu tu sĩ kia có thể so sánh, rất nhanh đã bay vào đáy suối, theo mạch đất đi xuống, sau một khắc đồng hồ, liền lướt qua ngọn lửa mãnh liệt này.

Đạo hành của Hạ Thụy Ngư không nông, lập tức có vẻ kinh hỉ:

“Dưới nước suối quả nhiên có hỏa diễm.”

Nàng vung tay lên, lửa lập tức tản ra, cẩn thận nhìn một chút, trong lòng kinh ngạc:

“Là thuật hỏa… không phải thiên nhiên sinh ra, có lẽ bên dưới thật sự có một vị tu sĩ lưu lại… chết đi mà có uy lực như vậy, ít nhất cũng phải Trúc Cơ.”

Nữ tử này cẩn thận di chuyển, đôi mắt trong lửa lại do dự:

“Sao lại là Luyện Khí tầng chín…”

Lý Hi Minh lại chờ ở đây hơn nửa tháng, vận khí bất ngờ khá tốt, lập tức có người thứ hai đến, chỉ quan sát vài lần, kết hợp với lời nói của người này, trong lòng lập tức có số.

“Người trước cướp bảo đã giết người, hình như người giết hắn lại là chủ nợ cho mượn 【Ly Lực Vị Hỏa Chảo】, hẳn là đã lộ dấu vết ở Phường Thị hoặc nơi nào khác, bị người phát hiện, Đông Hải rốt cuộc là loạn lạc… lại mất đi một cái mạng.”

Lý Hi Minh nhanh chóng lướt qua, hơi có chút chua xót, thiên nhai địa giác rốt cuộc không bằng Giang Nam phú thục, trung tâm thiên hạ, nơi quỷ quái này chim không thèm đẻ, câu dẫn qua lại, cũng không thấy bóng dáng Trúc Cơ.

Người Hạ Thụy Ngư trước mắt này hẳn là nhân vật số một số hai ở địa giới này rồi, có thể dễ dàng tìm thấy pháp khí của mình, thậm chí có thể coi là địa đầu xà.

“Cũng đúng… người có thể Trúc Cơ chắc chắn không đến nơi xó xỉnh này, mà đến gần biển, Hợp Thiên, tìm một thế lực đầu tư, chẳng phải hơn ăn đất ở nơi thiên nhai địa giác linh cơ thưa thớt này sao?”

Dù là Luyện Khí tầng chín cũng được, nơi quỷ quái này sẽ không có nhân vật tốt hơn, Lý Hi Minh chỉ có thể nghiến răng chịu đựng, thấy nàng từng bước một di chuyển trong ngọn lửa, ngược lại có chút khó xử.

“Luyện Khí tiểu tu của Đông Hải… e rằng không muốn dây dưa đến chuyện Tử Phủ, dùng diện mạo chính đạo nàng sẽ không dễ dàng tin tưởng, xem ra thật sự phải dùng diện mạo ma đạo, uy hiếp dụ dỗ, nàng ngược lại có thể yên tâm hơn chút!”

Lý Hi Minh tự cảm thấy ở Đông Hải gặp một lão quỷ tự xưng chính đạo, kêu hắn mang yêu vật đến cung cấp huyết thực, thả ra sau khi cho trọng lễ, chính mình cũng không tin, chắc chắn là có bao xa chạy bao xa tốt nhất!

Hơn nữa thấy nàng ăn mặc như vậy, có vẻ có chút ghép lại từ khắp nơi, dù là địa đầu xà cũng sẽ không có bối cảnh quá lớn, e rằng ngay cả lập trường gì của Tử Phủ cũng không biết…

“Còn muốn mang một vị yêu vật Trúc Cơ qua đây, thật sự không nhất định phải là một vị Trúc Cơ mới làm được, có quá nhiều biện pháp lừa một con yêu vật đến nơi này, Luyện Khí cũng chưa chắc không được, vừa vặn nàng Luyện Khí tầng chín, cũng dễ dàng tìm được.”

Hạ Thụy Ngư bên này đã vui mừng phát điên, nếu không phải thời cơ không đúng, nàng gần như có thể nhảy múa ở đây:

“Tàn dư của tu sĩ Trúc Cơ! Đó chính là tu sĩ Trúc Cơ! Nếu có một Trúc Cơ pháp khí, nhà ta sẽ phát tài!”

Nàng vội vàng bước đi chống lại ngọn lửa, cẩn thận dò xét một vòng, lại thả phù lục ra dò xét, đảm bảo không sai, lúc này mới đi đến trước bộ xương khô, thả pháp quang ra để chụp lấy túi trữ vật trên mặt đất.

“Phốc”

Ai ngờ pháp quang của nàng vừa mới lan ra khỏi tay, ngọn lửa xung quanh lập tức ào ào kéo đến, gặm nhấm pháp quang này sạch sẽ, trong nháy mắt hóa thành khói bụi không thấy đâu nữa.

Hạ Thụy Ngư do dự một chút, chỉ có thể cúi người xuống, duỗi cánh tay ra, cẩn thận nhặt lấy.

“Răng rắc.”

Một tiếng ma sát vô cùng nhỏ bé đột nhiên vang vào tai, Hạ Thụy Ngư kinh hãi trong lòng, như điện rút tay về, nhưng phát hiện dù kéo thế nào cũng không nhúc nhích được, cánh tay lạnh toát, đụng phải đau đớn.

Một cánh tay trắng xương lạnh lẽo đã sớm nâng lên, năm ngón tay rõ ràng, chính xác nắm lấy cổ tay nàng.

Lông mao toàn thân Hạ Thụy Ngư dựng đứng, toàn bộ pháp lực điên cuồng tràn vào cánh tay, thân pháp tu hành nhiều năm đột nhiên vận chuyển, cánh tay kia cũng muốn sờ vào túi trữ vật trên eo.

Không nhúc nhích được!

Pháp lực của nàng giống như đổ vào hố đen không đáy, cùng với tất cả động tác đều không đạt được kết quả, Hạ Thụy Ngư giống như tượng điêu khắc ngưng tụ tại chỗ, không nhúc nhích được.

Lý Hi Minh ấn nàng ngồi trước mặt, đối phó một Luyện Khí tất nhiên là dễ như trở bàn tay, mặt ngoài của da thịt không nhanh không chậm hiện ra, tất nhiên hắn không dùng chân diện mục để gặp người, mà cân nhắc muốn chọn một gương mặt không giống người tốt nhất.

Nghĩ đến đây, một gương mặt âm ngoan liền hiện lên trong đầu hắn, lông mày dài mắt xám, nhìn qua có vẻ hung ác độc ác, giống như bất cứ lúc nào cũng muốn chọn người mà cắn xé.

Lý Nguyên Giảo.

“Hai bá…”

Lý Hi Minh hơi sửng sốt một chút.

Hồi ức thường đến đột ngột như vậy, giống như một sức mạnh cường ngạnh không nói lý, một cơn bão lốc không đầu không đuôi, hung hăng đâm vào đầu Lý Hi Minh, vị Chiêu Cảnh chân nhân này bị một đại chân nhân truy đuổi liều mạng, suýt nữa mất mạng ở Đông Hải, ngay cả lúc sinh tử cũng không rơi lệ, lúc này lại đỏ mắt.

Lý Hi Minh từ trước đến nay rất sợ hãi Lý Nguyên Giảo, nói ra thì kỳ quái, lúc Lý Nguyên Giảo chết hắn cũng khóc, không bằng phụ thân Lý Nguyên Bình, sau đó nhớ đến thời gian của hắn không nhiều, tối đa là ngày giỗ bái một chút, hiện tại trong một sát na dường như gặp mặt một lần, một lần này giống như một tia chớp, hắn không những không sợ, còn rất nhớ hắn.

“Cái mẹ nó.”

Lý Hi Minh mắng một câu trong lòng, gương mặt của hắn rất nhanh liền biến đổi, cuối cùng hóa thành một gương mặt trắng toát, mặc dù không có gương mặt hung ác gì, nhưng lại đáng sợ hơn bất cứ gương mặt nào.

Hạ Thụy Ngư đối diện không nói một lời.

Dù sao nàng cũng không nhúc nhích được, muốn nói cũng không nói ra được, chỉ là đồng tử của đôi mắt kia mở rộng đến cực hạn, giống như một khắc sau sẽ hôn mê bất tỉnh.

Chương 1519: Thừa Minh bế quan (1)

Lý Hi Minh lúc này mới nhớ đến Hạ Thụ Ngư trước mặt, nữ tử này đã sợ đến mức chân tay mềm nhũn, nhìn thấy con ngươi đen kịt, dường như sắp bị dọa chết, bản thân không tìm được lối thoát, đành phải nứt ra một vết trên khuôn mặt trắng bệch, mở miệng nói:

“Tiểu hữu… ngươi cuối cùng cũng đã đến.”

‘Đây là xông vào động phủ của lão yêu quái nào vậy! Xong rồi xong rồi! Dáng vẻ quái vật này, đa phần là muốn đoạt lấy thân thể ta hành sự!’

Dù sao thì Hạ Thụ Ngư cũng biết trên người mình chẳng có gì đáng để người khác tham lam, duy nhất có khả năng bị cao tu để mắt đến chỉ có thân thể này… Nàng cũng không sợ gì chuyện trinh tiết hay không trinh tiết… cái nàng sợ là người khác đoạt lấy thân thể rồi đầu thai!

Hạ Thụ Ngư giậm hai chân trên mặt đất, chân tay mềm nhũn, không đứng lên được, may mắn là nữ tử này có thể có được địa vị như vậy ở trong phường thị, tâm tư tự nhiên là có, run rẩy mở miệng nói:

“Đại… đại nhân… tiểu nữ chẳng qua là tán tu Đông Hải, trên người không có một cân nửa lượng thịt, tu vi cũng không phải đạo thống tốt gì… vô tình xâm phạm địa bàn của đại nhân, đại nhân nếu có việc gì! Cứ giao cho… nếu cần huyết thực… xin đại nhân để tiểu nữ ra ngoài tìm kiếm cho ngài.”

Lý Hi Minh cười ha hả, đáp:

“Đâu phải là vô tình xâm phạm?”

Hạ Thụ Ngư thấy hắn thần trí tỉnh táo, nhất thời cũng không nói muốn ăn nàng, trong lòng hơi hơi được an ủi, nhưng vẫn sợ hãi, khó có thể diễn tả bằng lời, run rẩy nói:

“Là… là tiểu nhân lòng tham lam xâm phạm địa bàn…”

Lý Hi Minh tùy ý buông nàng ra, nữ nhân này “phịch” một tiếng quỳ xuống, hắn sửa lại:

“Ngươi là bị thần thông của ta câu được.”

‘Thần thông? Tử Phủ?!’

Hạ Thụ Ngư chỉ cảm thấy một luồng hàn ý thấm vào đáy lòng, khó tin nhìn xuống mặt đất, còn Lý Hi Minh đeo một khuôn mặt trắng toát không nói gì, nàng cũng không dám dùng linh thức để dò xét đối phương, chỉ co rúm lại mà quỳ.

“Không tin?”

Lý Hi Minh suy nghĩ đối phương không chịu tin, lập tức giơ tay lên, vung một cái, Hạ Thụ Ngư chỉ cảm thấy tứ chi nóng lên, toàn bộ bị lửa thiêu đốt sạch sẽ, “phịch” một tiếng, lập tức ngã xuống đất như một khúc gỗ.

“A?”

Hạ Thụ Ngư mất đi tứ chi, nằm trên mặt đất như một cái cọc, ánh mắt đờ đẫn nhìn lên trần động, trên trần lại xuất hiện một khuôn mặt không có dung mạo, thổi một hơi, nở một nụ cười nói:

“Dài!”

Hạ Thụ Ngư chỉ cảm thấy tứ chi tê rần, vết thương cháy xém như cây già ra mầm, “vù” một cái, tay và chân đều nhô ra, cảm giác ấm áp trên mặt đất lại truyền đến.

Nàng chống người dậy, cảm thấy trời đất xoay chuyển, chân tay mới dài ra càng trắng nõn, dùng lại còn có chút xa lạ, chỉ quỳ “phịch” xuống đất, gọi:

“Chân nhân! Ta tin rồi… ta tin rồi, tiểu nhân tin rồi! Cứ giao cho chân nhân ra lệnh!”

Lý Hi Minh cười nói:

“Như vậy mới đúng chứ! Thân thể này của ngươi đối với ta như cỏ rác, bản chân nhân này đâu có tham lam thân thể phàm trần của ngươi, hiện tại giao cho ngươi làm chuyện này mới là quan trọng, nếu ngươi làm tốt, ta bảo ngươi được hưởng lợi vô cùng!”

Hạ Thụ Ngư sao cũng không đoán được đối phương muốn làm gì, chỉ đặt đầu lên mặt đất, nghe theo sai bảo, thấy Lý Hi Minh nói:

“Bản chân nhân muốn áp chế một vật ở nơi này, không được rời đi, đói lâu rồi, lại không có gì để bổ dưỡng, cần một con yêu vật Chúc Cơ thụy thủy, vừa lúc ngươi xông vào, ngươi dẫn theo một con yêu vật Chúc Cơ, coi như công lao của ngươi.”

“Ta?”

Hạ Thụ Ngư ngẩn ra, nữ nhân này thực sự không nói muốn thoát thân ngay lập tức, mà cúi đầu gật đầu, đáp:

“Bẩm chân nhân, tiểu nhân đơn độc, tu vi lại nông cạn… làm sao có thể bắt yêu vật cho chân nhân!”

Lý Hi Minh thấy nàng như vậy, biết hành động trước đó đã lấy được lòng tin, nữ nhân này cũng có lòng kính sợ, đành theo giọng điệu của Tử Phủ ma đạo, nói:

“Ngu ngốc! Dù ngươi dùng lý do gì, nơi này có trọng bảo cũng được, có linh vật gì cũng được, chỉ cần lừa được nó đến nơi này, nó dù có chín cái mạng cũng không thoát được!”

“Tiểu nhân hiểu rồi!”

Hạ Thụ Ngư lập tức rùng mình, run rẩy một hồi, cẩn thận nói:

“Bẩm chân nhân… tiểu nhân biết vài lãnh địa của yêu tướng… ‘Chúc Cơ’ mà ngài nói… hẳn là một trong những yêu thần, nhưng tiểu nhân vẫn chưa từng thấy… khó mà xác định.”

‘……’

Lý Hi Minh lúc này mới nhớ ra, với độ cằn cỗi của Thiên Nhai Hải Cẩu, đạo hành, kiến thức của những tu sĩ này không biết đã rơi xuống mức độ nào, đành nói:

“Khê cốc ô hạ, do đó mà thành Chúc, Chúc Cơ chính là cốc thủy, nằm ở chỗ tích trữ mà chưa phát, trên trời thì là mây mưa, là mây nước, trên người thì là bụng chứa như cốc, là nước ối, tức là đủ loại thủy chưa phát ra.”

‘Đồ vật gì… Tử Phủ luận đạo, ta là Luyện Khí sao có thể hiểu được.’

Hạ Thụ Ngư gọi:

“Tiểu nhân không hiểu…”

Lý Hi Minh sắc mặt đen lại, mắng:

“Ngươi cứ đi tìm con yêu tướng biết trị thương nhất kia!”

“Vâng!”

Hạ Thụ Ngư lúc này hiểu rồi, liên tục gật đầu, định đứng dậy, Lý Hi Minh nói:

“Từ từ đã!”

Hắn giơ tay ra, nhẹ nhàng chạm vào trán trắng nõn của nữ tử này, thần thông chi lực truyền xuống, chảy vào trong Đại Cự Thất mà nàng duy nhất không thấy được, hóa thành một đạo hỏa màu tím chảy vào, nói:

“Nhưng không thể để ngươi đi dễ dàng như vậy, ta đã gieo một đạo thần thông vào trong cơ thể ngươi, nếu ngươi vội vàng chạy đi, nhất định sẽ bị đạo thần thông này đánh nổ… đây là Thiên Nhai Hải Cẩu, ngươi cầu ai cũng không hóa giải được!”

Hạ Thụ Ngư không ngạc nhiên, đối phương đâu phải mở từ thiện, Tử Phủ chính thống gieo chút thủ đoạn tự nhiên không tính là gì, hiện tại “phịch” một tiếng quỳ xuống, hai tay bắt quyết, đặt lên khí hải quý giá nhất, thề thốt:

Chương 1520: Thừa Minh bế quan (2)

“Tiểu nhân mượn đại ân này, dùng mạng mình để thành đại nhân sự! Nếu vi phạm lời thề này, nhất định sẽ bị sấm sét giáng xuống, Huyền Cảnh vỡ nát, không còn đường nào nữa!”

‘Còn sấm sét giáng xuống nữa… quả nhiên là thôn quê hẻo lánh… Lôi Cung cũng bị người khác phá rồi, phát Huyền Cảnh linh thệ cũng thêm vào câu này.’

Lý Hi Minh vẫn có chút tin tưởng nàng, chỉ nói:

“Ngươi cẩn thận chút! Nếu có ai dám tìm ngươi để dò xét ký ức, lửa tím này nổ tung, tất cả đều phải chết… nếu chuyện này thành, ta thưởng cho ngươi một viên Thôi Nguyên Đan, bảo ngươi Đúc Cơ thuận lợi!”

‘Thôi Nguyên Đan? … chẳng lẽ là Đúc Cơ Đan đó?’

Hạ Thụ Ngư tuy không biết Thôi Nguyên Đan là gì, nhưng Đúc Cơ thuận lợi vẫn hiểu được, liên tục gật đầu lui ra ngoài, bay lên từ trong lửa, một đường ra khỏi suối nước nóng, mồ hôi lạnh sau lưng cuối cùng cũng ngừng lại.

Gió đêm thổi tới, làm chân tay nàng mềm nhũn, Hạ Thụ Ngư xắn tay áo lên, nhìn vết tích rất rõ ràng và cánh tay quá trắng nõn, trong lòng chỉ cảm thấy như cách một thế giới:

“Cơ duyên! Đường chết!”

……

Vọng Nguyệt Hồ.

Sấm sét ở chân trời vang lên ầm ầm, trên đảo cũng bắt đầu mưa, hơi nước bốc lên khắp nơi, mọi thứ đều trở nên tĩnh lặng, trong đại điện phủ một màu trắng, bóng người vội vã, chỉ có tiếng mưa rơi lộp độp và tiếng bước chân giao thoa.

Trong điện không ai lên tiếng, cho đến khi cơn bão bắt đầu từ phía bắc ập đến, mưa từ xa đến gần mịt mờ, lúc này mới có một luồng lưu quang bay đến, hạ xuống trước điện, hóa thành một nữ tử đeo ngọc trên eo, dung mạo không có gì đặc biệt, khí chất lại thanh thoát.

“Hành Hàn đại nhân!”

Tu sĩ hai bên cúi người chào, Lý Hành Hàn vội vàng gật đầu, bước qua bậc thang lên chính điện, thấy Lý Giáng Thiên mặc áo trắng từ trên xuống, đại công tử này thay thế gia chủ, nhíu mày nói:

“Cô cô đến rồi, đang định đi tìm người, ta đã nhận được tin từ Chu Lạc thúc, nhà ta còn hai vị trưởng bối họ Chu Hành ở phía bắc Phù Nam gặp nạn, để người đến lấy tiền trợ cấp, chuyện này ta không thể quyết định.”

Lý Hành Hàn lần này được phái đến bờ đông, chống lại tu sĩ Đô Tiên Đạo, nói là chống lại Đô Tiên Đạo, nhưng lần này nhiều hơn là đối phó với ma tu nhân cơ hội loạn lạc đến cướp bóc, rút kiếm đã lấy đi mấy mạng người, từ nhỏ nàng đã thấy máu, vẫn cảm thấy không đã.

Lần này vội vã từ bờ đông trở về, nghe vậy hơi buồn, hỏi:

“Là mấy vị huynh đệ nào?”

Lý Giáng Thiên đáp:

“Một vị là Chu Khẩn thúc họ Trung, Luyện Khí sơ kỳ, còn một vị là Hành Tế cô cô họ Bá, Thai Tức đỉnh phong.”

Hai vị này đều quen biết với Lý Hành Hàn, Lý Chu Khẩn thậm chí còn có tư chất, năm đó cũng đã đến đảo, nàng nghe vậy trong lòng chua xót, đáp:

“Nhà vẫn luôn để người tộc chính xuất ngoại, mọi chuyện giống như tộc cung bình thường, nơi biên cương, chốn giết chóc càng phải ưu tiên đến… là để lịch lãm, vốn là ý tốt, đáng tiếc gặp phải loại chuyện này, ngược lại mất mạng.”

Lý Hành Hàn từ nhỏ đã học kiếm, chưa từng gặp phải chuyện như vậy, để nàng giết người diệt yêu thì rất nhanh gọn, nhưng để nàng lo liệu tang lễ thì có chút không biết phải làm sao, hơi có chút lúng túng, hỏi:

“Hai vị trưởng bối ở đâu?”

Nàng chỉ Lý Minh Cung và Lý Thừa Hoài, hỏi như vậy, Lý Giáng Thiên đáp:

“Minh Cung cô ngoại, Thừa Hoài thúc ông đều bế quan trị thương, Diệu Thủy khách khanh, Bạch Viên tiền bối cũng vậy, Thôi đại nhân đang ở ngoài tìm Đinh hộ pháp, chỉ có Khúc Bất Thức, Lý Vân, An Tư Nguy ở lại hồ.”

Hắn dừng lại một chút, nói:

“Còn có hộ pháp Trần Ương.”

Nói thật ra, Trần Ương là huynh trưởng của Trần phu nhân, còn là chú của đệ đệ thứ hai Lý Giáng Lũng, đột phá của hắn không nghi ngờ gì nữa đã làm Trần thị ở hồ ngẩng cao đầu, Trần thị và Lý thị có quan hệ huyết mạch thông nhau, Lý Giáng Thiên vốn nên vui mừng, nhưng hắn lại có vẻ hờ hững.

“Đinh khách khanh vẫn chưa có tin tức sao!”

Lý Hành Hàn nghe vậy trong lòng lo lắng, chiến lực của Đinh Vi Tinh tuyệt đối là một trong những người đứng đầu, lại luôn trung thành với gia tộc, lần này mất tích đã mấy tháng, khó tránh khỏi khiến người ta lo lắng.

Hiện tại nghe xong lời nói của hắn, nàng đáp:

“Vẫn nên gọi mấy huynh muội đến, nói chuyện một chút, đến lúc này rồi trong nhà chúng ta mất đi trụ cột, nếu không hợp sức lại, ngược lại có vẻ như là không làm tròn bổn phận.”

Lý Giáng Thiên liên tục gật đầu, phái người xuống mời, đáp:

“Bẩm cô cô, gần đây ta cũng muốn bế quan, dù còn một đạo thuật pháp chưa luyện thành… nhưng chuyện Đúc Cơ không thể kéo dài nữa.”

Hắn tu luyện “Thiên Ly Nhật Dực Kinh” phẩm thứ lục, những ngày gần đây đã luyện thành thân pháp “Đáo Diệm Hành”, thuật độn “Xích Chiếu Thiên Ly” và thuật pháp “Nhật Nguyệt Ứng Ly Thuật” hiện đã có chút danh tiếng, khẩu quyết chưa luyện thành là thuật pháp “Đại Ly Bạch Hỷ Quang” phẩm thứ lục, thuật pháp này cần ly hỏa Tử Phủ, đã không còn hy vọng gì nữa.

Lý Hành Hàn không biết chi tiết, chỉ có chút ghen tị gật đầu đáp lại, nàng tuy lớn hơn một thế hệ, nhưng đến nay cũng chỉ là Luyện Khí ngũ tầng mà thôi.

Chờ một lát, thấy Lý Chu Phủa huynh đệ lớn tuổi nhất đã đến trong điện, hai huynh đệ này như đúc ra từ một khuôn, thường thì nơi nào cần đều đi đến đó, cũng không thích nói chuyện, chào hỏi một cái rồi đứng sang một bên, Lý Giáng Thiên bên này lập tức lui xuống.

Tài nhân Hành Hàng không rõ ràng, mấy người này đã được coi là những người đứng đầu, Lý Chu Lạc đang chuẩn bị mở miệng, nghe thấy ngoài điện sấm sét vang dội, một người hạ xuống trước điện, vỗ áo choàng, đẩy cửa ra vào, cười nói:

“Mấy vị ca ca, khó có dịp gặp mặt!”

Nhìn thấy người này có một cái khóa vàng trên cổ, lắc lư kêu lách cách, trên mặt còn có vài phần tuấn tú, che khuất trong áo trắng, trong tay cầm một cái quạt vẽ hoa chim côn trùng.

Lý Chu Lạc có chút ngượng ngùng, sắc mặt vẫn coi như bình thường, chỉ bước lên một bước, đón:

“Ngũ đệ đến rồi, thường ngày không thấy ngươi đến đảo, không ngờ hôm nay lại trùng hợp.”

Lý Hành Hàn liếc mắt nhìn, người đến chính là Lý Chu Minh, đích tôn của chân nhân, hiện nay tu vi Luyện Khí sơ kỳ, là thấp nhất trong số mọi người, Lý Hành Hàn gần như chưa từng gặp mấy lần, chỉ hơi cúi người chào, đáp:

“Hôm nay coi như gặp được ngũ ca rồi!”

Lý Chu Minh cười vái chào, kéo váy tiến vào, gập quạt lại trong lòng bàn tay, nói:

“Ta cũng vậy, trước đây đụng phải lão đại nhân, bị phạt thảm, bảo ta sau này phải sửa đổi, làm người cho tốt, ta đành phải đến đảo xem thử… cũng coi như nghe theo.”

“Được.”

Lý Chu Lạc đáp lại, hắn có chức vụ cao nhất trong số các huynh đệ, Lý Chu Vị không có ở đây, nơi này tự nhiên nghe theo hắn, hắn nói nhỏ:

“Đại nhân nói Giáng Thiên muốn bế quan Đúc Cơ, vậy thì trong đảo này phải có người trụ gia, Giáng Thiên, Giáng Lũng đều là những đứa trẻ ngoan, mỗi người chiếm một vị trí quan trọng, để ai vào đảo cũng có chút thiên vị… ta hỏi lão đại nhân, người nói để chọn người họ Hành… mấy vị tỷ đệ thấy thế nào?”

Lý Chu Lạc nói xong, Lý Chu Minh đeo quạt vào thắt lưng, cười nói:

“Vậy tự nhiên là ca ca có uy vọng nhất, chỉ để ca ca trụ gia là được, không có gì phải nói! Không có gì phải nói!”

Hắn vỗ vỗ cái quạt trong tay lên trên áo, hai huynh đệ Lý Chu Phủa, Lý Chu Dương vẫn giữ vẻ im lặng như cũ, Lý Hành Hàn cũng chỉ ôm kiếm không nói gì, Lý Chu Minh thấy cảnh này, chỉ nói:

“Vậy chuyện này quyết định như vậy? Ta tưởng là chuyện gì to tát.”

Lý Hành Hàn coi như nhịn không được nữa, cuối cùng mở miệng hỏi:

“Huynh trưởng… lão đại nhân nói để chọn người họ Hành, là nói chọn công tử, hay là nói chọn người họ Hành?”

Lý Chu Lạc là người có dung mạo nổi bật nhất trong số mọi người, giọng nói cũng rõ ràng, đáp:

“Lão đại nhân sợ vài công tử không hài lòng, vẫn hy vọng chọn từ trong số mấy huynh đệ chúng ta, dù sao cũng chỉ thay quản lý vài năm…”

Lý Hành Hàn lúc này mới có tâm tư gật đầu đáp lại, nàng tuy thường ở ngoài, nhưng cũng có hiểu biết nhất định về thành tích chính trị của vị huynh trưởng này, hiện tại trừ hắn ra cũng không có ai khác, trong lòng do dự:

‘Ký mạch đến nay vẫn chưa có tiên lệ chủ trì gia sự… hai vị đã Đúc Cơ có biết chuyện này không? Nếu lão đại nhân ra lệnh này, thì cũng không khác gì trực tiếp chỉ định tứ ca trụ gia đâu…’

Chương 1522: Quy tắc (2)

Thậm chí cả linh tư ban đầu, chỉ dẫn đạo lộ, vị caca này cũng đã giúp đỡ đủ nhiều, tu vi hiện tại quả thực phần lớn đều là gia tộc trợ giúp, nhưng để nàng nổi bật thì lại là vị caca này.

Nàng càng ngày càng im lặng, người thân trong viện thấy nàng như vậy, đột nhiên im bặt, phụ thân bên cạnh nhìn nàng một cái, trầm giọng nói:

“Hôm nay là Chu Lạc quản gia, ngươi cũng là người trong hàng chu hành, có một số chuyện thì cứ nhận lấy là được, caca của ngươi vất vả mấy chục năm, cũng nên đến lúc hắn được báo đáp rồi.”

“Ngươi có muốn làm kẻ ăn cháo đái bát, đi cầu tứ ca của ngươi thu lại mệnh lệnh không? Có phải caca của ngươi làm không đúng ở chỗ nào, hay là tứ ca của ngươi thăng chức theo công lao không đủ công bằng? Ngược lại phải đưa ra một lý do đi!”

Thực lực của Triều Tiêu Tông không yếu, nhưng Lý Chu Lạc vì cảm ơn sự ủng hộ của nàng, cũng là ngầm làm ân tình để thăng chức, Triều Tiêu Tông khó khăn lắm mới có được đột phá trên con đường quan trường, Lý Hành Hàn thật lòng không có năng lực để từ chối ý tốt này…

Lý Hành Hàn thường ngày coi thường những kẻ ỷ thế hiếp người, nhưng đến mức này, môi nàng mở ra lại khép lại, lại không nói ra được lời nào, buông đũa tre xuống, bình tĩnh nói:

“Cứ trân trọng đi… Ta thường năm ở bên ngoài, trong gia đình vẫn như thường ngày, đừng phô trương, đặc biệt là đại nhân vừa mới làm tang lễ, chuyện gì cũng đơn giản một chút thì tốt hơn.”

Người trung niên bên cạnh đặt rượu xuống, đáp:

“Lão đại, ngày mai ngươi bán sư tử đá trước cửa đi, đặt hai chậu quất vàng kia trở về.”

“Mấy ngày trước phụ thân mới chọn lựa cẩn thận, vui vẻ… Luôn luôn muốn xem đi xem lại… Sao lại bán nữa…”

Huynh trưởng thở dài, Lý gia bảo hắn im miệng, kéo Lý Hành Hàn lại, nói nhỏ:

“Nói đến chuyện của đại nhân… Ngươi bây giờ cũng là người trong châu rồi, chuyện gì cũng bảo toàn tính mạng của mình trước tiên, nếu ngươi có chuyện, hi vọng của gia đình sẽ tan vỡ hết.”

Lý Hành Hàn chưa kịp trả lời, thấy phụ thân bên cạnh nói với vẻ chân thành:

“Chúng ta đều hiểu… Phục vụ ở trong hồ là quan trọng, nhưng ngoài việc phục vụ ở trong hồ, để cho người thân của mình cũng có chút lợi lộc, cũng không phải là chuyện mâu thuẫn gì, ai mà không muốn mình giống như thánh nhân, không đụng vào chút lợi ích nào?”

“Nữ nhi đã biết.”

Lý Hành Hàn tùy ý ăn vài miếng, khó nuốt trôi, biết phụ thân tiếp theo sẽ cầu quan cho huynh trưởng, lập tức cáo từ rời đi, phụ thân không nói một lời nào, chỉ có mẫu thân một mạch tiễn ra ngoài.

Ra khỏi sân, linh thức của nàng vẫn nhìn rõ được, bàn tiệc lớn kia không có nàng lập tức trống rỗng, mẫu thân rơi lệ, phụ thân thở dài, huynh trưởng dâu rể nhìn nhau, một mảnh im lặng, lâu sau mới nghe thấy âm thanh của phụ thân:

“Nàng tự phụ thanh cao… Không có nàng cũng có caca của ngươi, vẫn sẽ không thiếu một chút quan chức nào của ngươi, chỉ là không đẹp mắt lắm, dễ dàng để tộc chính của Thanh Đỗ chú ý mà thôi, ngày mai ngươi cùng ta đi một chuyến…”

Lý Hành Hàn không nhịn được nữa, bước nhanh ra ngoài, cưỡi gió bay lên, mặc cho gió lạnh mùa đông ập vào mặt, trong lòng u ám:

“Cái gì mà thanh cao! Nếu ta thực sự giống như những cô cô trong Minh Cung, một lòng vì hồ trên cao, thì caca của ta cũng không có quan để làm! Chẳng qua là ta muốn giữ thể diện một chút mà thôi… Nói đi cũng phải nói lại… Là hắn không đủ tình cảm, không sai khiến được ta…”

Lý Hành Hàn từ nhỏ đã giữ vững kiếm tâm, giữ chính trừ ác, nay chỉ cảm thấy trong lòng dần sáng tỏ:

“Thường ngày cảm thấy trên châu có nhiều chuyện xu phụ, là Thanh Đỗ thất trách, nay xem ra, chính ta cũng không giữ được.”

Nàng một đường cưỡi gió đến Thanh Đỗ, phía bên trái núi một mảnh trắng xóa, lão nhân chống gậy đứng trên đỉnh núi đi đi lại lại, Lý Hành Hàn chưa từng thấy hắn nghỉ ngơi, lần này cũng không ngoại lệ, chỉ bái đường:

“Lão đại nhân!”

Lý Huyền Tuyên chỉ nhìn một cái, liền nói:

“Hành Hàn đến rồi! Có phải vì chuyện của Chu Lạc không? Nói ở đây đi.”

Lý Huyền Tuyên bối phận thực sự quá lớn, Lý Hành Hàn chỉ cung kính đi theo sau, đến trong lầu các, Lý Hành Hàn cung kính nói:

“Lão đại nhân ra lệnh tự có tính toán, vãn bối không có ý kiến gì, trong gia đình cũng chỉ có tứ ca có thể gánh vác đại nhiệm này, nhưng vãn bối lần đầu thấy chuyện của tộc trong tộc, lại sắp phải ra ngoài, trong lòng có chút bất an…”

Nàng do dự một chút, có chút bất an nói:

“Hồ trên… Có nhiều chuyện xu phụ… Nhân tình của tu sĩ rất nặng… Hành Hàn… Có tội!”

Lý Hành Hàn nói một lượt chuyện của nhà mình, nghe thấy Lý Huyền Tuyên ngừng lại chuyện đang làm, lặng lẽ gật đầu, lão nhân thở dài một tiếng, đáp:

“Hành Hàn… Phụ thân ngươi bao nhiêu tuổi rồi? Tu vi gì?”

Lý Hành Hàn vội vàng ôm quyền nói:

“Phụ thân bốn mươi bảy tuổi, thai tức tứ tầng.”

Lý Huyền Tuyên chậm rãi gật đầu, đáp:

“Đứa trẻ này… Con đường tu luyện của đời này, đã đến đây là dừng lại rồi, thời gian còn lại chỉ có vài chục năm, Hành Hàn… Ngươi có thể trúc cơ được không?”

Lý Hành Hàn hơi gật đầu, đáp:

“Hài tử sẽ cố gắng hết sức, vẫn còn hy vọng.”

Lão nhân thở dài một hơi, hỏi:

“Tử Phủ thì sao?”

Lý Hành Hàn chỉ có thể nói:

“Không dám mong mỏi!”

Lý Huyền Tuyên thấp giọng nói:

“Nhiều người trên thế gian này, con đường tu luyện của họ, sớm đã dừng lại rồi, không chỉ ngươi không nghĩ đến Tử Phủ, vài công tử thực ra cũng rất ít khi mong mỏi, đối với các ngươi mà nói, đến trúc cơ, tu luyện gần như đã đến tận cùng, nhưng thời gian còn lại thì vẫn rất nhiều.”

“Loại tu sĩ như phụ thân ngươi ở trong hồ này không đếm xuể, tám phần trăm tu sĩ dừng lại ở thai tức, một số ít luyện thành tạp khí, đạo lộ cũng dừng lại, phần lớn dừng lại ở luyện khí, luyện vài tầng cũng thường không tu luyện tiếp được, còn lại cuối cùng thì dừng lại ở luyện khí đỉnh phong.”

Lão nhân dường như có chút thất thần, trầm giọng nói:

“Họ càng không có đạo hành gì, tu vi của đời này chính là dừng lại ở đây, thời gian còn lại là vài trăm năm, họ không thể tiến thêm một bước, ai có thể quản họ? Ai cũng không thể quản họ!”

Lý Hành Hàn im lặng, Lý Huyền Tuyên nhẹ nhàng nói:

“Đừng coi thường họ, giết hại dân chúng, vợ lẽ trăm ngàn, giết người lấy máu, tu luyện ma công, họ đều có thể làm ra được! Nay xu phụ mưu cầu, để cầu an cho hậu bối, đã là kết quả tốt nhất dưới sự giáo hóa.”

Lão nhân thấp giọng nói:

“Huyền Tuyên đã tạo ra một quan chế, nhân tình phân rõ tầng lớp như vậy, hệ thống dưới sự giám sát và thúc giục không phải là vô ích… Hàn Nhi… Đôi khi chúng ta không cần họ… Nhưng để cho họ bận rộn, đối với chúng ta và dân chúng đều rất quan trọng, chỉ dựa vào công lao, chúng ta không phải lúc nào cũng có thể để cho họ bận rộn được.”

Lý Hành Hàn ngây ngẩn nhìn lão nhân trước mặt, Lý Huyền Tuyên nói:

“Sau đó, Chu Vũ tìm đến đủ loại thuốc tốt để đột phá, có thứ tác dụng không lớn như tưởng tượng, nhưng vẫn phải để cho họ sắp xếp hậu bối, mới chịu bỏ ra ngoài để đột phá, liều một phen với cơ hội mong manh đó… Che chở hậu bối trong một giới hạn nhất định, dựa vào nhân tình để cầu quan chức, không nhất định là chuyện xấu.”

“Thế gian hiện tại, bên ngoài đều đang luyện huyết khí, không thể có yêu cầu quá cao đối với họ.”

Lý Hành Hàn hơi nắm chặt nắm đấm, bảo kiếm sau lưng phát ra ánh sáng lạnh lẽo dưới ánh trăng, Lý Hành Hàn thấp giọng nói:

“Lão đại nhân… Có thể như vậy… Thực sự là phù hợp chính đạo sao…”

Lão nhân dựa vào tựa lưng, râu tóc trắng như tuyết rủ xuống mu bàn tay đầy nếp nhăn, Lý Huyền Tuyên có vẻ có chút mệt mỏi, hắn thấp giọng nói:

“Chúng ta không thể quản một đám người vĩnh viễn tham lam… Chỉ có thể để cho sự tham lam của họ hướng về nơi khác, Hàn Nhi, chuyện không phải một sớm một chiều là được, có lẽ hậu bối của các ngươi có biện pháp tốt hơn, nhưng để bảo vệ sự an bình của phàm nhân, hiện tại chỉ có thể như vậy.”

Ánh mắt của Lý Hành Hàn dần dần sáng tỏ, nàng gật đầu có chút suy tư.

“Hành Hàn, chuyện này buổi sáng ta đã nói với tứ ca của ngươi rồi, ta chỉ muốn ngươi hiểu một đạo lý.”

Lão nhân trước mặt cúi người trên chiếc ghế gỗ hồng mộc tựa lưng rất cao, co rúm trong bóng tối của căn phòng, trong nháy mắt lộ ra vẻ già nua rất nặng nề, giọng nói của hắn rất nhẹ:

“Nhiều thứ nằm ngoài quy tắc, cũng nằm trong quy tắc.”

……

Trong châu.

Đêm tối dày đặc, trong đại điện vẫn đèn đuốc sáng trưng, từng tầng từng lớp sách giản chất đống trên bàn, Lý Chu Lạc cẩn thận đọc, một tay chống lên bàn, dường như đang suy nghĩ điều gì.

Đây là lần đầu tiên hắn nắm quyền ở châu hồ, trong lòng có chút bất an, sáng sớm đã bàn bạc với huynh đệ chuyện gì đó, vẫn bận rộn ở vị trí này đến giờ, có không ít chuyện bí mật cũng vừa mới biết.

“Hóa ra… Nhiều ngoại tộc như vậy đều thuộc về châu hồ, thiên tài ngoại tộc trong gia đình thực ra cũng không ít, có hai người đã thất bại khi đột phá trúc cơ ở trong châu…”

Hắn cẩn thận xem xét, qua nửa đêm, nghe thấy người dưới đến bẩm báo:

“Đại nhân, tam công tử đã trở về từ đông ngạn, đang chờ ngoài điện.”

Lý Chu Lạc vội vàng đặt bút xuống, nói:

“Mau mau mời vào.”

Chương 1523: Cầu Đan

Không lâu sau, thấy thanh niên mắt vàng khoác giáp tiến vào điện, Lý Giáng Hạ thân hình cao lớn, cao hơn cả Lý Chu Lạc một cái đầu, thấy hắn liền quỳ xuống như gấu phục, trầm giọng nói:

“Tham kiến tứ thúc!”

Lý Chu Lạc vội vàng đỡ hắn dậy, sắc mặt Lý Giáng Hạ nặng nề, nói khẽ:

“Chu Lạc thúc, ta canh giữ ở đông ngạn mấy ngày nay, trong nhà vẫn chưa có tin tức của phụ thân, trong lòng ta lo lắng không thôi, lại có chút chuyện nên đành phải tự mình trở về, muốn hỏi thúc một chút.”

Lúc này Lý Chu Lạc mới nhớ ra, nhị công tử Lý Tương Long đã cùng Lý Minh Cung và mọi người trở về, sớm đã biết tin, cũng tham gia tang lễ của Lý Thừa, mà lúc đó Thôi Quyết Ngâm không ở đông ngạn, đông ngạn lại có rất nhiều ma tu muốn phát tài, Lý Giáng Hạ trở thành người duy nhất có thể quyết định chuyện, trên đường lại nguy hiểm nên hắn không về được, chỉ có thể từ xa tế bái, hiện tại mọi chuyện đã ổn định nên cùng với Huyền Nhạc tu sĩ trở về bái kiến.

Hắn chỉ đáp:

“Cũng không có tin tức gì, nhưng hẳn là bình an vô sự… Huyền Nhạc tu sĩ thế nào?”

“Khổng Cô Tích đã trở về, tứ thúc cẩn thận hỏi một chút đi… Ta lần này đến đây… là muốn mượn người.”

Lý Chu Lạc nhíu mày nói:

“Mượn ai?”

Sắc mặt Lý Giáng Hạ có chút khó xử, nói khẽ:

“Đám người Đô Tiên không tiếp tục đi về phía tây, thậm chí còn liên tục điều người trở về, nhưng ma tu gần đó nghe nói phủ tử của nhà ta không yên ổn, luôn mang tâm tư cướp một phen nên thường xuyên lui tới, lại tự cho là pháp không trách chúng, ba người năm người lại kéo đến cùng nhau cướp…”

“Ban đầu chỉ là đánh nhau nhỏ, thời gian lâu dần phát hiện cũng không có vấn đề gì lớn, nhưng mấy ngày gần đây càng ngày càng kịch liệt, thậm chí có cả bóng dáng Trúc Cơ.”

“Mấy người của Huyền Nhạc phần lớn đều bị thương, chỉ có một Khổng chưởng môn… lực bất tòng tâm, đang nghĩ mời vài vị đi qua giúp đỡ.”

Lý Chu Lạc có chút ngại ngùng, đáp:

“Một vài người trong nhà cũng không dễ dàng rời đi, mấy vị trưởng bối lợi hại đều bế quan rồi… Ở bên kia đại mạc cũng có ma tu, ta chuẩn bị để Lý Văn, Khúc Bất Thức dẫn Hành Hàn và bọn họ đi qua, còn phải vài ngày nữa.”

Lý Giáng Hạ thở dài, Lý Chu Lạc liền nói:

“Ngươi trước tiên chờ một chút, ta gặp Trần Ương một chút, để nàng đi một chuyến đến đông ngạn… Nàng đấu pháp lực không yếu, Tiên Cơ cũng giỏi đánh một chọi nhiều, không có ai thích hợp hơn.”

Lý Giáng Hạ đành phải gật đầu, nhưng không lập tức rời đi, mà có chút do dự nói:

“Lần này đến đây… còn muốn xin thúc một viên Tụy Nguyên Đan của tộc.”

Lý Chu Lạc lập tức nhíu mày, nghi hoặc nhìn hắn một cái, thanh niên trước mắt rõ ràng mới Luyện Khí ngũ tầng, hỏi:

“Ngươi còn cách Trúc Cơ một đoạn đường dài, cho dù có tu vi đột phá… Sao không trước tiên tu luyện một chút thuật pháp? Đan dược trong nhà tự nhiên sẽ chuẩn bị cho ngươi, vì sao lại vội vàng như vậy!”

Lý Giáng Hạ hơi do dự, đáp:

“Đây là xin từ trong nhà… Ta có một người bạn thân, tên là Bùi Giải, người ở vùng hoang dã, hiện tại đã đến Luyện Khí hậu kỳ, chỉ thiếu một viên đan dược để đột phá, nếu trong nhà có danh ngạch, ta sẽ xin một viên cho hắn.”

Lý Chu Lạc ngẩn ra, lắc đầu nói:

“Ý ngươi là gì! Nếu ngươi có tin tưởng hắn có thể đột phá Trúc Cơ, hắn lại là bạn thân của ngươi, trong nhà đang thiếu người, cho dù trong nhà ban cho hắn, để hắn đến hồ trên nhận lệnh, ta gặp một chút là được.”

Lời này vừa nói xong, Lý Giáng Hạ có chút xấu hổ, nói khẽ:

“Bẩm tứ thúc… Bùi huynh hắn còn có kế hoạch khác, muốn đi Đông Hải đột phá, lang bạt ở hải ngoại…”

“Cái này!”

Lý Chu Lạc nghe vậy sửng sốt, trong lòng âm thầm không thoải mái:

“Nghe ý này của hắn… Là muốn dùng đồ của trong nhà để giúp hắn câu kết lòng người sao! Cái này… Có thể đột phá hay không còn chưa biết… Cho một người tán tu vùng hoang dã, chẳng phải là bánh bao rơi vào miệng chó sao!”

Hắn im lặng, Lý Giáng Hạ lập tức hiểu được suy nghĩ của hắn, đáp:

“Vì vậy tiểu chất đã nghĩ đến, đây là xin từ trong nhà…”

Lý Chu Lạc thở dài một hơi, lắc đầu nói:

“Đây sao có thể coi là một chuyện xin!”

Phải biết rằng Lý Hi Minh mất tích, nếu bị thương ở hải ngoại điều dưỡng thì có thể mất mười năm, hai mươi năm, năm mươi năm cũng không trở về… Tụy Nguyên Đan dùng một viên ít một viên, không chỉ đơn thuần là vấn đề giá trị, dưới tình thế Lý phủ và Tương Sơn liên thủ độc quyền, Tụy Nguyên Đan đã có địa vị vượt xa giá trị của nó!

Tiêu gia từ trước đến nay đều là chuyện không liên quan đến mình, treo cao trên đầu, Tiêu Sơ Đình càng là du lịch bốn biển, người của Tiêu gia tự mình cũng không tìm được, cũng đang ăn Tụy Nguyên Đan dự trữ, tự mình xin Tiêu gia cũng không dễ dàng.

Hắn vừa thở dài xong, thanh niên trước mắt dường như không hề bất ngờ, cúi đầu nói:

“Vãn bối nguyện ý nhường trước viên của mình ra ngoài trước, lấy một viên, đợi đến khi vãn bối Trúc Cơ… Nếu còn không có biến số, liền không xin nữa!”

“Ngươi…”

Lý Chu Lạc lắc đầu nói:

“Nhanh chóng đứng lên đi, đây là đang nói gì vậy? Trong nhà sao có thể thiếu đan dược của ngươi? Ngươi nổi tiếng là người biết người, ta tự nhiên là tin ngươi, hắn tu hành đạo thống gì? Không phải là Đạo Hỏa chứ?”

Hắn đùa giỡn một chút, Lý Giáng Hạ vui mừng, đáp:

“Tự nhiên không phải! Bùi huynh tu hành thành tựu “Vọng Thương Phong”, là đạo thống Kim Đức.”

“Kim Đức… Ở Giang Nam tán tu tu luyện Kim Đức quả thực không ít… Trong kho còn một viên, ngươi cầm bức thư của ta đi lấy.”

Lý Giáng Hạ lập tức thở phào, liên tục gật đầu, rất nhanh liền rời đi, Lý Chu Lạc thì có chút suy tư:

“Ta thấy Bùi Giải sớm đã có kế hoạch công kích Trúc Cơ rồi… Chỉ là hắn không có tin tưởng nên không hỏi được… Hiện tại ta làm gia chủ, tiểu tử này lập tức chạy đến xin đan dược!”

Trong số mấy người quản lý trước sau này, trên chuyện này hắn Lý Chu Lạc là dễ nói chuyện nhất, dù sao mình cũng chỉ ở vị trí này ba năm năm, Lý Giáng Hạ thiên phú lại cao như vậy, Lý Chu Lạc tự nhiên là muốn để đối phương nợ ân tình, bán một cái tốt…

Hắn đi vài bước, điều chỉnh lại trạng thái, ngồi trở lại vị trí chủ tọa, cất giọng nói:

“Mời Huyền Nhạc chưởng môn vào!”

Chỉ sau mười hơi thở, bên dưới vội vàng đi vào một lão đầu, tóc trắng phơ, dung mạo khô gầy, thấy Lý Chu Lạc, hắn lập tức quỳ xuống, nói:

“Tham kiến gia chủ! Huyền Nhạc cảm ơn quý tộc đã cứu mạng!”

Lý Chu Lạc có chút kinh ngạc, đây là lần đầu tiên Khổng Cô Tích hành lễ quỳ bái với nhà mình, trước đó chỉ có trước mặt chân nhân mới quỳ như vậy triệt để, gặp gia chủ Lý gia thì phần lớn là chắp tay hành lễ.

“Khổng chưởng môn mau đứng lên!”

Khổng Cô Tích lại không đứng lên.

Trong mắt Khổng Cô Tích, Lý gia quả thực là nhân từ nghĩa hết mức đến cực điểm, vị chưởng môn Huyền Nhạc này là quỳ xuống với tình sâu ý nặng, nước mắt không ngừng rơi xuống, trong cổ họng cũng phát ra tiếng nức nở thấp thấp.

Đô Tiên Đạo lần này đánh mất chân nhân Chiêu Cảnh, gia chủ kiêm hạt giống của phủ tử Lý Huyền Tuyên, trong mắt Khổng Cô Tích đều là do Huyền Nhạc môn của hắn gây ra! Sao có thể không để lão nhân này cảm động đến cực điểm?

Phong ba vừa qua, ngay cả mấy người Trúc Cơ trẻ tuổi trong Huyền Nhạc môn của hắn cũng không nói gì, Khổng Thu Nghiên vốn tâm tư sâu sắc, khó đoán giờ này không nói gì, đích thân xuống cứu chữa Lý gia, Khổng Hạ Tường vốn nhịn tức cũng bắt đầu tuần tra khắp đông ngạn thay Lý gia, càng đừng nói đến lão nhân Khổng Cô Ly… Anh trai già của hắn suýt nữa thì không chữa thương luôn, muốn đến hồ này chịu tội!

“Quan hệ huyết mạch, tình thân huynh đệ, còn không bằng lời hứa của vị chân nhân này… Huyền Nhạc ta… thiếu nợ Lý thị rất nhiều!”

Chương 1526: Tìm hiểu (1)

Trong phạm vi đất của Phù Nam.

Các trận pháp trên các đỉnh núi đã được khôi phục. Vốn dĩ nơi đây đầy khói đen, giờ đây có vẻ gọn gàng hơn. Đằng sau Máng Kim Môn, lần này không thể không đến, cũng không có ý định cướp bóc gì, những phàm nhân dưới chân núi cũng không bị thiệt hại nhiều, lúc này đã tập trung lại dưới chân núi, sửa sang lại những thôn trấn bị san phẳng.

Ở giữa không trung, một luồng ánh sáng vàng lướt qua, hóa thành một thanh niên dáng vẻ thư sinh. Người này có nét mặt lo lắng, phi hành trên ánh sáng, nhanh chóng dừng lại ở rìa đất Phù Nam.

Thôi Quyết Ngâm đã tìm kiếm hơn nửa năm. Kể từ khi Đinh Uy Tĩnh mất tích, y đã lái Minh Quang tìm khắp nơi, nhưng ngọc bội ở thắt lưng không có chút phản ứng nào. Y đã tìm về phía tây đến tận đại mạc, rồi lại tìm về phía đông đến Đông Hải, thậm chí còn lén lút đến cả Máng Kim và Đô Tiên Đạo ở phía bắc, nhưng hoàn toàn không có tung tích.

Y đành phải quay lại, trong lòng cảm thấy buồn bã.

Người này Đinh Uy Tĩnh, Thôi Quyết Ngâm cũng có chút hiểu biết. Y thực sự rất giỏi, hơn nữa điều quan trọng hơn là cả hai đều được Lý Hi Minh đề bạt, đều là tâm phúc của chân nhân, còn đứng trên cùng một lập trường. Một tu sĩ Trúc Cơ như cột trụ, y tự nhiên không muốn bỏ mặc, cũng đã dốc toàn lực.

Y trở về đất Phù Nam với tâm trạng ủ rũ, nhất thời không muốn trở về Vọng Nguyệt Hồ, đành phải dừng chân ở Phù Nam chủ sơn. Những tu sĩ dưới chân núi dù không quen biết y, nhưng đã rõ dung mạo của y, vội vàng đến đón và nói:

“Thôi đại nhân, Vọng Nguyệt Hồ đã phái Khúc đại nhân đến thu dọn, đang tranh thủ thời gian thu dọn linh điền, đang ở trong điện.”

Thôi Quyết Ngâm nghe vậy, liền rẽ vào điện. Không lâu sau, y thấy lão nhân đang ngồi trong điện, khoác một bộ y phục khá hoa lệ, trên tay cầm một hộp đất, cẩn thận quan sát.

“Khúc tiền bối!”

Thôi Quyết Ngâm chào hỏi, Khúc Bất Thức lập tức đứng dậy, nhanh chóng đến trước mặt y, lão nhân thở dài nói:

“Thôi đại nhân, coi như đã chờ được ngươi, Vọng Nguyệt Hồ có chút bận rộn… đã tìm thấy Uy Tĩnh chưa?”

Thực ra Khúc Bất Thức rất thân thiết với Đinh Uy Tĩnh, ngày thường gọi một tiếng Uy Tĩnh, có phần như đang xem đàn em, đối mặt với chuyện này cũng rất khẩn trương, câu đầu tiên đã hỏi tin tức. Thấy Thôi Quyết Ngâm lắc đầu, lão nhân mặt mày khó coi, thấp giọng nói:

“Hẳn là không có chuyện gì… dù sao thì mạng ngọc của Vọng Nguyệt Hồ tuy đã ảm đạm, nhưng cũng không có gì thay đổi, chỉ cần không phải Tử Phủ ra tay hại hắn, thì Uy Tĩnh hẳn là đang bế quan ở đâu đó.”

Thôi Quyết Ngâm suy nghĩ:

“Ta còn một cách… Bắc Cẩm Giang Vương kia… hiện giờ có tin tức gì không? Yêu vật khắp nơi ở Tam Giang, có thể mời hắn điều tra giúp.”

Nói đến yêu vật này, Khúc lão đầu chỉ thở dài, đáp:

“Ta đã nghĩ đến hắn từ lâu, lão yêu quái này không biết là xảo trá hay vô ý… hai năm nay đi chúc thọ yêu vương Hựu Thủy, đi một cái không thấy về, người liên lạc trước đó… tin tức cũng chất đống ở Hà Cung, không ai trả lời.”

“Yêu vương Hựu Thủy?”

Thôi Quyết Ngâm rốt cuộc xuất thân từ hải ngoại, câu này đã nghe ra tin tức, nhíu mày nói:

“Ta biết vị yêu vương Hựu Thủy này, nghe nói từng đến Sùng Châu Đảo cùng Long Vương, cũng không nghe nói là người phô trương, một bữa tiệc tổ chức một năm rưỡi, cũng nên kết thúc rồi, ta sẽ đi hỏi thử.”

Trong lòng y đã có chút tính toán, tiếp nhận tín lệnh từ tay Khúc Bất Thức, lập tức hướng Bạch Giang Khê đi tới. Đi được hơn nửa đường, y lặn xuống đáy sông, suy nghĩ:

“Người quan trọng như yêu vương Hựu Thủy lại phối hợp như vậy, lấy lý do chúc thọ để điều người đi, là sợ cuối cùng lại kéo Bắc Cẩm Giang Vương xuống, chuyện ở hải nội, Long Thục cuối cùng vẫn không động…”

Thôi Quyết Ngâm hiểu rõ, chuyện này tuy là Long Thục biểu hiện ý lui bước, nhưng không có nghĩa là quan hệ truyền thuyết mờ nhạt hư vô, mà ngược lại, chính là có liên hệ, mới có thể động đến yêu vật Tử Phủ như yêu vương Hựu Thủy để phối hợp…

“Nếu như chuyện truyền thuyết hoàn toàn không có lý do, thì Bắc Cẩm Giang Vương cứ ở lại đây là được, dù có người đến cầu cứu cũng không gặp, cần gì phải đi một chuyến nữa?”

“Tìm hiểu tin tức của chân nhân và gia chủ… chỉ có con thủy giao này mới được!”

Trong lòng y đã có tính toán, hành động cũng thoải mái hơn, đến trước Hà Cung, hóa thành một con ngư yêu, Thôi Quyết Ngâm có chút kinh nghiệm giao thiệp với yêu vật, nhanh chóng nói rõ, yêu vật này nói:

“Đại vương nhà ta sáng nay mới về, định trả lời đại nhân, mời vào đi.”

Thôi Quyết Ngâm thản nhiên bước vào cung, bốn phía quả thực rực rỡ vàng son, yêu vật không có gì kiêng kỵ, bậc thềm của điện cao sang, được làm từ vàng và linh vật phối hợp, đi một mạch đến điện.

Vừa thấy một nam tử cao lớn với dung mạo đường hoàng, khoác áo gấm đen có hoa văn đá xanh, áo choàng trắng có hoa văn biển xanh, nếu không phải trên cổ có những vảy màu xanh lam lấp lánh, thì trông thực sự giống một người chủ môn phái.

“Tiểu tu Lý Quyết Ngâm, bái kiến Bắc Cẩm Giang Vương!”

Y cúi đầu báo tên, nam tử này vung tay áo, từ bậc thềm đi xuống, cười nói:

“Sùng Châu Đảo?”

“Chính là!”

Một bên là yêu vật, một bên là thuộc hạ của Long Thục, hai kẻ này đều có tầm nhìn không thấp, cũng biết nhiều bí mật, thậm chí đều là thuộc hạ của Long Thục, một người một yêu nhìn nhau, có quá nhiều điều không nói mà vẫn hiểu.

Bắc Cẩm Giang Vương Ứng Hà Bạch mời y vào, thấp giọng nói:

“Sùng Châu cũng là người nhà của Bạch Long Tà, năm đó Long Vương đồng ý việc này, kết thành duyên pháp, quan hệ với yêu vương Hựu Thủy của ta cũng gần, đều là một nhà.”

“Điều này là đương nhiên.”

Chương 1528: Tử Yên hỉ tín

Tử khí cuồn cuộn, chiếc thuyền cổ kính đậu giữa không trung, mặt hồ phản chiếu một màu tím. Nữ tử mặc váy hồng đứng xa xa nhìn lại, khuôn mặt tròn trịa, đôi tai nhỏ nhắn xinh xắn, chính là nhị tiểu thư Lý Khuyết Nhi của Lý gia.

Lý Khuyết Nhi đứng trên thuyền, những tiểu hài tử khác vây quanh tỷ tỷ của mình, hiển nhiên chưa đủ tư cách nhập môn, sắc mặt ủ rũ, cúi đầu không dám nói gì.

Lý Khuyết Nhi cảm nhận thuyền bay dưới chân, trong lòng càng thêm lo lắng.

Bọn họ trở về từ Tử Yên phúc địa, dù được linh thuyền của Tử Yên môn hộ tống, có phần kiêu ngạo, nhưng ý nghĩa của linh thuyền này không giống nhau, đậu trên hồ hay trên đảo đều có ý nghĩa riêng, Tử phủ của Lý gia hiện nay đã mất tích, không thể để mất đi uy vọng.

Đang lúc Lý Khuyết Nhi lo lắng, một nữ hài tử khác hơi lạnh lùng đứng bên cạnh, trông chỉ khoảng mười một mười hai tuổi, lông mày và mắt dù chưa hoàn toàn mở ra, nhưng vẫn có thể thấy được vẻ tinh xảo, ngẩng đầu lên, mặt đầy vẻ đắc ý, nói khẽ với bạn bên cạnh:

“Hóa ra đây là Tử Yên phúc địa… bảo địa lợi hại như vậy! Tiên tử, thần nữ tu hành cũng chỉ có vậy thôi!”

Lý Khuyết Nhi liếc nhìn nàng ta, hơi bất an tiếp tục nhìn về phía trước, cho đến khi linh thuyền dừng lại trên đảo, dán sát mặt đất, thấy các tu sĩ Tử Yên môn tự xuống thuyền mà không yêu cầu ai đón tiếp, nàng ta mới thở phào, cúi đầu theo sau.

“Gặp mặt các vị đạo hữu!”

Ngay sau đó, một lão nhân mặc trang phục màu lam mực đi đến, tu sĩ trẻ tuổi dẫn đầu của Tử Yên môn không nhận ra hắn, dù có chút nghi ngờ tại sao đối phương không phái người Trúc Cơ ra đón tiếp, vẫn nở nụ cười chào đón, nhiệt tình nói:

“Chúc mừng tiền bối! Mừng tiền bối! Môn phái thu nhận hai vị đệ tử quý tộc, quả là hỉ sự.”

Lão nhân này hơi ngạc nhiên, cũng nở nụ cười, đám hài tử nhanh chóng được dẫn lên, tản ra như nước chảy, chỉ còn lại hai nữ tử đứng trước điện, một lớn một nhỏ, nữ tử lớn đã mười bảy mười tám tuổi, nữ tử nhỏ hơn mới mười tuổi đầu.

Thiếu nữ váy hồng đương nhiên là Lý Khuyết Nhi, Lý Huyền Tuyên không ngạc nhiên lắm, dù sao Lý Khuyết Nhi cũng là thiên tài thứ hai trong các nữ tử họ Khuyết, sau tỷ tỷ Lý Khuyết Uyển, gia đình gửi nàng ta đi cũng đã mong đợi nàng ta, vì vậy nàng ta mỉm cười gật đầu.

Nữ tử còn lại thì có phần hiếm thấy, lại là tiểu nữ nhi của một phòng có bối phận xa hơn, mặc một bộ trang phục trắng, có chút lạnh lùng, Lý Huyền Tuyên đã gặp tất cả bọn trẻ này, nữ tử này tên là Lý Khuyết Tích, vì được đưa lên từ bên ngoài đảo, tên này là bối phận được thêm vào sau, cũng không theo cách đặt tên của tứ mạch.

“Tốt tốt tốt!”

Lý Huyền Tuyên khá vui mừng, nhưng tu sĩ Tử Yên môn đối diện hơi ngần ngại, hiển nhiên đã có người nhận ra hắn, không ngờ lại là Lý Huyền Tuyên tự mình ra đón, gọi thế nào cũng không thích hợp, do dự một chút, đành phải đẩy Linh Nham Tử lên.

Lão đầu này cũng đã lớn tuổi, năm đó bị Trường Tiêu môn hãm hại, chạy trốn khắp nơi, từng được Lý Thông Nhai cứu một mạng, vì vậy đã đến Lý gia, nay cũng là người bái sư, Lý Huyền Tuyên chắp tay nói:

“Tiền bối… dạo này vẫn khỏe chứ!”

Linh Nham Tử có đầy tóc trắng như tuyết, trong tay cầm một cây gậy, ánh mắt rất phức tạp, im lặng gật đầu.

Người Lý gia bối phận Huyền đã gặp Linh Nham Tử, Lý Huyền Phong, Lý Huyền Lĩnh khi còn trẻ thậm chí còn trêu chọc nói chuyện với Linh Nham Tử, lúc đó hắn suýt chết, nghỉ ngơi trên Lê Khê sơn, trung niên trầm ổn, vài thiếu niên khí thế bừng bừng, như sống lại trước mắt, nay ngẩng đầu lên nhìn, trước mắt chỉ còn lại một lão đầu gầy gò yếu ớt.

“Ngươi là… Huyền Tuyên… đại ca đó…”

Linh Nham Tử lầm bầm nói, Lý Huyền Tuyên chỉ nhẹ nhàng gật đầu, đáp:

“Lão tiền bối còn nhớ, ngày đó trên núi chỉ còn lại ta.”

“Nhớ, sống chết có nhau… sao lại không nhớ.”

Giọng Linh Nham Tử rất già nua, hai người cảm thấy đối phương vừa xa lạ vừa quen thuộc, nói chuyện hàn huyên không giống hàn huyên, như nhiệt tình mà không nhiệt tình, thậm chí còn mang theo chút sợ hãi.

Hai người sống sót qua năm tháng như vậy, sợ rằng đối phương sẽ nhắc lại những kỷ niệm như kim châm, lại im lặng như vậy, Lý Chu Lạc đi sau vội vàng tiến lên một bước, cung kính nói:

“Hai vị trưởng bối từ từ trò chuyện, chuyện này để vãn bối lo liệu.”

Lý Huyền Tuyên cũng đang có chuyện muốn nói với Linh Nham Tử, hai lão nhân bước vào điện, Lý Khuyết Uyển và Lý Tương Hạ cũng đón gió đến, sắp xếp một chút cho vài đệ tử của Tử Yên môn, những tu sĩ Tử Yên này rất hiền lành, cười nói:

“Tại hạ Văn Vũ, tu hành ở Mục Tọa Phong, lần này ta đặc biệt nhận nhiệm vụ đến gặp gia chủ, cũng có nguyên nhân…”

Một tay hắn đặt sau lưng, tùy ý đi bộ, trò chuyện với Lý Chu Lạc và vài người khác, nghe nam tu sĩ Tử Yên hiếm thấy này cười nói:

“Chuyện này có chút thú vị, vốn là đệ tử quý tộc đến Tử Khí Phong bái sư, Lý Khuyết Nhi dù lớn tuổi hơn, đã đạt cảnh giới Nhập Khí, nhưng lại tu luyện ngọc chân chi khí, công pháp này trong tông không ít, không tính là đi nhầm đường, vì vậy được Linh Nham Tử coi trọng.”

“Không ngờ đã chọn Lý Khuyết Nhi, sư tổ ta - Thanh Li Tử, phong chủ Mục Tọa Phong cũng đến tông, nhìn một cái đã chọn Khuyết Tích, liền thỉnh thị môn chủ, thu nhận nàng ta.”

Người đàn ông này có vẻ thần thái rạng rỡ, đôi mắt dường như đã tu luyện một loại nhãn thuật nào đó, ánh sáng lưu chuyển, trong ánh mắt mang theo vẻ vui mừng, nói khẽ:

“Đây thực sự là một mối lương duyên… là đại sư huynh, ta đương nhiên phải đến đảo một chuyến, thứ nhất là nói với gia chủ một tiếng, để hoàn thiện lễ nghi, thứ hai là muốn gặp người nhà nàng ta, giải thích rõ ràng một chút.”

Lý Chu Lạc lập tức ngộ ra, trong lòng gật đầu, cười nói:

“Đây là chuyện tốt, tiền bối có ý này, vãn bối sẽ tự mình dẫn tiền bối đi đảo gặp mặt.”

Rõ ràng Mục Tọa Phong không thể so sánh với Tử Khí Phong, nơi linh thạch truyền thừa của Linh Nham Tử suýt nữa bị đứt quãng, Thanh Li Tử càng là Trúc Cơ tu sĩ có tiếng, được mệnh danh là [Li Bảo Bình], ngay cả đại sư huynh này cũng có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, có thể thấy được địa vị của hắn rất cao.

Hơn nữa vừa nãy dù hỗn loạn, Lý Chu Lạc vẫn nhìn rõ, Linh Nham Tử là người lớn tuổi trong môn phái, cũng phải chậm hơn Văn Vũ một bước, các tu sĩ Tử Yên khác càng phải lấy Văn Vũ làm đầu, hiển nhiên địa vị của đại sư huynh này cũng khá cao.

“Cũng không biết có phải thực sự là ý của người trong tông không… dù sao thì có thêm một hài tử nhập môn, cuối cùng cũng là chuyện tốt…”

Lý Chu Lạc mấy ngày nay khó khăn lắm mới có được tin tốt này, trong lòng thoải mái, trưởng tỷ Lý Khuyết Uyển ngồi bên cạnh nắm tay Lý Khuyết Nhi, một tay nắm tay Lý Khuyết Tích, trong lòng lại nghĩ xa hơn:

“Ta thấy đệ tử của Linh Nham Tử… một người không phải tu vi nông cạn thì cũng dậm chân tại chỗ, e rằng lão đầu này chọn Khuyết Nhi là vì Khuyết Nhi có thiên phú cao, lại đã luyện khí… nếu đổi thành một hài tử sơ sinh, còn chưa kịp Trúc Cơ, lão đầu này đã chết già rồi.”

“Hiện tại Mục Tọa Phong mạnh mẽ như vậy, Tử Khí Phong lại yếu ớt như vậy, Linh Nham Tử không có nhiều thời gian bảo hộ, sau này cuộc sống và đãi ngộ của hai nữ nhi này… e rằng sẽ khác biệt một trời một vực…”

Chương 1533: Huyền Xác Dung Tu (1)

Hạ Thụ Ngư quỳ gối xuống đất, yêu tướng kia nằm trên mặt đất, thân thể quằn quại, thanh âm khàn đặc cầu xin:

“Chân nhân… Chân nhân tha mạng…”

Lý Hi Minh ghét bỏ tiếng ồn ào của hắn, khẽ động tâm niệm, âm thanh mơ hồ bị ngăn ra bên ngoài, y cười nói:

“Hạ tiểu hữu, ngươi thật biết chọn, tên này chắc chắn là Bính Thủy, hắn có bối cảnh gì, có thân hữu gì không? Đừng làm lớn chuyện, để người ngoài chú ý.”

Hạ Thụ Ngư nghe vậy, hiểu ý của lão yêu quái trước mặt, muốn ẩn nhẫn trị thương, loại yêu quái này không biết ngoài kia có kẻ thù gì, tám chín phần mười vẫn là kẻ địch lớn như Quái Đạo cuồng thổ, nếu thật sự gây chuyện, mình còn thảm hơn cả côn trùng, vội vàng gật đầu đáp:

“Chân nhân! Đây là yêu tướng Hải Giác, gọi là Khâu đại vương, chúng ta ở nơi này quá hẻo lánh, Long Thú Mục Hải cũng không đến, chỉ có vài yêu vật Trúc Cơ đã từng đi qua, có chút giao tình với yêu quái địa phương, dù một đám yêu vật đều chết hết cũng không nhất định là có chuyện gì…”

Lý Hi Minh không mấy tin lời nói của nàng, bèn nghĩ thầm:

“Tiểu yêu vật này có chút đầu óc, dọc đường tuy rằng không nói sẽ mang theo thuộc hạ, nếu cùng nhau chết ở đây, nhất định sẽ có không ít ánh mắt, thôi thì cứ để sóng gió nhỏ đi vậy.”

Hạ Thụ Ngư thấy y trầm mặc, sợ y lại có ý nghĩ gì, lại coi mình là quân tiên phong, hy vọng y hạ thấp giọng, nói:

“Yêu vật này còn tốt chút, chỉ nghe nói từ đây đi về phía tây, vượt qua mặt biển, sẽ đến Hải Giác, ở giữa biển có một ngọn núi, trên núi có một thần thông đại năng, uy năng vô tận, có thể khiến người chết nói chuyện, người sống thăng tiên, hơn sáu mươi năm trước tiên sứ trên núi đã đến Hải Giác thu đồ… Có thể thấy vẫn đang để ý.”

“Ồ?”

Lý Hi Minh nghe nói đây là một vị Tử Phủ, vị trí cũng ở gần Hải Giác, hẳn là gần nhất, bèn nói khẽ:

“Hắn họ gì? Tu luyện cái gì? Còn có danh tiếng gì không?”

Hạ Thụ Ngư vội vàng dập đầu nói:

“Tiểu nhân không biết! Chỉ nghe nói có thần thông đại năng thường xuyên qua lại giữa các tiên sơn, đại năng đó có một cái hồ lô, hơn mười năm trước ở Hải Giác Kim Phù Thông Thiên, sa quang rơi như mưa, hồ lô lớn như núi, hẳn là hắn và đại năng đó luyện đan cùng nhau.”

Lý Hi Minh chưa từng nghe nói gì về hồ lô, cảnh giác nói:

“Rồi, ta sẽ cho người điều tra.”

Hạ Thụ Ngư thấy y không nói gì nữa, sợ y lại có ý nghĩ gì, bèn vội vàng cúi đầu, nói:

“Đã hiểu!”

Yêu tướng kia thấy mình sắp chết, cầu xin tha mạng, la lớn:

“Đại nhân! Ta là người của Chu Nam Thủy Phủ mà chân nhân! Vô ý xúc phạm đại nhân, cứ xem như mặt mũi của Thủy Phủ… tha cho tiểu yêu một mạng đi!”

Yêu vật này la lớn, đã tháo dây lưng ra, đổ một đống đồ ra, lòe loẹt, vừa ít vừa nghèo, phần lớn là máu mủ, mức độ rách nát khiến người ta thở dài, còn không bằng thân phận Luyện Khí của tiên môn đích hệ Giang Nam.

Nó run rẩy lấy ra một cái bình ngọc, nói:

“Đây là tiểu nhân vô ý có được, cống hiến cho chân nhân!”

“Ha ha!”

Lý Hi Minh liếc nhìn, thấy đó là một viên đan dược cổ truyền, không biết còn dùng được không, nghe buồn cười, y muốn nghe lời biện giải của yêu vật này, tiện thể sử dụng, nhưng cũng lười tin lời nói dối vụng về này, bèn nhấc đám thịt lên, hơi buông thần thông ra, để nó biến về hình người, mắng:

“Vớ vẩn! Chu Nam Thủy Phủ ở phía nam của Chu Lệ, nơi này là Hải Giác ở Đông Hải, bay từ đó đến đây cũng phải mất một năm rưỡi, ở đây nói bậy bạ!”

Lý Hi Minh tự mình Tông Tuyền Đảo ở Chu Nam Thủy Phủ, hiểu rõ chi tiết hơn yêu vật này, nam tử âm nhu này sợ hãi đổ mồ hôi lạnh, run rẩy nói:

“Bẩm đại nhân, tiểu yêu từng là thuộc hạ của quan cao Quan Vân Thao ở Chu Nam Thủy Phủ, sau đó ra ngoài mạo hiểm, dọc đường đến Hải Giác…”

“Được rồi!”

Lý Hi Minh nghe nói, cười như không cười, nói:

“Ngươi gọi thuộc hạ của mình xuống, nói là muốn nghiên cứu trận pháp, để bọn họ trở về phủ của ngươi, lưu lại hai người trấn thủ, đừng để người ngoài biết.”

Yêu vật này dù trong lòng có vạn lần suy nghĩ, ngàn vạn lần tính toán, biết thời gian mình chết sắp đến, nhưng cũng không có cách nào, dù nó muốn nhíu mày, mở miệng trước mặt y cũng không làm được, thần thông ở trước, một biểu cảm thừa cũng không được.

Nó chỉ có thể thấp giọng ra lệnh cho yêu vật ở trên, Lý Hi Minh dùng tiên giám gia trì, lại có thần thông giám sát, thấy rõ ràng, không thể gây ra chút sóng gió nào, một đám yêu vật không nghi ngờ, cùng nhau rời đi.

Lý Hi Minh dùng tiên giám dò xét, thấy rõ ràng đám yêu vật này không có gì khác thường, mới trở về động, lấy ra một cái đan lô đen nhánh từ trong túi trữ vật, ném phịch xuống đất, hoa văn phức tạp, thân lò được khắc đầy sóng biển và hung thú, ba chân chống đất.

【Giang Trung Lô】.

Thực ra sau khi Lý Hi Minh thăng cấp Tử Phủ, luyện đan có cần đan lô cũng không quan trọng lắm, huống chi 【Giang Trung Lô】 còn không phải pháp khí Trúc Cơ, chỉ là Lý Hi Minh luyện đan cứu mạng, càng phải cẩn thận.

Dung nhan yêu vật này như tro tàn, trong chốc lát hóa thành nguyên hình, Lý Hi Minh nhấc nó lên, nói bâng quơ:

“Còn Quan Vân Thao? Con yêu quái Quan Vân Thao già nua đó đã chết bao nhiêu năm rồi!”

Khoảng cách giữa Tử Phủ Giang Nam và Trúc Cơ Hải Giác thực sự quá lớn, yêu tướng này tự cho là tin tức quan trọng nhất cũng chỉ là một trò cười trước mặt y, thấy yêu vật này một thân pháp lực kịch liệt cuồn cuộn, toát ra điểm điểm khói xám, Lý Hi Minh không khỏi thở dài:

“Thủy Bính tốt như vậy, lại không nuôi dưỡng tốt, tu vi lại dùng máu mủ để bồi đắp.”

Lúc này suy nghĩ một lát, chọn dùng 【Hổ Nguyên Linh Thủy】, thay thế bằng 【Địa Tinh Lãnh Tuyền】, rồi dùng 【Thanh Minh Linh Hoa】 để trung hòa, hóa giải một thân tà khí của yêu vật này, không ít linh vật có giá trị của Lý gia đều ở trên người nó, hai bên vừa vặn tụ lại.

Chương 1534: Huyền Xác Dung Tu (2)

Y mở lò luyện đan, hỏa màu tím mạnh mẽ, bóng lưng của nó chiếu lên vách đá, không ngừng nhảy múa, Hạ Thụ Ngư càng ngày càng bất an, mí mắt giật giật, không biết mình đã gây ra chuyện lớn cỡ nào:

“Lão yêu quái này muốn luyện đan bao lâu… Nếu vùi đầu luyện đan mười năm hai mươi năm, bỏ lỡ thời gian… Ta sẽ bị chôn vùi dưới đất này.”

Nàng quỳ hai ngày hai đêm dưới ánh lửa sáng chói, lửa trước mặt lại bắt đầu nhỏ lại, Hạ Thụ Ngư kinh hãi trong lòng, đột nhiên thấy lão yêu quái này vỗ mạnh vào đan lô, hét lớn:

“Lên!”

Lập tức một luồng hương thơm lan tỏa ra, Hạ Thụ Ngư chỉ cảm thấy chưa bao giờ ngửi thấy mùi vị tuyệt vời như vậy, dược hương tràn ngập, xông lên não, lâng lâng không biết mình ở đâu, nghe thấy một tiếng nổ:

“Phịch!”

Nắp của đan lô lập tức bật lên, bảy viên đan dược liên tiếp bay ra, mỗi viên đều có màu xanh trắng, vẽ hoa văn tím sáng, lần lượt bay vào bàn tay của Lý Hi Minh, va chạm lẫn nhau, phát ra âm thanh giòn tan như thủy tinh.

“Thành công rồi!”

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy trong lòng đột nhiên vui mừng, thấy có bảy viên đan dược, không nhịn được cười ha ha, búng tay ngón trỏ, bảy viên đan dược này đều lăn vào bình ngọc.

“Niềm vui bất ngờ!”

Phải biết rằng đan dược Lý Hi Minh luyện hiện nay không phải là đan phương đã có từ lâu, mà là y lấy 【Huyền Xác Kinh Tâm Dược】 làm cơ sở, kết hợp với phương pháp linh đan “Bính Thủy” cực kỳ huyền diệu mà Tử Yên ở đó đọc được, dựa theo thương tích của chính mình, chế tạo riêng! Một hơi có thể luyện ra bảy viên, đủ chứng minh tu vi đan đạo của y đã vượt ra khỏi tông đạo của Tiêu gia, có thể gọi là Tử Phủ Đan Sư.

“Tốt… Lấy Huyền Xác luyện pháp làm căn bản, lấy Thiên Nhất Thổ Tụ thành đan, gọi là 【Huyền Xác Dung Tu Đan】 đi!”

Đầu bên kia y ha ha cười lớn, Hạ Thụ Ngư sợ hãi dập đầu như giã tỏi, la lớn:

“Chúc mừng chân nhân thần dược đại thành! Chúc mừng chân nhân tiến thêm một bước!…”

Lời này khiến Lý Hi Minh thấy trong lòng kỳ quái, cảm thấy không hay, cũng không cười nữa, không nhìn nữ nhân này thêm một cái, lặng lẽ lấy một viên đan dược đặt vào tay, hoa văn tím trên đan dược còn đang phát sáng mờ mờ, cực kỳ rực rỡ.

Viên đan dược này nuốt vào bụng, lực lượng Bính Thủy thuần chính vận chuyển, theo sự chỉ dẫn của Lý Hi Minh, tràn vào Giải Khuyết Đình, lấy Giải Khuyết làm thung lũng, Bính Thủy dung dưỡng lực chưa phát ra ngay lập tức tỏa ra, khiến Giải Khuyết Đình của y mát mẻ.

Nước xám cuồn cuộn lập tức tràn ra từ Giải Khuyết Đình, bao vây lửa thuật, Lý Hi Minh nhân cơ hội đó đè lửa bên ngoài xuống, 【Tằng Ngữ Tham Cửu Huyền Pháp】 cảm ứng ở trong và ngoài, hỏa đen trong cơ thể lập tức bùng phát.

Y ngồi xếp bằng, lửa thuật đã cháy liên tục trên pháp thân cuối cùng cũng biến mất sạch sẽ, chuyển đổi hết về Giải Khuyết, lại bị 【Huyền Xác Dung Tu Đan】 đè nén, không thể khuếch tán ra ngoài.

Thấy cảnh này, Lý Hi Minh cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm, từ từ mở mắt ra, thần thông sắc quang chớp động, y thở ra, cười nói:

“Cuối cùng cũng đè nén được!”

Đan dược có hiệu quả, cũng có nghĩa là Lý Hi Minh không cần phải đi lại dưới màn lửa, cuối cùng cũng có thể tự do ra vào, 【Huyền Xác Dung Tu Đan】 còn chậm rãi tiêu hao ngọn lửa này trong Giải Khuyết Đình, dù không thể đè nén lâu, nhưng Lý Hi Minh còn có tới sáu viên, có thể chống đỡ một năm rưỡi, thậm chí không cần luyện đan tiếp theo, lửa thuật này dưới sự trợ giúp của thần thông và 【Huyền Xác Dung Tu Đan】 đã bị dập tắt.

“Rầm!”

Lửa vừa đi, trong động trống rỗng một mảng đen nhánh, nước đen trên mặt đất còn đang phun ra, phát ra tiếng gầm rú dữ dội, còn nước suối trên mặt đất chảy ngược lại, xanh đen đan xen, khá rực rỡ.

Lý Hi Minh nhấc Hạ Thụ Ngư lên, bay ra khỏi động, nhiệt độ trên mặt hồ đã giảm xuống, màu xanh lam nhanh chóng chuyển thành màu đen, từ Lệ Thủy chuyển thành Phủ Thủy.

Hai con yêu vật kia vẫn ngây ngốc đứng bên hồ, Lý Hi Minh biết hai tên này đứng ở đây chắc chắn sẽ bắt người ăn ngon, liếc mắt nhìn, hai con yêu vật này lập tức mất đầu, y ném Hạ Thụ Ngư xuống đất, ra lệnh:

“Thu dọn đồ đạc, đưa cả người trên đảo đi.”

Hạ Thụ Ngư có chút nghi hoặc, ma đầu này đã ra ngoài, một hơi nuốt hết người và yêu trên đảo cũng chỉ là chuyện mở miệng, chỉ có thể thu dọn hai con yêu vật kia, gói lại mang đi, nói:

“Đám man di này nhiều như vậy, ta không mang hết được… Vẫn phải về xin người đến mang đi.”

Lý Hi Minh cũng nghèo, ngay cả một chiếc linh thuyền cũng không có, đành vung tay nói:

“Vậy thôi vậy! Dẫn đường đi…”

“Dẫn đường đi đâu… còn có thể đi đâu… tự nhiên là đi đến đạo thống của ta 【Khánh Hưu Tự】…”

Hạ Thụ Ngư bất an trong lòng, nàng ngẩng mày nhìn, phát hiện lão yêu quái này đã mọc ra ngũ quan, thiên quang giữa trán sáng rực, như thần tiên, dung mạo đoan chính, lông mày phẳng phiu, đôi mắt có màu vàng nhạt, khá đáng sợ.

Nàng làm sao có thể nói gì, nếu đã thả ra một thần thông giả cực kỳ khủng bố này, hiện tại có còn con đường nào khác không? Lặng lẽ dẫn đường, thần sắc hoảng sợ, khó có thể kiềm chế.

Lý Hi Minh thì tinh thần sảng khoái, đứng trong gió, chưa bao giờ cảm thấy gió biển lại trong lành như vậy, lấy ra một cái bình ngọc từ trong tay áo, chính là đan dược mà yêu vật kia cho.

Lý Hi Minh nhìn hai mắt, trong lòng dần ổn định lại:

“Thương tích chưa khỏi, tuyệt đối không trở về Giang Nam! Hải Giác có ý tứ cổ xưa, đi dạo một hai vòng, tiện thể nghĩ cách hỏi thăm tin tức ở nhà.”

Lý Hi Minh mang theo tiên giám, ở Hải Giác là nơi hoang vu không người ở, có một số nơi thậm chí không có Thái Hư, có thể nói là không sợ ai, nếu Trường Tiêu dám đuổi đến đây, đối mặt với tiên giám cũng chỉ là chuyện đi đi về về, tự nhiên là có đủ can đảm.

Còn thuốc này ở trong tay, căn bản không tính là gì, nhưng phương pháp luyện chế có ý tứ cổ xưa, dường như có ý nghĩa thu thập tinh hoa của đất trời mặt trăng, Lý Hi Minh hiểu rõ, cũng có chút động lòng:

“Phương pháp luyện chế của thứ này… Hải Giác không biết có lưu lại không, nếu có thể có được một phương pháp luyện chế tinh hoa mặt trăng, đó thực sự là tài nguyên vô tận…”

Phương pháp luyện tinh hoa mặt trăng tất nhiên không thể chỉ dùng mặt trăng, Lý Hi Minh tự nghĩ hiện nay là Tử Phủ Đan Sư, một phương pháp luyện chế đến tay, có quá nhiều cách cải tiến, bình thường có thể dùng mặt trăng thay thế một vài linh vật. Đó cũng là kiếm lời lớn.

Hạ Thụ Ngư không dám chậm trễ, bay trên biển một hồi, mờ mịt đã thấy một ngọn núi nhô lên trên mặt biển, một đám miếu mạo tự viện lớn nằm rải rác, Lý Hi Minh ngẩng mày nhìn một cái, khẽ nói:

“Ồ? Là tự viện?”

Hạ Thụ Ngư chỉ cảm thấy một luồng hàn ý xông lên não, vị này trước mắt nhìn là đại ma, đa phần là không nhìn được Thích Tu, sợ y hiểu lầm, vội vàng giải thích:

“Bẩm chân nhân, đạo thống của tiểu nhân là 【Khánh Hưu Tự】, từng thờ phụng một vị đại thần thông [Tức Tương], vì vậy cũng là tự viện… Quan hệ với Thích cổ Thích hiện không lớn… Đại nhân minh giám!”

“Tông Huyền Cung Tức Tương!”

Tên này Lý Hi Minh không xa lạ gì, tông đạo huyền diệu của Từ Miễn chính là lấy [Tức Tương] của Tông Huyền Cung làm tổ sư, y gật đầu, nói:

“Hóa ra là đạo thống của Bảo Thổ Chân Quân, khó được một lần thấy.”

Hạ Thụ Ngư rõ ràng không ngờ Lý Hi Minh lại thật sự nhận biết [Tức Tương], trong lòng đập một nhịp, ghi nhớ “Bảo Thổ Chân Quân”, thấy ma đầu này nhướng mày nói:

“Ngươi cũng biết Thích cổ Thích hiện?”

Hạ Thụ Ngư cung kính nói:

“Bẩm chân nhân, Hải Giác còn có đạo thống Thích cổ, nhưng ít có Thích hiện ở đây, đa phần đạo thống của Hải Giác cũng đều là tự viện, nhưng đều thờ phụng đại thần thông cổ đại, Thích Tu không nhiều.”

Lý Hi Minh nghe vậy gật đầu, trong mắt có chút dị sắc, không biết đám Thích Tu này là không thèm đến hay là không thể đến, cười nói:

“Thích hiện đa phần là kẻ mặt dày không biết xấu hổ, ức hiếp người yếu, các ngươi thờ phụng Tiên Đạo Chân Quân, họ cũng không dám quá phận.”

Y đứng trên đỉnh mây, thú vị nhìn bố cục dưới đáy, Hạ Thụ Ngư bên cạnh cung kính đứng chờ, thấy ma đầu này cười nói:

“Có muốn ngươi xuống chuẩn bị trước không? Ta xuống giữa không trung, sẽ dọa cho người trong đạo thống của ngươi ngất xỉu, không phải chuyện tốt.”

Chương 1535: Khánh Tu (1)

Lý Hi Minh vừa dứt lời, Hạ Thụ Ngư liền gật đầu lia lịa, một hơi chui vào trong thiền viện. Lý Hi Minh thì cưỡi gió, ẩn hình, bay vòng quanh đảo một vòng.

Đảo này cũng chẳng có gì kỳ lạ, linh cơ ở Hải Giáp có thể coi là tuyệt đỉnh, đặt ở Giang Nam chỉ tương đương với tổ địa Lê Tình Sơn, địa mạch cũng khá dày, chỉ có điều trọc trụi không có khoáng vật, hỏa mạch và thủy mạch cũng đều không có.

“Thảo nào tu vi của Hạ Thụ Ngư ở nơi này đã cao cường như vậy, y phục trên người cũng là ghép từ khắp nơi…”

Ở giữa còn có một ngọn núi hoang sơn tuyệt linh, tương tự như Tây Bình Sơn trên hồ, không tìm thấy điểm dừng ở Thái Hư, chỉ là một đống đất đá chiếm cứ lãnh thổ, bị đào hai cái lỗ nhỏ, xem ra các tu sĩ của Khánh Tu Tự đang chuẩn bị chuyển núi lấp biển, di dời ngọn núi này đi.

Trong thiền viện không có gì đặc biệt, trận pháp cũng ít ỏi đáng thương, nghèo đến mức khiến người ta phẫn nộ, chỉ có một ngôi miếu ở vị trí cao nhất, được nắn thành hình người đạo nhân từ bảo thổ linh vật [Diệu Sinh Thạch], xem khí tức thì đúng là [Tu Tướng] của Huyền Diệu Quan, nắn còn không bằng Huyền Diệu Quan, chỉ có điều lần này là đứng, không cưỡi lừa.

Nhìn một vòng như vậy, Lý Hi Minh đã có tính toán trong lòng:

“Tu chân [Tu Tướng] chân quân là thông huyền đạo thống chân quân, nếu nói [Huyền Diệu Quan] là nơi lập quan nhờ thừa hưởng truyền thừa của một đạo [Tu Tướng], thì [Khánh Tu Tự] này chỉ là đạo thống do một đệ tử của vị nào đó tự lập, quá thô sơ.”

Hắn bước xuống mặt đất, nghe thấy một tiếng chuông vang vọng khắp đảo, các tăng nhân mặc áo vàng, chân đi giày trắng đen, chạy lên đường núi, khắp nơi như được phủ một lớp mây vàng.

Hai bên đường núi của ngôi chùa xếp thành hàng, dần dần quỳ kín người, các hòa thượng áo vàng đẩy nhau chen chúc, vài người gầy yếu lăn xuống khỏi sườn núi, đụng phải chấn thương đầu, người phía sau vẫn chen chúc quỳ xuống đường, vài người luyện khí ở trên cao bay qua bay lại, nghiêm giọng quát mắng.

Lý Hi Minh nhìn qua một chút, bên dưới đã được sắp xếp ổn thỏa, đều là những người áo vàng và các cái đầu không đều nhau, Hạ Thụ Ngư đỡ một lão đầu mặc cà sa đi ra, sau lưng còn có hai nam nhân trung niên đi theo, mọi người đều quỳ xuống trước thiền viện, cung kính hô lên:

“Cung nghênh chân nhân tiên giá! Hải Giáp tiểu tự không dám không sợ hãi, vô cùng cảm kích…”

Giọng nói của lão đầu mặc cà sa vang vọng trong không trung, thế này không khỏi quá lớn, khiến Lý Hi Minh nhíu mày, hắn lập tức hóa thành ánh sáng, hạ xuống, hiện ra trước mặt bốn người.

Chân nhân mặc bào kim trắng hiện ra từ không trung, lão đầu này sợ hãi run rẩy, chân quỳ xuống chắc chắn hơn, đến bước này, lão vẫn cảm thấy khó tin:

“Đại thần thông giả như vậy sẽ đến Hải Giáp? Chẳng lẽ là một tu sĩ Trúc Cơ giả trang…”

Nhưng dù là Trúc Cơ hay Tử Phủ, Khánh Tu Tự đều không chọc giận nổi, lão đầu này cúi đầu, Lý Hi Minh cũng không làm khó một tu sĩ Luyện Khí, chỉ nói:

“Sao lại làm ra bộ dạng lớn như vậy, giải tán đi, dẫn ta vào là được.”

Hạ Thụ Ngư lập tức dẫn đường, đến bên trong thiền viện, con đường rất hẹp, hàng loạt dầm gỗ cố định trên vách đá, không thấy ánh sáng mặt trời, chỉ có đèn pháp chiếu sáng, không tối om, lão thiền chủ đuổi theo, giọng nói còn hơi run rẩy:

“Bẩm chân nhân…”

Lý Hi Minh chỉ vung tay, hỏi:

“Truyền thừa từ đâu? Có thể truy ngược đến đâu?”

Lão đầu này nhìn Hạ Thụ Ngư một cái, dựa vào chút ký ức về cổ thư của mình, vội nói:

“Bẩm chân nhân! Tiểu tu Hạ Thụ Ngư, tuy là chủ nhân của Khánh Tu Tự, nhưng đạo thống vốn ở Xứ Địa, từng là thuộc hạ của Tùy Mi Quan, sau đó xảy ra biến cố trong quan, chia thành Khánh Tu đi về hướng đông, Khánh Không đi về hướng nam, Khánh Chân đi về hướng bắc, ba tự lưu vong, cuối cùng đến Câu Hải.”

“Sau đó thiên địa có biến hóa, quy củ rồng thuộc Mục Hải đã thay đổi, Câu Hải bị Thái Dương chân nhân chiếm giữ, đổi tên thành Khổng Quạt Hải, áp bức ngày càng lớn, nên đã lưu lạc đến Hải Giáp này.”

Hai người nhắc đến [Rồng thuộc Mục Hải], cũng là chuyện khá xa xưa, từng có bốn hải vực là địa giới của rồng, ngoài những biển lớn như Hợp Thiên, Chu Lục, còn có những biển lớn nhỏ ở rìa, các loại rồng thuộc đều có lãnh địa ở trên biển, thay phiên nhau quản lý các biển, gọi là Mục Hải.

Mặc dù hiện nay rồng thuộc chỉ còn Đông Hải, rồng cũng ít đi rất nhiều, nhưng ngoài Đông Hải vẫn có các hải vực như Mục Hải, Kiều Hải cũng có rồng chiếm giữ, đều gọi là rồng vương, chỉ là lãnh địa đã cố định và kéo dài, ít người nhắc đến từ Mục Hải.

“Cổ xưa thật…”

Lý Hi Minh nghe rõ, cái tên Khánh Không Tự này khá quen thuộc, từng là một tông môn không lớn ở Ngô Quốc, Bạch Viên cũng đã bào chế đan dược ở tông môn này, không biết có phải cùng một đạo thống không, khi ma tai hoành hành đã bị diệt môn, nên nhẹ giọng nói:

“Khánh Không Tự đã bị diệt môn vài chục năm trước, phía bắc lại là địa giới của Thích Tu, Tùy Mi Quan đa phần chỉ còn lại đạo thống của nhà ngươi, hãy trân trọng nó đi.”

Hạ lão thiền chủ thấy bộ dạng này của hắn, thực ra trong lòng cũng tin không ít, nhưng trước mắt là một ma đầu đại thần thông, lời của loại người này thường không thể tin được, chỉ có thể vâng vâng dạ dạ đáp lại.

Lý Hi Minh cười nói:

“Đi thôi… dẫn ta đi tham quan một vòng.”

Hai người vội vàng đi về phía trước, Lý Hi Minh lại đi rất nhanh, dường như hắn quen thuộc nơi này hơn cả hai người, đi thẳng đến trước một tiểu các, hai nam nhân trung niên cúi đầu nhìn nhau, Hạ Thụ Ngư sợ hãi vội vàng bò đến, giành trước mở cửa cho hắn.

Cửa các vừa mở, các tông quyển và kinh thư bên trong lập tức lộ ra, Lý Hi Minh không vào, mà cười nói:

Chương 1536: Khánh Tu (2)

“Nghe nói Hải Giáp có rất nhiều đan pháp kỳ lạ, đa phần là cổ đạo, hiện nay hầu hết đều không dùng được, ta lại là một đan sư, không biết có thể tham khảo một chút không?”

Hạ Thụ Ngư nghe vậy, trong lòng sợ hãi:

“Còn cần nói sao… sớm biết ngươi là đan sư rồi… cái đại vương thổi một hơi là ngươi luyện luôn…”

Nàng vội vàng lấy mấy cuốn đan thư ra, ôm cùng một chỗ, cung kính nói:

“Hải Giáp hẻo lánh, đan đạo không phát triển, đạo thống của ta không có đan phương nào có thể dùng được… những thứ này đều là đồ cổ đại, tu vi của chúng ta thấp kém, đã không còn dùng được nữa.”

“Thật nghèo đến mức…”

Lý Hi Minh lúc này mới biết Khánh Tu Tự không có đan phương nào có thể luyện được, Hạ Thụ Ngư ôm một chồng lớn toàn là những cổ phương dùng để lấp liếm, lại lấy ra xem qua hai lần, đều là những phương thuốc được hậu nhân bịa đặt.

“…”

Hắn im lặng một lúc, thấp giọng nói:

“Khánh Tu Tự của ngươi, đi thu thập cổ phương xung quanh cho ta, chỉ cần có phương thuốc khả nghi, có thể thu thập hết.”

“Cái này…”

Hạ Thụ Ngư liên tục đáp ứng, nhưng Hạ lão thiền chủ rốt cuộc chưa thấy cảnh tượng trong động, đến lúc chân chính cần đến vàng bạc thì lại do dự, Lý Hi Minh bước đi, Hạ Thụ Ngư vội vàng đi theo sau, chỉ cảm thấy trong tay áo nặng xuống, dường như có thêm vài bình ngọc.

“Nguyên liệu này ngươi dùng đi, mau chóng tu sửa hoàn thiện tu vi, để dùng Thụy Nguyên Đan.”

Hạ Thụ Ngư trong lòng vui mừng, phát hiện lão thiền chủ bên cạnh và hai nam nhân kia dường như không có phản ứng gì, im lặng gật đầu, quay lại trước cửa viện, mọi người đứng lại, cung kính theo sau hắn.

Chân nhân này quay lại, ánh sáng thiên quang giữa trán lóe lên, cười nói:

“Chắc hẳn các ngươi cũng biết, viên đan dược này có tác dụng rất lớn đối với ta, ngươi đã giúp đỡ rất nhiều, bị thương không nhẹ, để ta báo đáp một chút.”

Hạ Thụ Ngư và lão thiền chủ nghe vậy rất vui mừng, người phụ nữ này lại quỳ phịch một tiếng xuống đất, cung kính nói:

“Có thể giúp chân nhân xuất quan, tiên đan hiện thế, là may mắn của tiểu nhân, dám cầu báo đáp!”

Lý Hi Minh không để ý đến nàng, ống tay áo màu kim trắng nhẹ nhàng rung động, nói:

“Phân phó cho thiền chủ, lệnh mọi người ở trong thiền viện, trong bảy canh giờ phải hương khói tế tự, tụng kinh niệm văn, không được ra ngoài thiền viện, không được nấu nướng đốt lửa, cưỡi gió đụng chuông, hái khí nạp khí, không được dùng đồ bằng vàng, bạc.”

Hạ Thụ Ngư mặc dù không hiểu rõ, vẫn phái nam nhân trung niên đi xuống truyền lệnh, hai người này rõ ràng có chút không thích ứng với mệnh lệnh của nàng, có vẻ như tức giận nhưng không dám nói ra, Lý Hi Minh nhìn thấy, chỉ vào nàng, thấp giọng nói:

“Ngươi, còn có lão thiền chủ, hai người ở lại đây, không được ra ngoài.”

Hạ Thụ Ngư và Hạ lão thiền chủ nhìn nhau một cái, đều đáp ứng, chân nhân mặc bào kim trắng trước mắt đã biến mất, hai người dần dần có vẻ sợ hãi, ngồi vững ở trong viện, nhìn nhau không nói.

Qua một canh giờ, gió lạnh từ bốn phía thổi đến, vù vù thổi qua khe cửa vào trong, hai người chỉ cảm thấy lạnh thấu xương, lại qua một lúc, dưới chân rung chuyển dữ dội, dường như có sát khí bùng phát, trước mặt Hạ Thụ Ngư đen kịt, bụi bặm rơi xuống từ trên nhà.

“Ai da!”

Lão thiền chủ là một người miễn cưỡng luyện khí, cũng không đứng vững được, lăn mấy vòng trên mặt đất, than thở:

“Hỏng rồi! Ma đầu bản tính là ăn người, sao có thể nghe lời hắn, hắn bị thương không tiện, lần này là muốn nuốt cả ngôi chùa này vào…”

“Ta nghe người trên đảo bên cạnh nói, đại thần thông tu đến bụng cũng có thiên địa… như vậy giày vò qua lại… không phải là muốn chuyển đến bụng sao, mà là cái gì? Ai da… sau này sống ở trong bụng hắn tối om om mất!”

Hạ Thụ Ngư mặc dù cũng sợ hãi, nhưng vẫn nhớ đến cảnh tượng trên đảo không ăn người kia, trong lòng có chút yên tâm, miễn cưỡng cười nói:

“Đại gia gia nói gì vậy, chân nhân giá thiên quang, chắc hẳn bụng cũng sáng sủa, đến lúc đó còn đỡ phải thắp đèn…”

Qua một lúc, thấy ngoài cửa bóng người lố nhố, tiếng kêu thảm thiết không ngừng, hai người rất sợ hãi, ôm nhau khóc, nhưng vẫn không dám ra khỏi căn phòng này, đến khi trời dần sáng, mới nghe thấy bên ngoài hô lớn:

“Thiền chủ! Đại nhân! Mau ra ngoài!”

Giọng nói này vui vẻ hớn hở, chắc hẳn môi trường trong bụng cũng không tệ, hai người đành mở cửa viện, thấy ánh sáng mặt trời rực rỡ, hai hòa thượng mặc áo vàng quỳ trước mặt, y phục đầy bụi bặm, thần sắc vừa kinh vừa vui, hô lên:

“Đại nhân! Núi biến mất rồi!”

“Gì cơ?”

Hạ Thụ Ngư và lão thiền chủ cùng kinh ngạc, nhướng mày nhìn nhau, cưỡi gió bay lên, quả nhiên thấy ngọn núi hoang sơn tuyệt linh bị san phẳng, ngọn núi cao che khuất tầm mắt đã hoàn toàn biến mất, nhìn xung quanh thấy một vùng bằng phẳng, sương sớm mờ mịt, không biết có đến vài ngàn mẫu đất.

“Ào ào…”

Suối trong phun trào từ mặt đất, lão thiền chủ mềm chân, phịch một tiếng ngồi xuống đất, không lâu sau lại nhảy lên, trở về chỗ đất đầu tiên, nắm lấy đất, khóc nói:

“Tốt quá… tốt quá… sau này không cần phải đào núi nữa…”

Hạ Thụ Ngư lau nước mắt, mơ hồ nhớ đến tiếng kêu thảm thiết vừa rồi, hỏi hai hòa thượng bên cạnh:

“Sao sáng sớm đã nghe thấy tiếng kêu?”

Người kia vội vàng đáp:

“Nửa đêm sát khí tràn ngập, một số đệ tử có gan lớn, nửa đường ra ngoài xem, hoặc bị sát khí đốt mắt, hoặc bị đá rơi đè gãy chân, còn có một người lén lút châm lửa hút thuốc, bị đá lửa nổ bay mất một tay…”

“Ha ha.”

Hạ Thụ Ngư cười lạnh một tiếng, mắng:

“Đồ không chết tử tế được, lười biếng như dây leo, may mà không cản trở việc lớn, nếu không giết chết cũng không sao!”

Lão thiền chủ vẫn đang như mê như say quỳ xuống, Hạ Thụ Ngư đành cố gắng đẩy vai hắn, nói:

“Đại gia gia… cổ đan phương! Cổ đan phương! Mau mau phái người đi… không thể chậm trễ!”

Lúc này mới gọi lão thiền chủ dậy, liên tục gật đầu, hoảng sợ kêu lên:

“Mau đến! Mau đến hết!”

Đợi mọi người đều đến đủ, Hạ lão thiền chủ ra lệnh cho tất cả mọi người, đứng bất lực giữa điện, nói với Hạ Thụ Ngư:

“Ta nghe nói đạo thống Trúc Cơ có pháp chuyển sơn, nhưng cũng phải bố trận thiết pháp, mất vài tháng mới có thể san bằng đại sơn, sao có thể trong bảy canh giờ được? Đại thần thông giả không nghi ngờ gì nữa, chính là nhân vật trên Cửu Khâu Sơn, hầu hạ tốt, đó là thứ mà bao nhiêu người cũng không có được!”

Hạ Thụ Ngư sớm biết ma đầu này lợi hại, nhưng không biết lợi hại đến mức này, có chút ngạo khí ngẩng cằm lên, nhưng vẫn nhớ đến Trúc Cơ đại đạo mà Lý Hi Minh hứa hẹn cho nàng, trong lòng người phụ nữ có đề phòng, đè nén không nói ra.

“Còn hứa cả Trúc Cơ đan… nhưng không thể để lão đầu biết, nam tử ở dưới này lấy lòng nhiều như vậy, cô bà bà ngày đêm lo liệu cho các ngươi, bình thường chỉ chạm vào một chút thôi, cơ duyên này không thể bị cướp đi.”

……

Lý Hi Minh đi một vòng quanh hải vực xung quanh, cưỡi gió hành động, phát hiện đáy biển không cao lắm, ánh nắng chiếu xuống, phản chiếu mặt nước biển xanh biếc, hiện ra màu hợp thủy trong suốt.

Lý Hi Minh xuyên qua một lúc, quả nhiên nơi này nghèo đến mức chỉ có san hô và cát trắng, cuối cùng cũng tìm thấy một cái động có chút linh khí, yêu vật bên trong không ai có thể ăn, cũng coi như có thanh linh chi khí, đành phải đuổi đi.

Hắn dựa vào đạo hành hiện tại và [Cửu Khâu Sơn], mặc dù chuyển sơn không bằng thần thông Càn Độc của Trường Tình, nhưng cũng không tính là kém, huống chi ngọn núi hoang sơn tuyệt linh kia, không thông với thủy mạch, linh mạch, chỉ nối với địa mạch, gần như có thể coi là một đống đất đá đặt trên mặt đất, di dời đi càng dễ dàng hơn.

“Toàn bộ Khánh Tu Tự… thiên phú phần lớn đều bình thường, chỉ có Hạ Thụ Ngư là xuất chúng, có thể dùng… bối cảnh trong sạch, trắng tay, cũng biết điều…”

Hạ Thụ Ngư có được một đánh giá xuất chúng từ Lý Hi Minh, thiên phú tất nhiên là rất tốt, phải biết rằng ở Hải Giáp nghèo nàn này, tài nguyên ít ỏi đến mức đáng thương, dù nàng là người cấp cao của Khánh Tu Tự, tài nguyên này cũng căn bản không thể so sánh với trong biển, có thể tu thành Luyện Khí hậu kỳ, quả thực không dễ dàng.

Mà hắn đã hứa hẹn cho Hạ Thụ Ngư con đường Trúc Cơ, nếu nàng thành công Trúc Cơ, có khả năng vượt qua các hải vực đến các biển như Hợp Thiên, Chu Lục, căn bản sẽ không ở lại Hải Giáp… há có thể lãng phí một viên Thụy Nguyên Đan? Tất nhiên là mang về hồ dùng!

Hắn đã sắp xếp xong vị trí của Hạ Thụ Ngư, lập tức lấy ra trận bàn, tùy ý bố trí một trận trong động, lấy ra một viên [Huyền Nhược Vận Tuế Đan] từ trong ngực, nghĩ thầm:

“Một bên đợi bọn họ thu thập đan phương, một bên áp chế hỏa diễm, tu sửa pháp thể, nghĩ cách dò hỏi tin tức… không vội trở về, Hải Giáp an toàn hơn nhiều so với Giang Nam…”

Lý Hi Minh đột nhiên hiểu được tâm tư của Tiêu Sơ Đình ngày ngày chạy đến Bắc Hải, một mặt chân nhân này đang mưu hoạch đạo lộ của mình, một mặt cũng đang dùng phương thức này để tránh khỏi rất nhiều thử thách rõ ràng và ngầm.

Hắn cũng không suy nghĩ nhiều, mà bế quan.

Chương 1537: Hai bức thư

Đảo giữa hồ.

Lý Chu Lạc mặc một bộ hắc bào, cầm bút cúi người viết, đèn trong điện le lói, Địch Ly Quang đứng dưới điện, không nói một lời.

Một lão nhân đang bước lên cầu thang, lưng thẳng tắp, ngũ quan ngay ngắn, hai bên má hóp lại, trông già nua hơn rất nhiều, thần sắc trầm trọng, lưng đeo một thanh bảo kiếm màu tối, khiến người khác nhìn thấy mà sợ hãi.

Lý Chu Lạc nhướng mày ngạc nhiên, thấy lão nhân đến trước điện, vội bỏ bút đứng dậy, thấp giọng nói:

“Đông Hà trưởng lão đến rồi… sao không nói một tiếng… để trưởng lão phải chạy một chuyến.”

Trưởng lão Trần Đông Hà những năm gần đây gầy đi rất nhanh, càng ngày càng trầm mặc, càng không giống ông, da thịt đều bọc trên xương, đứng trong điện, sau khi hành lễ, nói với giọng run rẩy:

“Lão phu tuổi già, bảo thủ, không dám nói nhiều trong điện, chỉ là muốn gặp mặt gia chủ.”

Lý Chu Lạc không thường mặc trang phục gia chủ, trừ khi là trường hợp rất trang trọng, nếu không đành phải, hắn mới lấy bộ áo đó ra mặc, mấy năm nay số lần mặc không đếm hết trên một bàn tay, ngày thường vẫn quen mặc hắc bào của mình.

Trần Đông Hà chỉ liếc nhìn, đã thấy rõ kiểu dáng của bộ hắc bào này.

Lý Uyên Giao.

Người trước đây thường mặc hắc bào trong gia là Lý Thông Nhai, người được Lý Uyên Giao phó thác trước khi chết, cũng là tổ sư của chi mạch, mặc dù Lý Uyên Giao còn có thân phận bá mạch nuôi con nuôi, nhưng khi đó có thể coi là người của chi mạch.

Tiểu gia chủ trước mắt này có lẽ đang biểu thị pháp lý của mình, thể hiện ý muốn bắt chước học hỏi, còn có bao nhiêu bản lĩnh, có lẽ cũng không thể so với Lý Uyên Giao.

Trần Đông Hà chỉ liếc nhìn, Lý Chu Lạc đã cười nói:

“Đông Hà trưởng lão khiêm tốn rồi… gia tộc đang cần người, Trần Ương ở bờ đông đã nhiều lần lập công, đánh lui ma tu nhiều lần, thậm chí còn lui mà tiến, suýt nữa bắt sống được một vị ma tu, vẫn là chúc mừng trưởng lão thì hơn.”

“Chúc Vọng Nguyệt trước đã.”

Lão nhân đáp một câu, hỏi:

“Gần đây ta nghe nói, Phí gia có Phí Thanh Dực đã có ý định đột phá Trúc Cơ, muốn đến điện bái kiến, mong muốn có được một viên Tuỵ Nguyên đan, có chuyện này không…”

Lý Chu Lạc hơi đau đầu, chuyện này quả thật là có, mấy ngày nay cũng ồn ào ầm ĩ, hắn gật đầu nói:

“Đúng vậy, các họ đều nhìn vào viên đan dược này, hiện giờ người đã ở tẩm điện, chờ gặp ta.”

Trần Đông Hà có uy vọng rất cao trong gia, mấy năm trước đã không ngồi nhiều trên vị trí quyền lực, cũng không thường gặp người, nếu không phải tin tức này gần đây làm ầm ĩ, cũng không thể làm hắn động lòng, lão nhân này lại không đi hỏi thăm chuyện của Phí gia, mà nói:

“Ta nghe nói… người trên hồ không đủ, hiện giờ Phí Thanh Dực còn phải bế quan, ta lại không ngồi yên được, bận rộn ra ngoài nghe lệnh trên hồ.”

Lý Chu Lạc lập tức có chút vui mừng, dù sao Thanh Đỗ hiện giờ vẫn còn bỏ trống, không có người thích hợp, Lý Tương Hạ lại trở về bờ đông, Trần Đông Hà uy vọng cao, tuyệt đối có thể khiến người khác yên tâm, bèn nói:

“Trưởng lão cao nghĩa, ta ủy thác chuyện Thanh Đỗ, ta sẽ soạn văn thư ngay, làm phiền lão tiền bối!”

Trần Đông Hà hơi nhắm mắt lại, cung kính hành lễ lui ra.

Chuyện Thanh Đỗ là việc đắc tội người khác, Trần Đông Hà ủng hộ hắn như vậy, không nghi ngờ gì nữa đã giải quyết được nỗi lo lắng của Lý Chu Lạc, hắn âm thầm nghĩ:

“Có lẽ là lão đại nhân tự mình khuyên hắn ra giúp ta… hại…”

Lý Chu Lạc không kịp nghĩ nhiều, còn có chuyện của Phí gia khiến hắn đầu đau như búa bổ, hắn lấy bức thư trên án ra, chính là thư của thanh chủ Thanh Trì Cứu Thiên Cát, Lý Hi Trị đại bá của hắn.

Trong thư nhắc đến không ít người, lòng quan tâm thiết tha, cũng nhắc đến việc hắn đi Nam Hải trấn áp ma tu, không thể thường về gia, nhưng có một số tin tức nhắc nhở.

“Phí Thanh Y… ở tông nội dần thân cận với Tư Diêu phong chủ Tần Hiểm, gần đây có ý định định hôn…”

Phí Thanh Y mặc dù không tranh giành với đời, nhưng không phải là người đơn giản, mấy ngày trước còn đến tìm Lý Hi Trị, nói rằng cha mẹ mình đều đã mất, trong gia không có trưởng bối, hy vọng có thể để Lý Hi Trị thay trưởng bối tiếp nhận lời cầu hôn của Tần Hiểm, lời nói có phần chân thành.

Mà trong thư Lý Hi Trị còn đặc biệt nhắc đến, Tần Hiểm là người thân tín gần gũi của Đạm Đài Cận, quan hệ rất tốt, còn Đạm Đài Cận một mực là đại diện cho lợi ích của gia, trong đó có bao nhiêu tình cảm, bao nhiêu chân thành, vẫn rất khó nói rõ.

Dưới bối cảnh này, Phí Thanh Dực đột phá có chút ý nghĩa, Phí Thanh Y trèo cao, cả Phí gia cũng có chút vị khác, Phí Thanh Dực lại thành Trúc Cơ, khiến Lý Chu Lạc có chút bất an.

Hắn suy đi nghĩ lại, cuối cùng ra lệnh:

“Để Phí Thanh Dực vào đi!”

Địch Ly Quang lập tức lui ra ngoài, không lâu sau có một nam tử mặc bạch y lên điện, sinh ra một khuôn mặt phong thần tuấn nhã, gương mặt tròn trịa, khoảng cách giữa lông mày và mắt rất nhỏ, môi đỏ răng trắng, khiến người khác nhìn thấy phải thở dài, hành lễ nói:

“Thanh Dực bái kiến gia chủ!”

Lý Chu Lạc là lần đầu tiên gặp hắn, không nhịn được nói:

“Thanh Dực diện mạo tuấn tú, thường nói nam tử Phí thị bắc ngạn tuấn tú nhất, quả nhiên không sai.”

Phí Thanh Dực cung kính đáp lại, Lý Chu Lạc liền hỏi thăm về tình hình gần đây của Phí gia, linh thảo thu hoạch, trưởng bối trong gia có phái người đến quản lý phủ phong có làm tròn trách nhiệm không.

Phí thị mới quy phụ một đời người, Lý gia đối với Phí thị rất ôn hòa, người phái đi không phải là người của Phí gia chính là người thân thiện với Phí gia, Phí Thanh Dực tự nhiên là chuyện gì cũng tốt đẹp hoàn mỹ, vòng vo một vòng, Lý Chu Lạc mới nghiêm mặt nói:

“Đột phá Trúc Cơ là đại sự sinh tử, Thanh Dực đã muốn chuẩn bị đột phá, tin tức phải để gia nhân biết, đã gửi thư đến Thanh Trì chưa? Đáp lại thế nào?”

Hỏi đến Phí Thanh Y, thanh niên này rõ ràng do dự một chút, đáp:

“Đã gửi thư rồi, ý của tỷ tỷ là… không cần gia tộc gửi thư, mọi việc theo quy trình mà làm, báo cáo lên hồ, rồi gửi đến Thanh Trì, còn về Tuỵ Nguyên nhất đan… cũng theo quy củ của hồ trên.”

Rõ ràng, viên đan dược này Phí Thanh Y có thể lấy ra không nói, ít nhất không dám trực tiếp lấy ra, thái độ đối với Phí gia cũng là công việc công đường, Lý Chu Lạc nghe xong, hỏi:

“Thanh Y hỷ sự sắp đến, quả thật không nên quấy rầy nàng, chuyện này hồ trên đã có sắp xếp, Thanh Dực tu hành Hàn Khí, viên Tuỵ Nguyên đan này sẽ trừ đi theo công lao, danh ngạch cũng phải bàn bạc trên phong, không phải một mình ta có thể quyết định, ngươi trước tiên phải đi bái kiến lão đại nhân, nghe ý của hắn.”

Phí Thanh Dực liên tục gật đầu, thanh niên do dự nói:

“Hỷ sự?”

Ánh mắt của thanh niên này kinh ngạc, thực sự là kinh ngạc vô cùng, vẻ mặt vừa kinh vừa nghi không giống như giả vờ, khiến Lý Chu Lạc trong lòng chấn động.

“Phí Thanh Y căn bản không muốn đề cập hôn sự của mình với Phí gia! Đây…”

Hiện giờ Phí Thanh Dực ngẩn người nhìn xuống mặt đất, đồng tử mở to, Lý Chu Lạc hơi ngại ngùng, hắn lập tức nhận ra sự xa lạ và tránh né của Phí Thanh Y đối với Phí gia không phải hoàn toàn là giả vờ, tránh né cũng không phải chỉ tránh né một mình hắn, vừa đưa tờ giấy mời gặp Đinh Uy Tĩnh trên bàn án cho Địch Ly Quang, vừa do dự nói:

“Có vẻ như tin tức của gia ta nhanh hơn một bước, nghe nói là đại hỷ sự, ta nghe được mập mờ, Thanh Y đạo hữu có tình ý với một vị phong chủ trong tông nội, tình cảm rất sâu đậm.”

Hắn nói như vậy, Phí Thanh Dực lại vừa kinh vừa vui, đang muốn hỏi thêm, Địch Ly Quang bước lên báo, cung kính ngắt lời nói:

“Gia chủ, Đinh Khách Thanh có cấp báo khẩn.”

“Tốt! Mau mời vào!”

Lý Chu Lạc vui mừng đáp, Phí Thanh Dực cũng khá có mắt nhìn, dù trong lòng có đầy nghi hoặc, nghe xong lời này cũng chỉ có thể lui ra ngoài, đợi hắn vội vã biến mất trong hành lang của tẩm điện, Lý Chu Lạc mới bỏ đi vẻ vui mừng, thấp giọng nói:

“Để Đinh Uy Tĩnh lên đây.”

Địch Ly Quang lúc này mới lui ra ngoài, lại nghe thấy một trận tiếng bước chân hỗn loạn, hóa ra là Trần Ương đi trước vào điện với vẻ mặt hớt hải, pháp y ướt sũng, trên cổ còn có một vết cắt màu hồng nhạt, thần sắc lại rất vui mừng, hành lễ nói:

“Gia chủ, đã tiên đạo rút lui!”

Lý Chu Lạc đột nhiên từ ghế chủ vị đứng dậy, thần sắc phấn chấn, vui mừng nói:

“Cái gì?! … Huyền Nhạc chúng nhân ở đâu? Địa giới thế nào?”

Chương 1541: Huyết Thư (4)

Chuyện này không có gì lạ, các phủ phong đều có chuyện như vậy, Ngọc Đình Vệ phân bố khắp Hồ Châu, tối đa giám sát việc thu thập vào cuối năm, sau khi túm được vài lần, những người này đều lén lút thu thập vào ngày thường, tối đa một phần, nửa phần, không giống như Lý Thừa Bàn kiêu ngạo như vậy.

“Cũng là phía tây không có bối cảnh… chỉ đành để người khác chém giết.”

Lý Châu Lạc liếc mắt qua, dòng chữ tiếp theo nghiêm trọng hơn nhiều, là Hạ gia tố cáo Nhậm Đỉnh ức hiếp nữ giới, lạm dụng chức quyền, v.v., khiến nữ tử Hạ gia làm thiếp.

Dòng chữ cuối cùng là các mỏ phía tây đan xen lẫn lộn, rất khó điều tra rõ ràng, thường có nhánh mới thay đổi, thay đổi thường xuyên một tháng một lần, An Huyền Tâm và những người khác liên kết lại, lén lút lấy đi một ít khoáng vật… những thứ này là phái người phía đông đến đào, đã bị người có tâm ghi nhớ lại.

Hắn xem xong, đặt sách xuống, trong lòng không yên:

“Bốn người này… dây dưa quá sâu…”

Hắn chưa kịp mở miệng, Lý Hi Huân tròn trịa trắng nõn thấp giọng nói:

“Gia chủ! Chuyện của Nhậm Đỉnh Ngọc Đình đã điều tra, nữ tử Hạ gia là hắn tự mình đưa đi, hiện tại lại quay ngược lại đổ tội… những hôn ước, thư tín đã lấy được, bộ mặt nịnh bợ của người này còn ở trên đó, có thể lấy ra để đối chất!”

Lý Châu Lạc nhìn một đống thư tín được đưa lên, im lặng một lúc, Nhậm Thị là Lê Khê Phái hệ, còn là người của bối mạch, vợ của Lý Hi Huân, mẹ của Lý Minh Cung là họ Nhậm, Nhậm Đỉnh là chú ruột của Lý Minh Cung…

Những người còn lại không mở miệng, hiển nhiên đều có sự tự tin riêng, đang đợi hắn xử lý xong thư tín này, Lý Châu Lạc chỉ có thể cắn răng hỏi gia chủ Hạ gia đang quỳ dưới đáy, lão đầu này chỉ thở dài một tiếng:

“Trên đầu lại là tiên lại là quan, một ánh mắt xuống, không nịnh bợ thì còn đường nào khác mà đi?”

Lý Châu Lạc bị một câu này của hắn chặn lại, bên cạnh Lý Thừa Hoài do dự hai lần, ngũ đệ Lý Châu Minh cười nói:

“Gia chủ, chuyện khoáng mạch của An Huyền Tâm cũng có điều kỳ quặc, tất cả ghi chép đã lấy từ Ngọc Đình, những khoáng vật này đã được đưa đến đảo.”

Lý Châu Lạc cuối cùng cũng có thể chen vào, nhíu mày nói:

“Tại sao không đi vào đảo?”

Lý Châu Minh vội vàng nói:

“Khi đó đang đại chiến với Đô Tiên, vài ngày trong đảo không có trả lời, khoáng mạch đó sắp thay đổi biến mất, An Huyền Tâm sợ lãng phí thứ này, sau khi khai thác cũng có thư tín khác gửi đến, lúc đó gia tộc cũng đã xem xét.”

Lý Châu Lạc thực sự đã xem lại những thứ này, nhưng loại báo cáo lên hàng năm này đều có, không phải là những nhánh nhỏ xuất hiện trong ghi chép, muốn điều tra cũng không có lý do? Hắn chưa kịp trả lời, Lý Thừa mở miệng với vẻ mặt không vui, nói:

“Lý Thừa Bàn là ta tự mình mang ra ngoài! Nhân phẩm của hắn trong gia tộc ai không biết? Không thể làm những chuyện này!”

Vị này là chú của hai huynh đệ Lý Châu Phủ, Lý Châu Lạc hiện tại đã có chút tê liệt, đáp:

“Mọi chuyện đều có chứng cứ, sao có thể là một chuyện không thể kết thúc?”

Những người còn lại chỉ có cha của Lý Thừa, lão nhân Lý Hi Ngạch mặc áo xám không mở miệng.

Hiện tại vài huynh đệ đều nói xong, đều nhìn về phía khuôn mặt lão đầu này, Lý Hi Ngạch ho một tiếng, thấp giọng nói:

“Còn xin gia chủ minh giám.”

“…”

Những tộc lão này cùng nhau chú ý đến, Lý Châu Lạc cầm thư xem xét, trong lòng cảm thấy bực bội:

“Phụ thân đã sớm bế quan, nếu không muốn lấy bút lông ra để những người này kiểm tra một chút!”

Lý Thừa Hoài và Lý Châu Minh là huyết mạch Tử Phủ, tất nhiên là không thể kiểm tra rõ ràng, Lý Hi Huân ước chừng cũng khó, nhưng không cần kiểm tra bọn họ, Lý Châu Lạc cũng không cần bận tâm đến lời của mấy tộc lão này, chỉ dặn dò:

“Đưa bốn vị kia lên.”

Từ dưới xa truyền đến một tiếng “Vâng”, bốn người đều vào điện, từng người quỳ một, Lý Thừa Bàn quỳ ở phía trước nhất, vị này là chú của Lý Châu Lạc, mặt mày vốn đoan chính, cúi đầu không nói gì.

Trong số ba người còn lại sau đó, thân phận cao quý nhất chính là An Huyền Tâm, thanh niên này ứng đối rất lưu loát, trong miệng hắn dường như mỗi một khoáng mạch đều đã được báo cáo, thậm chí có thể chính xác đến ngày nào.

Lý Châu Lạc hỏi hai câu, bốn người này hoặc im lặng, hoặc một mực khăng khăng không buông, bầu không khí ở đây cuối cùng cũng trở nên ngượng ngùng, mấy lão nhân đều im lặng, cẩn thận lắng nghe Lý Châu Lạc điều tra.

Lý Châu Minh vốn đang nhìn đông ngó tây xem kịch, lúc này dường như tỉnh lại từ trong giấc mơ, phát hiện bầu không khí không đúng, hắn đứng thẳng người, lần lượt nhìn xem sắc mặt của mọi người, trong lòng lẩm bẩm:

“Đây không phải là làm khó tứ ca sao… mấy vị trưởng lão này đang giở trò gì…”

Chương 1543: Đại Náo Một Phen (2)

Lý Hi Huyên thở dài, trên khuôn mặt tròn trắng mập đầy tiếc nuối, đáp:

“Vẫn mong muốn gia đình cùng nhau quyết định, mời Thừa Hoài ra, dù sao cũng liên quan tới thanh danh của đại tông, điều tra một chút cũng không quá nửa ngày… nếu không nửa đời sau của Thừa Bàn sẽ bị hủy hết!”

Lời của Lý Chu Lạc bị hắn chặn lại hết vào bụng, Lý Thừa Bàn vẫn luôn cúi đầu nhẫn nại, không nói một lời, áp lực đều đổ lên đầu Lý Chu Lạc, hắn còn chưa mở miệng, nghe thấy một tiếng quát lớn:

“Đại nhân không nghe thấy ý của gia chủ sao!”

Một tiếng quát lớn này khiến bốn phía đều giật mình, đều ngẩng đầu lên nhìn, nhưng ngoài dự đoán của mọi người, một công tử áo đỏ phiêu phiêu đạp bước ra ngoài, đầy mặt tức giận.

Đây chính là Lý Chu Minh nhịn không được nữa, vị Tử Phủ đích tôn này tức giận, vung quạt trong tay xuống, mắng:

“Nếu hiện tại không thể điều tra, đều giam lại chờ một hai năm cũng được, cái này đẩy người ta, cái kia thở dài, là muốn như thế nào!”

Mọi người đều ngốc trơ ra, thì thầm to nhỏ, nhìn nhau không nói.

“Vị gia này lại phát điên gì nữa…”

Lý Hi Huyên bị hắn hét lên ngây ra, hắn là phụ thân của Lý Minh Cung, bình thường ai dám cho hắn sắc mặt này, khuôn mặt trắng nõn đó lập tức đỏ lên, nghiến răng nói:

“Ngươi…”

Lý Chu Minh nghe thấy tức giận bừng bừng, áo đỏ phất phơ, bước lên một bước, mắng:

“Tôn kính ngươi một tiếng là trưởng bối, nếu không sinh được một nữ nhi tốt, ngươi tính là cái gì! Ta mặc dù là phóng đãng, nhưng ít nhất cũng biết nằm im, ngươi muốn như thế nào? Ngươi muốn như thế nào?! Nhân cơ hội chân nhân ra ngoài, ức hiếp chúng ta tiểu bối là sao! Ngươi ngươi ngươi, mẹ ngươi, ngươi cái gì ngươi…”

Những lời thô tục hơn nữa sắp ra khỏi miệng hắn, Lý Thừa Hác bên cạnh bị dọa giật mình ngồi bật dậy, vội vàng túm lấy tay áo hắn, mắng:

“Thú tội! Ngươi muốn phản bội sao!”

Một thời gian tất cả mọi người đều rối loạn, Lý Chu Minh quả thật là một phóng đãng bốc đồng, nhưng tính cách của hắn thường ngày rất dễ đoán, ai cũng không ngờ hắn đột nhiên phát điên, người này lại là Tử Phủ đích tôn, cũng không ai dám chọc giận hắn, đều lùi về sau, chỉ có phụ thân hắn Lý Thừa Hác nhảy lên, eo cũng không đau chân cũng không mỏi, tinh thần phấn chấn, túm lấy hắn mắng.

Nhưng phụ thân hắn là phàm nhân, lại không khống chế được hắn.

Lý Chu Minh mặc dù không đúng mực, nhưng dù sao cũng là Luyện Khí tầng ba, bốn vị trưởng bối chỉ có một người Lý Thừa có tu vi, hơn nữa còn thấp hơn hắn một tầng, phóng đãng này phát điên giống như một con bò, Lý Hi Huyên sợ rằng bị hắn một cái tát sẽ bị đánh chết, lập tức mất đi trấn tĩnh, xông tới lui về sau, Lý Thừa và hai tiểu bối khác hoảng sợ xông lên bảo vệ hắn.

“Người tội nghiệt!”

Lý Chu Minh nghe thấy Lý Thừa mắng chửi không nghe thấy, hiện tại nhìn rõ rồi, mới biết đoạn lời mà người nhà đã dạy mình trước đó cũng là để làm khó Lý Chu Lạc, một ngọn lửa giận này vừa nóng bỏng vừa căm phẫn, cộng thêm xung quanh ồn ào toàn là tiếng chửi mắng và tiếng kêu hoảng sợ, khiến đầu hắn chóng mặt, lần đầu tiên thấy hắn tức giận trừng mắt lên, gào thét:

“Cút!”

Một tiếng này hắn dùng pháp lực tăng cường, giống như sấm sét giữa trời, tu sĩ còn đỡ, phàm nhân suýt nữa bị chấn vỡ tai, cùng nhau nhìn về phía hắn.

Nhưng phát hiện thanh niên này ngũ quan đoan chính, lông mày hơi đậm, dáng vẻ vốn thờ ơ bị tức giận xua tan sạch sẽ, toàn thân bốc lên quang mang như mặt trời, mắt tròn mở tức giận, tay sau lưng đứng trong điện.

Sau khi lời này dứt, trong điện ào ào quỳ xuống một mảng.

Rốt cuộc Lý Chu Minh là cháu trai của Lý Minh Hoàng, mặc dù mặc quần áo đỏ sặc sỡ hoa hoét, nhưng dù có như thế nào nữa thì giữa hai hàng lông mày vẫn rất giống nhau, hiện tại dẫm lên quang mang như mặt trời đi vào trong điện, mắt trừng tức giận, chỉ khác một chút là khuôn mặt gầy gò, thiếu một tia thiên quang ở giữa lông mày, suýt chút nữa khiến mọi người sợ đến vỡ mật, mấy vị khách khanh Trúc Cơ đều không nhịn được phải nhắm mắt lại, đối diện nhau quỳ xuống.

“Chân nhân…”

Đại điện lúc này Lý Thừa Bàn cũng nhìn thấy trong lòng nhảy lên, như sờ phải than hồng buông tay ra, miệng còn nói tội nghiệt cũng không còn nói ra được nữa, hai chân buông lỏng, suýt chút nữa quỳ xuống.

Trong viện yên tĩnh một mảnh, nhưng có một chút hồng quang từ bên cạnh Lý Chu Minh bay ra, một nam tử tráng hán mặc chiến giáp màu đỏ tươi đột nhiên xuất hiện.

Nam tử này toàn thân sát khí, mắt hổ, râu hùm, đôi mắt giống như kiếm sắc chém tới, khiến mọi người không dám ngẩng đầu lên, hai cây trúc côn ngắn cầm trong tay, cằm hơi ngẩng lên, cứ như vậy đứng bên cạnh Lý Chu Minh, sắc mặt âm trầm như sắp nhỏ máu ra.

【Điện Dương Hổ】Đỉnh Uy Tinh.

Những người khác lúc này, trên núi dưới núi cuối cùng cũng nhớ ra hắn là Tử Phủ đích tôn, từng người im như thóc, ngay cả nhìn đối diện cũng không dám, bậc thang trên đài dưới đều quỳ đầy người, đa phần đầu đều dán xuống đất.

“Điện hạ…”

Nghe thấy dưới đài run rẩy gọi, Lý Chu Minh dường như bừng tỉnh từ trong giấc mộng, hắn ném quạt trong tay ra, lùi một bước, liên tục vẫy tay:

“Phiền Đỉnh hộ pháp!”

Hắn thất thần trở lại vị trí, nhưng không còn ai dám mở miệng nói chuyện với hắn, Đỉnh Uy Tinh gật đầu, quang mang tiên cơ trên người biến mất, chiến giáp hóa thành đạo bào, lặng lẽ lui về góc đại điện.

Lý Hi Huyên mềm nhũn ngã xuống đất trở thành nơi tập trung ánh mắt của mọi người, hắn có vẻ rất khó xử bò dậy, quỳ trên mặt đất, không nói một lời.

Trong đại điện giống như bị một trận cuồng phong quét qua, bầu không khí áp bức biến mất, Lý Chu Minh chỉ cúi đầu nhìn thư, qua khe hở giữa các ngón tay nhìn thấy Lý Chu Minh thất thần, mặc dù vẫn là khuôn mặt trang điểm đó, nhưng hai mắt đột nhiên có chút cay xè.

“Hảo ngũ đệ…”

Nhưng hắn không kịp nghĩ nhiều, chỉ nghe thấy một tiếng vang nhỏ trong viện:

“Bụp…”

Hóa ra là Lý Thừa quỳ xuống, vị này là đệ nhất hàng Thừa Minh còn sót lại, hắn mắt hơi đỏ, trầm giọng nói:

“Thừa Bàn là tiểu nhất trong các huynh đệ, từ Hồ Chu nâng vào hồ, luôn là ta mang theo hắn, hài tử này từ nhỏ cần mẫn, bất luận đến nơi nào đều có danh tiếng được người khen ngợi, hiện tại đột nhiên bị bôi nhọ, nếu không thể minh oan cho hắn, gia đình ta còn có công bằng sao? Gia chủ, chỉ mong mời huynh trưởng ra, nếu Thừa Bàn có nửa điểm không sạch sẽ… ta nguyện ý cùng tội!”

Lời này chân thành ý thiết, khiến Lý Chu Lạc nhắm mắt lại, tay nắm chặt thư, trong lòng dao động, hắn thực sự biết Lý Thừa Hoài không có bị thương gì, không phải không thể ra ngoài…

Đại lão ngồi bên cạnh không động, từ đầu đến cuối nhìn thấy Lý Huyền Tuyên cuối cùng cũng mở miệng, lão nhân nói:

“Thừa Hoài bế quan, đừng làm phiền hắn.”

Một câu của lão đại nhân này khiến trong điện im lặng, hai vị tộc lão do dự dừng lại, Lý Chu Lạc mơ hồ nghe thấy tiếng nức nở, hình như là Lý Thừa Bàn đang khóc, thanh niên này luôn cúi đầu, hiện tại hai vai hai bên hơi run rẩy.

Tiếng nức nở này gõ vào trái tim Lý Chu Lạc, khiến hắn mơ hồ bàng hoàng, hắn phát hiện thư trong tay nặng như ngàn cân, thấp giọng nói:

“Chuyện Tây Ngạn, Ngọc Đình và Thanh Đỗ đều cử người điều tra, Trần Đông Hà, Lý Văn đi Tây Ngạn, hai phong cùng nhau thẩm vấn, sau đó định luận.”

“Chuyện này chưa rõ ràng, Tây Ngạn chư gia dậy sóng, không thể không có lời giải thích, Nhậm Đình trước tiên miễn chức, giam vào dưới đáy Thanh Đỗ, Lý Thừa Bàn giám sát không có hiệu quả, mang về trên châu hỏi tra.”

Lý Huyền Tuyên đóng lại con đường mời Lý Thừa Hoài ra, Lý Chu Minh lại náo loạn thêm một phen, Lý Thừa và hai người hiện tại chỉ có thể im lặng, nhìn Lý Chu Lạc gập thư trong tay lại, hòa giọng nói:

“Lý Hôn nhận hối lộ, khai nhận không chối cãi, giết.”

Lý Hôn đột nhiên ngẩng đầu, sắc mặt kinh hoàng, nhưng ngay cả cơ hội mở miệng cũng không có, tu sĩ hai bên lập tức áp hắn xuống, Lý Chu Lạc nhìn hắn mềm yếu kéo trên mặt đất, nói:

“Phiền chư vị trưởng bối đi một chuyến, trong mười ngày, chuyện này có định luận, lại báo cho chư vị trưởng bối.”

Hắn ở đây ngồi không thoải mái, bước nhanh từ chủ vị lên, hướng Lý Huyền Tuyên hành lễ, đầu cũng không quay lại đi ra ngoài, mọi người đều không động, ngẩng đầu nhìn Lý Chu Minh, đợi hắn dẫn theo Lý Thừa Hác đi rồi, mới giải tán một nửa.

Sắc mặt Lý Thừa nghiêm trọng, đuổi theo người hộ tống Lý Thừa Bàn trở về châu, ra khỏi điện mới thấy Lý Chu Dương đại ca nhị ca đang chạy tới, lạnh mặt không nói gì, hai huynh đệ mặt mũi ngượng ngùng, giọng điệu mềm nhẹ nói:

“Thúc phụ… vừa rồi bị Hành Hàn muội muội mời đi rồi…”

Lý Thừa lại không phải người ngu, đâu có không hiểu? Cứng rắn nhịn nén rời đi, Lý Hi Huyên mặt mũi khó xử, nâng chân muốn đi, nhưng thấy một trung niên nam tử chặn trước mặt mình.

Vị này là ca ca của Lý Khuyết Uyển, Lý Thù Á, mất thuyền trên hồ liền ở bên cạnh Lý Huyền Tuyên, cũng coi như được phúc từ họa, hiện tại hành lễ trầm giọng nói:

“Đại nhân, lão đại nhân có lời mời.”

Lý Hi Huyên có chút ngượng ngùng, đi theo bên cạnh Lý Thù Á đi vào bên sườn, thấy trong viện sạch sẽ gọn gàng, Lý Huyền Tuyên bên bàn tiên sàn đang rót trà, thần sắc bình hòa, hắn mới thở phào nhẹ nhõm, đến trước mặt quỳ xuống, cung kính nói:

“Lão tôn!”

Ly Huyền Tuyên chén trà nóng hổi, phừng phừng bốc khói trắng, hắn tạm thời đặt chén xuống, nâng bàn tay đầy nếp nhăn lên, vén tay áo bên kia, đưa ra trước, vung một cái lên mặt Lý Hi Huyên.

“Bốp!”

Một cái này không nặng, nhưng rất vang, trung niên trắng nõn này lập tức toát mồ hôi lạnh, một tiếng bốp quỳ bên chân hắn, không dám lên tiếng.

Chương 1546: Cuối cùng cũng không có gì (1)

Lý Châu Lạc trầm mặc, nhìn Khổng Trưởng Môn này mềm nhũn ngã xuống đất, Địch Li Quang thấy vậy liền đóng chặt cửa đại điện, trước tiên là hạ đèn xuống, sau đó đèn trong điện mới sáng lên. Khổng Cô Tích thì thào nói:

“Gia chủ… gia chủ… Chân nhân… Chân nhân… Người… ta… Hú!”

Dù sao cũng là chuyện lớn như vậy, Lý Châu Lạc không thúc giục hắn, đứng một lúc, thấy Khổng Cô Tích cuối cùng cũng tỉnh táo hơn một chút, hắn vén lại mái tóc bạc trắng của mình mấy năm nay, nói:

“Lão tổ tử qua đời, Huyền Nhạc đổ nát, nhiều năm nay, người này không chịu giúp đỡ, người kia làm ngơ, may nhờ Tiên Tộc tương trợ, trong tộc có mấy tiểu bối may mắn sống sót, ân tình… lão phu ghi nhớ trong lòng, người Khổng thị ghi nhớ trong lòng…”

“Hiện nay mây tan trăng sáng, Thông Huyền Đạo Thống đến cứu, chúng ta thoát khỏi biển khổ, được trở về sơn môn, chỉ là Đạo Thống đến đây mà tuyệt, từ nay về sau, chỉ có Khổng thị, không còn Huyền Nhạc.”

“Còn có Khổng Đình Vân tiền bối ở bên ngoài… lão tiền bối yên tâm…”

Lý Châu Lạc an ủi vài câu, Khổng Cô Tích cung kính nghe xong, đáp:

“Đã vậy Huyền Nhạc Đạo Thống đến đây mà tuyệt, không còn Đạo Tàng gì nữa, ‘Ngốc Kháng Sơn’ của ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ ta đã mang đến, xin Thông Nguyệt… nhận lấy!”

Hắn lấy ra một khối ngọc giản màu vàng ngà, mình lạy phịch một cái xuống đất, hai tay nâng một đoạn, Lý Châu Lạc vội vàng đỡ hắn, nhưng tu vi của hắn không bằng đối phương, tự nhiên không đỡ nổi.

Khổng Cô Tích nghẹn ngào nói:

“Đã muốn đến Mộc Khoán Môn, ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ thì phải trả lại Huyền Mộc Đạo Thống, trở về tông môn, sau này con cháu đời sau phúc mỏng mệnh mỏng, chưa chắc đã có thể tu luyện Huyền Quang Di Ngạc Đạo… xin Thông Nguyệt cũng chuẩn bị sẵn một bản sao!”

Hắn đột nhiên ngẩng đầu lên, đôi mắt trừng rất to, khuôn mặt gầy gò vốn đã gầy lại càng trở nên già nua gấp đôi dưới ánh mắt này, hắn sâu sắc nhìn Lý Châu Lạc, nắm chặt tay áo hắn, ậm ừ rên rỉ:

“Ở lại quý tộc tốt… ở lại quý tộc tốt, đây là công pháp tốt, lai lịch lâu đời, năm mươi năm… một trăm năm qua đi, có thể xem xét lại, có đúng không…?”

Câu này không đầu không đuôi, ‘có thể xem xét lại’ dường như là để người Lý gia xem, nhưng đôi mắt dữ tợn của hắn như muốn bay ra khỏi hốc mắt và ánh mắt cầu khẩn đã phát huy tác dụng, Lý Châu Lạc như bị điện giật hiểu ra:

“‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ nhất định phải trả lại Huyền Mộc Đạo Thống, tất nhiên có biện pháp ngăn chặn truyền thừa, người nhà Khổng thị sau này có thể mượn đọc tu luyện… vẫn chưa thể biết được…”

“Đây là để lại ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ ở Vọng Nguyệt Hồ, đợi năm mươi năm, một trăm năm qua đi, [Mộc Khoán Môn] lơ là cảnh giác, người họ Khổng có cơ hội có thể xem xét lại, không đến nỗi bị cắt đứt con đường, không bao giờ có cơ hội lật ngược lại!”

Hắn đặt tay lên mu bàn tay của người già, vừa như an ủi vừa như nói bóng gió:

“Chân nhân nhớ kỹ, chẳng lẽ chỉ một trăm năm sao?”

Câu này đã có tác dụng, Khổng Cô Tích đưa ngọc giản qua, thì thầm nói:

“‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ ở đây… chỉ là một Đạo Thống Tử Phủ mà thôi, vô cùng cảm kích, xin bày tỏ tấm lòng…”

Sắc mặt hắn xanh trắng, run rẩy quỳ xuống, như thể vừa sống sót sau một mối nguy hiểm nào đó, rất nhanh liền cáo lui, ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ thì nặng nề rơi vào tay áo, khiến Lý Châu Lạc vội vàng quay lại vị trí chính.

Hắn dùng linh thức kiểm tra, bên trong ngọc giản là ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’ không sai, không chỉ có ‘Huyền Quang Kháng Sơn Kinh’, còn có ‘Quán Hiện Lâu Đài Hỏa Trung Luyện’ và một cuốn ‘Di Dã Bảo Sơn Thạch Xứ Di’, nói về thuật dời núi.

Lý Châu Lạc lặng lẽ đặt ngọc giản lên bàn, đôi mắt của Khổng Cô Tích vừa rồi vẫn hiện lên trong đầu hắn, vị Trưởng Môn Huyền Nhạc này ra ngoài đi một vòng, so sánh với hắn, hắn không cảm thấy tình huống của mình rắc rối nữa, liền dặn dò:

“Xin Thúy Quyết Ngâm đi một chuyến… tự mình đưa mọi người Huyền Nhạc trở về sơn môn, lễ tiết đầy đủ, đừng để người khác hiểu lầm.”

Địch Li Quang lập tức đi xuống, thấy một nữ tử mặc bạch y mang kiếm bước vào, đợi ở dưới điện, Lý Châu Lạc đuổi hết đám Ngọc Đình Vệ đi, lúc này mới thấp giọng nói:

“Hành Hàn…”

Lý Hành Hàn không thể đến dự thính ở Thanh Đỗ Điện, nhưng thân là trưởng tỷ của bối mạch hiện nay, nàng biết rất nhiều, sắc mặt không tốt lắm, tiến lên chắp tay nói:

“Các trưởng bối kia đều quen làm chuyện riêng tư, khiến ca ca khó xử.”

Lý Châu Lạc cười khan một cái, đáp:

“Hiện tại ta đang nghĩ đến việc tổ chức thi đấu, Chu Phỏng bọn họ vẫn cảm thấy không đủ, bọn họ không chỉ muốn tiền trợ cấp, còn muốn được che chở…”

Hắn kéo dài chuyện này một tràng, nói về việc làm thế nào để cho những người này được chăm sóc mà không đến nỗi nuôi ra chuyện, Lý Hành Hàn nghe xong trong lòng thở dài.

Xét về hoàn cảnh, với gia thế và bối cảnh của Lý Châu Lạc, không thiếu một hai phần lương thực, cũng không thiếu một hai món pháp khí, vị trí gia chủ này thực sự không ai có thể thay thế, hắn mới đành phải đứng ra…

Lý Hành Hàn cũng hiểu rõ trong lòng, Lý Châu Lạc là người duy nhất truyền thừa của bối mạch Lý Hành Hàn, mẫu tộc yếu ớt, Lý Thừa Hoài bế quan, thậm chí có thể nói bối mạch Lý Hành Hàn chỉ có một mình Lý Châu Lạc, không có bối mạch bối mạch Lý Hành Hàn Đổng Đổng Tư Chính thiên nhiên có được sự ủng hộ của trưởng bối, lực lượng trụ cột, bản thân đã yếu đi ba phần.

Hiện tại thấy Lý Châu Lạc khó xử như vậy, nàng cũng chỉ có thể âm thầm nghe, Lý Châu Lạc nói một hơi xong, ngừng lại một chút rồi nói:

“Ngũ đệ hiện tại thế nào?”

Nhắc đến Lý Châu Minh, Lý Hành Hàn có chút ý cười, đáp:

Chương 1547: Cuối cùng cũng không có gì (2)

“Ta vừa mới trở về từ chỗ của hắn, không phải đã cho hắn [Bạch Tước Kim] sao? Hắn xuống Thanh Đỗ còn chưa kịp thay quần áo, vội vàng trở về nấu trâm cài, không biết lại nịnh nọt nữ ca nào rồi…”

Hai người rõ ràng có chút thay đổi đối với Lý Châu Minh, thường ngày những lời như vậy có chút ý trách móc bất lực, hiện tại lại có thêm chút ý cười, Lý Châu Lạc lắc đầu nói:

“Trần tộc lão nghiêm túc từng li từng tí, đến lúc đó lại muốn ghi nhớ cho hắn, ta mới phát hiện hắn là người dễ nhìn nhận, người trong tộc ở Thanh Đỗ đều ghi nhớ một lần là một bộ dáng như tang chế, chỉ có hắn bị ghi nhớ lại vẫn cứ tái phạm.”

Hai người bật cười, Lý Hành Hàn đáp:

“Ta lại sắp lên đường, vào núi luyện kiếm, nhưng trước khi lên đường vừa vặn gặp được Thừa thúc thúc, khuyên bảo hắn một phen.”

Lý Châu Lạc liên tục gật đầu, Thừa là thúc thúc ruột của Lý Hành Hàn, lời nói của Lý Hành Hàn có trọng lượng rất lớn, hắn liên tục nói:

“Cảm ơn muội muội nhiều!”

Lý Hành Hàn ôm kiếm vào ngực, dứt khoát đi xuống, Lý Châu Lạc thì bận rộn trong điện, mới qua nửa khắc, đột nhiên thấy Trần Ương đi vào, nam tử này bái lạy, cung kính nói:

“Gia chủ, một chuyện vui lớn! Vương Khưu Loan đột phá thành công, luyện thành [Phù Vân Thân]!”

Lý Châu Lạc sáng mắt, vội vàng đi ra khỏi đại điện, ngẩng đầu lên nhìn, quả nhiên thấy phía bắc phù vân che trời, liền hỏi:

“Tốt! Không uổng chân nhân cho hắn một viên Tuỳ Nguyên Đan, quả nhiên không làm người ta thất vọng, người ở đâu?”

Trần Ương đáp:

“Vừa rồi nhìn thiên tượng là đột phá, mười phần có tám chín phần là đang trên đường đến chào hỏi! Địa điểm bế quan cách nơi này không xa lắm, phù vân đã lên đến thiên giới không lâu, đoán chừng lập tức sẽ đến.”

“Tốt!”

Vương Khưu Loan không giống người khác, một mặt người này là đại diện của tộc thị Giang Bắc, Vương thị năm đó chính là cả tộc giúp đỡ Lý gia phòng thủ Giang Bắc, mặt khác hắn còn được Lý Hi Minh tự mình đề bạt, ý nghĩa vô cùng đặc biệt.

Hơn nữa, tu vi kiếm đạo của Vương Khưu Loan không yếu, danh tiếng lẫy lừng, [Phù Vân Thân] cũng không phải là một đạo thống đơn giản, đó là tiên cơ đại diện cho thần thông, lại rất phù hợp với khí nghệ, tiền đồ của người này có thể nói là rộng mở.

Lý Châu Lạc vội vàng quay lại vị trí chính, rút ngọc giản ra từ một bên, cẩn thận nhìn một chút, đáp:

“Ta nghe nói hắn cũng là một kiếm tu, chính nên thưởng cho hắn một thanh pháp kiếm, Trần hộ pháp, pháp khí hắn đang dùng là gì?”

Trần Ương đáp:

“Hình như là một thanh bình thường luyện khí hạ phẩm.”

Lý Châu Lạc lập tức gật đầu, đáp:

“Pháp khí Trúc Cơ không thể nhẹ dạ ban thưởng, một thanh pháp kiếm luyện khí cực phẩm chính là giá trị và ý nghĩa đều đầy đủ… Ta xem trong kho… còn một thanh pháp kiếm luyện khí cực phẩm, là chiến lợi phẩm từ cuộc tranh chấp nam bắc có được, mau chóng mang lên xem.”

Vương Khưu Loan nhất định sẽ đến chào hỏi đầu tiên, Địch Li Quang hiểu thời gian cấp bách, lập tức đi xuống, Trần Ương thì nói:

“Gia chủ, để ta đi ra ngoài đón tiếp hắn!”

Lý Châu Lạc tiễn hắn đi ra ngoài, trong lòng thầm cảm khái, đợi một lúc, thấy một nam tử tiến lên bái lạy, nam tử này có ngoại hình bình thường, chân đạp mây khí, sau lưng mang kiếm, ánh mắt kiên định, bước chân vững vàng, bái lạy nói:

“Giang Bắc Vương Khưu Loan, gặp gia chủ!”

Nam tử này tuy không nổi bật nhưng lại có danh tiếng, Lý Châu Lạc cười vươn tay đỡ hắn dậy, hỏi:

“Chúc mừng Khưu Loan! Giang Bắc có thể xuất hiện một kiếm tu như ngươi, thật không dễ dàng.”

Địch Li Quang vừa lúc đi lên, trong tay cầm một hộp ngọc, Lý Châu Lạc dùng một tay tiếp nhận, mở ra, bên trong thấy một thanh trường kiếm nằm gọn, thân kiếm màu vàng xanh, giao nhau chói mắt, thanh khiết vô cùng, vừa nhìn đã biết là cực phẩm.

Lý Châu Lạc cười nói:

“Thanh kiếm này dài ba thước một tấc hai phân, nặng năm mươi hai cân một lượng, lấy Ngân Hải Hàn Thiết làm nền tảng, đúc từ kim tinh dưới đại giang, màu như nước Ngân Hải, hoa văn là Thanh Hà Kim Thú, tên là…”

Thanh kiếm này là thu được, mặc dù có thể nhìn thấy nguyên liệu, nhưng trên thân kiếm không có khắc tên, Lý Châu Lạc hơi dừng lại một chút, đặt một cái tên có ý nghĩa sâu xa.

“[Ngân Khê Thanh]!”

Vương Khưu Loan là kiếm tu, không có kiếm tu nào không thích pháp kiếm, [Ngân Khê Thanh] là cực phẩm trong luyện khí, chất lượng thậm chí còn tốt hơn [Bắc Ngọc] trước đó của Lý Hành Hàn, Vương Khưu Loan mặc dù hiện nay là người đứng đầu tộc thị Giang Bắc, nhưng những thứ này đều là do hắn dùng họ Vương và đôi tay của mình gây dựng nên, xuất thân không hiển hách, lập tức cúi đầu bái lạy:

“Gia chủ! Quá quý giá rồi!”

Lý Châu Lạc lắc đầu nói:

“Phòng thủ Giang Bắc, nhà ngươi đã cố gắng hết sức, đây là phần thưởng xứng đáng, sau này cũng đại diện cho địa vị của tộc thị Vương thị Giang Bắc ở Bạch Giang Khê, sao có thể bàn luận về giá trị? Nếu bàn luận về giá trị, thanh kiếm này còn không bằng viên Tuỳ Nguyên Đan kia.”

Lý Châu Lạc nói như vậy, Vương Khưu Loan chỉ có thể dùng hai tay tiếp nhận hộp ngọc, ánh mắt nhìn về phía thanh pháp kiếm này không thể nào che giấu được sự yêu thích, vô cùng trân trọng ôm vào ngực, liên tục nói cảm ơn.

Lý Châu Lạc biết danh tiếng của người này, tuyệt đối là một người đáng tin cậy và có năng lực, người này vừa xuất quan, lại được Lý Châu Lạc tự mình ban thưởng pháp kiếm, ý nghĩa vô cùng đặc biệt, gần như giải quyết được tình thế cấp bách của Lý Châu Lạc, hắn cũng không vội vàng sử dụng người, chỉ cười hỏi thăm chuyện của Giang Bắc.

Lý Châu Lạc hỏi thăm một hồi, mới biết được tỷ tỷ của Vương Khưu Loan, vị đan sư của Vương thị kia, khi ra ngoài đã mất tích, nhiều năm không có tin tức, trong nhà là đứa em trai Vương Khưu Vũ quản lý gia đình, người này Lý Châu Lạc đã nghe nói qua, người này cũng là một nhân tài, mặc dù thiên phú không bằng Vương Khưu Loan, nhưng thủ đoạn rất lợi hại.

Hắn nhìn sắc mặt của Vương Khưu Loan, hỏi:

“Hiện tại… tu vi kiếm đạo thế nào? Kiếm khí đã thành, kiếm nguyên không xa lắm sao?”

Đây dĩ nhiên là lời khen ngợi hắn, kiếm nguyên là chuyện cực khó, Vương Khưu Loan quả nhiên lắc đầu, đáp:

“Kiếm nguyên còn xa vời vợi, đã gặp phải trở ngại, chỉ mượn đọc một chút các điển tịch kiếm đạo quanh hồ, đối chiếu với kiếm đạo Giang Bắc, xem có thể tìm ra con đường của riêng mình không.”

Theo quy củ, hiện tại Vương Khưu Loan còn phải đi chào hỏi Lý Huyền Tuyên, Đinh Uy Tăng và những người khác, Lý Châu Lạc để hắn đi, tâm trạng rất tốt, liền sai người mở hết các cửa sổ nhỏ của hai bên đại điện, trong điện sáng sủa, ánh sáng buổi sáng chiếu xuống trong điện, chiếu sáng mặt bàn.

Ánh sáng buổi sáng bò lên giá ngọc, chảy trên [Giao Hoàn Thanh] bên bàn, phản xạ lên vị trí chính, vượt qua Lý Châu Lạc, chiếu lên tường thành những hoa văn ánh sáng mờ ảo.

……

Khổng Cô Tích đi ra khỏi điện, thất hồn lạc phách trở về châu, huynh trưởng Khổng Cô Ly ở dưới chờ đợi, có vẻ không yên lòng, vừa thấy Khổng Cô Tích như vậy, lão nhân đã có dự đoán, che mặt im lặng.

Khổng Cô Tích không nói nửa câu, đi vài bước, liền thấy Phụ Du tử đi lên, cung kính nói:

“Môn chủ.”

Khổng Cô Tích nghe thấy lời này, trong lòng trăm mối cảm xúc đan xen, đang định nói chuyện, phát hiện phía bắc có một đám mây phù vân bay lên, trắng xóa mờ ảo, kéo dài đến tận trên trời, che trời phủ đất.

“Lại là ai Trúc Cơ rồi.”

Hắn co rút cơ thể, ngay cả cửa viện cũng quên đóng, chỉ nhìn Khổng Cô Ly và Phụ Du tử thu dọn đồ đạc… thực ra cũng không có gì để thu dọn, chỉ là đang đợi người Lý gia cùng đi qua, để không bị coi là ngồi chờ chết, lão nhân liền làm bộ bận rộn.

Nửa khắc sau, đột nhiên nghe thấy tiếng bước chân vội vã và tiếng vó ngựa ở đầu ngõ, sau đó là tiếng pháo nổ đùng đùng, mấy người trong ngõ hô lên:

“Đại hỉ! Đại hỉ! Giang Bắc Vương thị Vương Khưu Loan đại nhân luyện thành tiên cơ! Đại hỉ… đại hỉ, mọi người đều đến hưởng chút phúc, lĩnh thưởng lĩnh đãi… đến đến đến…”

Vậy là một tiếng chúc mừng, hai tiếng chúc mừng, hai đệ tử Huyền Nhạc canh ở trước cửa cũng lĩnh tiên đãi, cùng nhau chúc mừng, cũng cười lên, đối với bọn họ dừng lại ở [Mộc Khoán Môn], kết thúc cuộc sống lưu lạc, nương tựa người khác dĩ nhiên là chuyện tốt, không nghĩ nhiều như vậy, hiện tại cũng là vui vẻ hớn hở, tiếng cười vang vọng khắp nơi.

Tiếng cười vang lâu, cuối cùng cũng nghe thấy một giọng nói trong trẻo:

“Đều giải tán đi, khách quý đang ở trong nghỉ ngơi, ồn ào như vậy không tốt.”

Đây là giọng nói của Thúy Quyết Ngâm, hắn luôn nói chuyện nhẹ nhàng như gió mát, cũng biết Khổng Cô Tích ở bên trong không vui, nảy sinh chút lòng thương hại, lên tiếng đuổi đi, mọi người cuối cùng cũng giải tán.

Tiếng chúc mừng này lan ra bốn phía, cuối cùng cũng nhỏ lại, Thúy Quyết Ngâm hơi nâng chân mày, nghe thấy trong viện có tiếng khóc trầm thấp, đè nén, mơ hồ có thể nghe thấy tiếng nghẹn ngào:

“Môn chủ… môn chủ!”

“Phụ Du tử… ngươi đầu hàng Lý gia đi… ngươi đầu hàng Lý gia đi! Dù sao… dù sao đến cuối cùng đi theo ta về phía đông cũng là chịu khổ…”

“Môn chủ! Đây là gì chứ…”

“Huynh trưởng… thăng trầm, thế sự thường tình, bên ngoài đánh trống kèn, bên trong bi ai sắp tuyệt, tiểu mạch hai mươi năm là thời điểm khởi đầu, tiên tộc ba trăm năm là sắp đến lúc tận vận, vận mệnh đến tận cùng… đầu hàng phía đông đi!”

Chương 1548: Tam Huyền (1)

Hải giác.

Trong động San Hô, ánh sáng rực rỡ, nước biển cuồn cuộn, cuốn theo từng lớp cát trắng mịn như sương mù, chảy ra ngoài động như thác nước, tầng lớp đè lên nhau, một đám sò trắng bơi lội giữa cát, cuốn theo từng đợt nước lớn.

Đạo nhân mặc y phục trắng vàng hai tay đặt trên đầu gối, hơi thở ra ngoài như ánh mặt trời, một ngọn lửa màu tím nhạt bay ra, vòng quanh bên cạnh.

Lý Hi Minh liên tục luyện hóa ba viên [Huyền Xác Dung Hội Đan], dập tắt hơn một nửa ngọn lửa trong vườn của Cự Khuyết, tình hình đã được cải thiện.

Trên người hắn còn rất nhiều linh vật bảo dược, linh thủy còn nhiều hơn, trị đúng bệnh, dùng [Bạch Phúc Hàn Thủy] và [Đài Vân Hoa] được thu thập tại Pháp Hội Tử Phủ, luyện thành một lò đan dược, nuốt một hơi, màu sắc như lưu ly trên pháp thân cũng dần khôi phục bình thường.

Hơn một năm trôi qua, hắn ước chừng vết thương đã phục hồi được sáu bảy phần, Cảnh Hưu Tự cũng đã thu thập xong, Lý Hi Minh cuối cùng mở mắt ra, gọi một tiếng, động San Hô sáng rực, lại lấy ra một khối ngọc bội trong tay áo, xem xét, trong nhà không có chuyện lớn.

“Chỉ có một khối ngọc bội này, sau khi ta dùng thần thông gia trì ấm áp, âm thầm cho đại tổ, hiện tại vẫn chưa bóp nát… cho thấy trong nhà chưa có chuyện lớn nguy hiểm đến tính mạng.”

Vẫy tay thu lại trận bàn trong động, đi ra ngoài động, Lý Hi Minh phát hiện nước biển vẫn xanh biếc, nhưng đáy biển đã hoàn toàn khác biệt, nhìn ra xa, một lớp cát trắng mịn bao phủ, có thể mơ hồ nhìn thấy vài con sò trắng đang bận rộn trên đáy biển.

“Thú vị…”

Lý Hi Minh liếc mắt đã hiểu, hắn không biết gì về trận pháp, cũng không thể phong ấn thần thông, một vị Tử Phủ đạo của Minh Dương đạo tu hành ở đây đã khiến linh cơ nơi này thay đổi, trong động San Hô lẽ ra phải phun ra Minh Phương Thạch cả ngày lẫn đêm, nhưng linh cơ ở Hải giác không đủ, chỉ phun ra cát trắng.

Dù vậy, cũng khiến yêu thú đi qua nơi này dừng lại định cư, nhìn dáng vẻ này, e rằng cũng sắp hình thành một tiểu linh địa, Lý Hi Minh liếc nhìn, không xa còn có một hai dấu tích khai thác, không biết là Cảnh Hưu Tự hay nhà nào đó đã đến lấy.

“Không dễ dàng… Minh Phương Thạch ở Giang Nam đều được dùng để xây dựng cung điện… Càng lớn càng tốt… Đây là lần đầu tiên thấy người dùng để lấy linh sa.”

Đã có duyên thì cứ để duyên pháp đến, dưới chân là một mảnh sinh cơ tốt đẹp, Lý Hi Minh vươn tay ra, chạm ngón tay vào môi, phun ra một ngọn lửa tím.

Ngọn lửa tím treo trước mặt, Lý Hi Minh lại lấy ra một viên ngọc hồ, thứ này chỉ là Luyện Khí, hoàn toàn chỉ để uống trà, hắn bấm pháp quyết thi triển thần thông, lưu lại ba bốn đạo truyền thừa, mới khóa ngọn lửa tím lại.

Khống hỏa thuật của Lý Hi Minh có thể nói là đáng sợ, viên ngọc hồ này lập tức biến thành màu tím đỏ, nóng bỏng cực độ, tỏa ra ánh sáng Minh Dương, hắn vung tay ném vào trong động.

Thác cát trắng vốn ngừng chảy lại bắt đầu lưu động, Lý Hi Minh ước chừng ngọn lửa tím này có thể lưu động bảy tám mươi năm, hứng thú nổi lên, cầm bút viết lên:

“[Cốc Phong]”

Hắn vung tay áo, thân hình biến mất, bay qua trăm dặm, ngay lập tức hiện ra trên đỉnh Cảnh Hưu Tự.

Chỉ thấy gió thổi lúa mì, một vùng đồng ruộng, chùa chiền rải rác, chỉ qua hơn một năm, Cảnh Hưu Tự đã hoàn toàn khác biệt, dưới đáy là những người mặc áo cà sa vàng không còn rải rác khắp nơi, mà xen kẽ giữa những hộ nông dân mặc áo thô ngắn.

Hắn cưỡi ánh sáng rơi xuống, hiện ra trong ngôi chùa cao nhất, bốn phía đều trống trải, có thể thấy Cảnh Hưu Tự quả thật ít người, chắc chắn đều cởi áo cà sa đi khai hoang.

Lý Hi Minh ngồi xuống bàn đá trong sân, vừa nghe thấy tiếng bước chân, trước mặt là giọng quở trách của Hạ Thụ Ngư, người phụ nữ này rất không hài lòng, nói thẳng:

“Chỉ là một cái đan phương, đã nửa tháng rồi vẫn chưa có?! Những người đó có bản lĩnh đến đâu, mà khiến các ngươi khó xử như vậy.”

“Thụ Ngư… Phụ nữ khéo léo khó làm nên việc, không có lương thực… đổi bằng gì đây?”

Sau đó là một tiếng ồn ào, rõ ràng là có nhiều người đến, Hạ Thụ Ngư bực bội ứng phó, cười lạnh nói:

“Không có lương thực? Các ngươi có ý nghĩ gì… ta còn không hiểu sao? Chẳng qua là muốn ta đổi lấy mấy viên đan dược đó, ta thì dám cho… các ngươi thì dám nhận không?”

Vài người đàn ông đi sau rõ ràng đều là người Hạ gia, thần sắc khác nhau, người đứng đầu trừng mắt định mắng nàng, nhưng lại đè nén lại, đáp:

“Ngươi đừng nói vậy, lão nhân gia ngươi cũng không biết khi nào trở về… trong chùa làm gì có nhiều lương thực như vậy?”

“Hừ!”

Hạ Thụ Ngư đẩy cửa đi vào, lời mắng chửi đột nhiên bị chặn lại trong họng, thấy trong sân sáng rực, một nam tử mặc đạo bào trắng vàng đang ngồi bên bàn đá, cầm một cuốn đan thư, lơ đãng đọc, ánh sáng trên trán lóe lên khiến người ta sợ hãi.

“Rầm!”

Hạ Thụ Ngư mới bước vào một nửa bàn chân, “rầm” một tiếng quỳ xuống đất, những người còn lại cũng biến sắc, liên tiếp quỳ xuống, như quả dưa lăn trên đất.

Ngay lập tức, bên ngoài sân đều quỳ xuống, trong sân đều quỳ xuống, trên bậc thang cũng có người trượt ngã, một bên mông giơ cao lên, cũng không dám động, như những bức tượng đá.

Rõ ràng, đại trận hộ đảo của Cảnh Hưu Tự và trận pháp trong sân đều như không tồn tại đối với vị chân nhân này, Hạ Thụ Ngư thật sự sợ đến nỗi mất một nửa mạng, run rẩy nói:

“Chân nhân tiên giá đến đây, tiểu nhân không tiếp đón chu đáo, xin thứ tội…”

Lý Hi Minh ngồi ở trên cùng, ánh mắt rời khỏi cuốn đan thư trong tay, gật đầu không phủ nhận, đối phó với những tu sĩ hải ngoại này rốt cuộc không thể quá khách khí, hắn chỉ nhướng mày nói:

“Đan phương.”

Đan phương!

Hạ Thụ Ngư cúi đầu, lập tức lấy một hộp ngọc từ túi trữ vật ra, quay đầu nhìn những người phía sau đang run rẩy, hiện tại từng người đều thành thật, hoảng sợ luống cuống từ tay áo lấy ra đan phương, đưa cho Hạ Thụ Ngư.

Chương 1549: Tam Huyền (2)

Nàng hung hăng trừng mắt mấy nam tử này, mới quay lại, cung kính dâng hết cả thứ đó lên, trên hộp ngọc đặt một xấp da thú dày, Hạ Thụ Ngư dịch chuyển một chút, cung kính nói:

“Tiểu nhân trong một năm này đã phái hết thảy tu sĩ trong chùa đi, lùng sục khắp nơi, Hải giác có thể nhìn thấy, có danh tiếng, có truyền thuyết, đều đã điều tra một lượt, thu hoạch ở đây.”

Lý Hi Minh cầm từng tờ lên đọc, những người đang quỳ trên mặt đất không dám động, rất nhanh lão sư chủ Hạ gia cũng vội vàng đến, thấy cảnh tượng này cũng không dám nói gì, bận rộn quỳ xuống đất.

Lý Hi Minh lật xem, quả nhiên phần lớn đều là bịa đặt, chỉ có ba đan phương trông có vẻ đáng tin cậy, đều là linh vật lương thực từ thời cổ đại.

“Một viên [Bảo Tuấn Thần Nhạc Đan] của Thanh Huân, dùng [Phục Nguyên Thái Bí] làm chủ dược, một viên [Nhất Khí Lăng Tâm Đan] của Thái Âm, dùng [Thanh Âm Mẫu Dược] làm chủ dược, viên cuối cùng là [Tử Thủy Tiên Trạch Hoàn] của Đô Vệ, dùng [Cảnh Đầu Huyền Hồn] và [Tiên Thanh Nhất Khí] luyện thành.”

Không thể không nói, tu sĩ cổ đại quả thật là giàu có, linh vật trong này không có linh vật nào dưới Tử Phủ, trong đó [Phục Nguyên Thái Bí] càng là bảo vật Thanh Huân, ai lại lấy để luyện đan?

[Thanh Âm Mẫu Dược] sau đó càng là chưa từng nghe thấy, [Tiên Thanh Nhất Khí] là linh vật Tử Phủ của Thanh Khí nhất đạo, [Cảnh Đầu Huyền Hồn] mười phần thì tám chín phần cũng là linh vật quý giá của Đô Vệ…

Hy vọng duy nhất của Lý Hi Minh chỉ có [Nhất Khí Lăng Tâm Đan], nếu thay bằng [Thái Âm Nguyệt Hoa], sửa chữa bổ sung nói không chừng có thể phát huy tác dụng.

Đang lúc hắn đọc đan phương, dưới đáy có một người vội vàng đi lên, không dám lại gần, chỉ đưa một viên ngọc giản lên, truyền qua lại giữa những tu sĩ đang quỳ, đưa đến trước mặt Hạ Thụ Ngư.

Hạ Thụ Ngư nhìn thấy là đan phương vừa rồi, rõ ràng là đã thu mua lại, chỉ là kéo dài để đổi lấy một viên đan dược, chẳng qua là muốn tư thông.

Nàng tức giận trong lòng, bên ngoài chỉ có thể cung kính dâng lên, nhưng Lý Hi Minh lại sáng mắt, ý nghĩ vừa động, viên ngọc giản này lập tức rơi vào tay.

Không có gì khác, mấy đan phương cổ này, rốt cuộc cũng có một cái được ghi lại trong ngọc giản!

Hắn liếc nhìn, viên ngọc giản này không phải được khắc mới, mà là bản gốc, ghi lại phương pháp [Thiên Tâm Nhất Ý Đan Pháp], thuộc đạo thống của [Mật Phan Tông].

[Mật Phan Tông] này tuy có tên tương tự với [Mật Phạn Quan] ở Tiểu Thất Sơn, nhưng đạo thống này không phải là khách mới, đã có danh tiếng ở Giang Nam, bên Đông Hải có một tòa [Mật Phan Tông Phế Tích], Thanh Trì Tông từng có danh tiếng rất lớn với đan dược [Bích Thủy Đan], Lý Ân Thành và lão tổ Hạ gia Hạ Ủy đều từng được lợi rất nhiều.

Nhưng hắn vừa nhìn thấy viên ngọc giản trong tay, lập tức nghi ngờ, nhướng mày nói:

“Đã mua đồ của người khác… không nên sao chép một phần, sao lại mang nguyên bản về?”

Một nam tử phía sau Hạ Thụ Ngư tiến lên, run rẩy nói:

“Đại… đại nhân… người đó cũng là cướp… hắn đan đạo thô thiển… viên ngọc giản này huyền bí phức tạp, tiểu tu như chúng ta… chỉ nhìn một cái đã hoa mắt chóng mặt, đừng nói là sao chép…”

Lý Hi Minh nheo mắt, hỏi:

“Ồ? Vậy hắn cũng đồng ý bán?”

Nam tử này bị hỏi như vậy, căng thẳng đến mức bắp chân cũng co giật, kêu lên:

“Thật… chân nhân! Hắn cũng đã luyện thử, nhưng đan thuật này đã mất hiệu lực, nên mới đi bán!”

Lý Hi Minh từ từ ngồi thẳng lại, nghiêm trang đưa linh thức vào trong, quả nhiên thấy những chữ viết rộng lớn như biển.

“Đầu tiên của thiên địa, âm dương hình thành, Nhân Hoàng kiến nghiệp, ngũ đức sinh ra, ban tặng tam huyền, vì vậy là đạo tàng đầu tiên, chu vi của tam huyền, tứ đạo phụ trợ, dưới tam huyền, mới có thập nhị phủ địa… Mật Phan một tông, thừa nhận Đâu Huyền…”

Lý Hi Minh đột nhiên ngộ ra:

“Mật Phan Tông đã là một đạo thống cổ xưa, lại cũng là đạo thống Đâu Huyền… đây đúng là chưa từng nghe thấy… đạo thống Đâu Huyền có bối cảnh lớn như vậy, khó trách chỉ một hai cơ duyên trước sau đều có thể nuôi dưỡng ra Trường Tiêu Tử, Diệp Hoạch, Quách thần thông…”

Hiện tại càng coi trọng [Thiên Tâm Nhất Ý Đan Pháp] này, hắn ngồi xuống đọc, càng xem càng thấy kỳ quái đáng tiếc, cuối cùng đặt viên ngọc giản lên tay, lại không biết nói gì.

[Thiên Tâm Nhất Ý Đan Pháp] này cực kỳ quái lạ, thứ này không chú trọng luyện đan theo tính chất của kim đan Tử Phủ, mà lại chú trọng một cái là lấy mạng để luyện đan, phức tạp cực độ, Lý Hi Minh đại khái xem qua một lượt, độ khó cực cao.

“Khó trách tu sĩ Hải giác không luyện thành, thứ này để ta luyện cũng cực kỳ miễn cưỡng, khắp Hải giác đều là tu sĩ kim đan Tử Phủ đạo… đâu có thể luyện thành? Dù cho những thứ này đều học được… đến cuối cùng lại luyện mất cả mạng mình…”

Hắn nhìn viên ngọc giản trong tay, trong lòng lại nghĩ thông:

“Nếu nói như vậy… Quách thần thông, Trường Tiêu hai người ám hại người có thiên mệnh dữ dội nhất cũng không phải không có nguyên nhân, hai tên này không biết đã có được pháp môn gì từ đạo thống Đâu Huyền, có lẽ cũng là mưu đồ thứ này.”

“Trường Tiêu lần này cũng mưu đồ gia thế tử của ta… đáng tiếc ta không ngờ hắn lại quyết đoán, dữ dội như vậy, dù sao cũng là thế lực cấp Tử Phủ, đột nhiên ra tay lại muốn chọc giận đến mức này…”

Chỉ đáng tiếc trong tay hắn chỉ có một đan pháp, ngay cả đạo thống Mật Phan Tông cũng không thể xem thêm một lượt, huống chi đạo thống Đâu Huyền cổ xưa hơn nữa, Lý Hi Minh thu viên ngọc giản lại, trầm tư:

“Tam Huyền, Đâu Huyền đã là một trong số đó, Thông Huyền không biết có thể tìm thấy không, còn lại một đạo không biết là nhà ai… Thanh Tùng đạo thống ở Giang Nam độc bá một mình, nói lên trên có lẽ cũng là một Huyền.”

Hắn không nói gì, Hạ Thụ Ngư và những người khác bên dưới quỳ khổ sở, lo lắng chờ đợi, đến khi Lý Hi Minh nhướng mày, phái người nói:

“Ngươi ở lại, những người khác giải tán đi.”

Trong sân lập tức như một cơn gió cuộn đi xuống, chỉ còn lại Hạ Thụ Ngư quỳ xuống, Lý Hi Minh nhìn kỹ, hỏi:

“Học đạo thống gì?”

Hạ Thụ Ngư vội vàng cung kính nói:

“Tiểu nhân tu hành [Phục Hỏa Khứ Hàn Quyết], tu thành tiên căn gọi là ‘Bạch Khê Tâm’, còn đạo thống là gì, tổ tiên đến nay vẫn chưa ai tu thành, không biết là gì.”

Nàng lập tức lấy công pháp ra, Lý Hi Minh liếc mắt, quả nhiên là cổ pháp không có phẩm cấp, chỉ là nhìn nội dung có vẻ không cao minh lắm, đa phần cũng chỉ là tam phẩm tứ phẩm, hắn nhướng mày nói:

“Ít thấy… lại là ‘Lận Hỏa’, quả nhiên là đạo thống ít thấy ở Giang Nam… tốt tốt tốt, ngoài ý muốn vui mừng!”

Lý Hi Minh đã có ý định đưa Hạ Thụ Ngư trở lại hồ, các đạo thống đều có ưu điểm và nhược điểm riêng, đạo thống mà nàng tu hành đương nhiên là càng khác biệt với người Lý gia càng tốt, dù cho người phụ nữ này trước mắt thất bại khi đột phá, cuốn [Phục Hỏa Khứ Hàn Quyết] này cũng là đạo thống khó có được.

Hắn cười gật đầu, nghĩ đến đan dược:

“Đáng tiếc không biết lý lý sinh khắc của đạo thống ‘Lận Hỏa’, chỉ nhớ được một số mô tả về bình ẩm khử vũ, hóa hàn thành nhiệt, tránh né thủy đức, hàn khí, chọn lửa đức là an toàn nhất.”

Vì vậy nhướng mày nói:

“Gần đây có yêu thú nào phun lửa không?”

Cho phép ngươi Trúc Cơ Đạo, cũng nên cho ngươi.

Lời này Hạ Thụ Ngư nghe được, gần như bị vui mừng dâng trào, trên mặt đất liên tục cúi đầu, kêu lên:

“Ân đức của đại nhân, tiểu nhân chín đời khó đền, sau này nếu có mệnh lệnh, dù chết cũng không từ chối…”

Nàng không nói nhiều lời nịnh nọt, cung kính nói:

“Chỉ nghe nói bên Đông có Hải Điểu, mỗi con đều lớn như sân, nuốt vàng phun lửa, hung ác dọa người, dưới biển còn có yêu thú ngọc giác ngưu, đều là yêu thú phun lửa.”

Lý Hi Minh nhớ rằng Hải Điểu còn có một thế lực Tử Phủ là Cửu Khâu Sơn, theo lý cũng có thể đi gặp một chút, nhưng nhìn thấy người phụ nữ này tinh ranh như vậy, trong lòng âm thầm tính toán:

“Chu Minh bộ dạng đó… Trúc Cơ cũng chưa chắc đã thành… danh tiếng cũng không tốt lắm, càng dễ bị lợi dụng, không thể để hắn cưới ai đó là đích hệ Tử Phủ! Hạ Thụ Ngư thông minh lanh lợi, thiên phú dị bẩm, bối cảnh lại trong sạch… dáng dấp cũng là tốt nhất… rất thích hợp.”

Còn về ý nghĩ của Lý Chu Minh, Lý Hi Minh lại không lo lắng, đứa trẻ này rất háo sắc, không lo hắn không chịu cưới, vì vậy nói:

“Chuẩn bị tốt đi, chờ thành tiên căn, còn có cơ duyên chờ ngươi.”

Thân ảnh của hắn như lưu quang tan ra, bầu trời vốn đã tối, trong sân lập tức trở nên u ám, nhưng hai mắt Hạ Thụ Ngư lại sáng rực, nàng đứng dậy, âm thầm nghĩ:

“Chỉ cần có cơ hội rời khỏi nơi nghèo khó này… không phải chết ở đảo hoang này… thì chính là vận may trời ban!”

Chương 1550: Đại Thần Thông (1)

Hải Dương Khổng Tước.

Khổng Tước Hải có một loại hải thủy rất độc đáo, có màu nâu sẫm pha lẫn ánh xanh, không ít chỗ trên mặt biển có màu đồng tím, xanh tía đan xen, đủ sắc màu, rực rỡ vô cùng.

Trên mặt biển như viên bảo thạch, sóng nước lăn tăn, một tu sĩ khoác đạo bào màu bạch kim xuyên qua Thái Hư, hiện ra thân hình.

Lý Hi Minh ước chừng đã đến Khổng Tước Hải, bèn bước đi trên mặt biển, trong lòng không khỏi cảm thán:

“Biển cực thật xa…”

Lý Hi Minh là người xuyên qua Thái Hư mà đến, lần này định từ hiện thế đi qua, trên đường thu thập một ít linh vật, ai ngờ với tốc độ của hắn ở cấp Tử Phủ bay mấy ngày, lại chẳng bay ra khỏi cực hải, rời khỏi hải vực của Khánh Hưu Tự, có làn hải dương phàm tục không có linh cơ.

Những nơi này không liên kết với Thái Hư, ở trong Thái Hư chỉ là một điểm nhỏ đến mức gần như không tồn tại, chỉ thoáng một cái đã bay qua, tu sĩ bình thường bay mất vài tháng năm tháng, khó trách không ai muốn đến cực hải.

Hắn chỉ tìm được một nơi miễn cưỡng có linh cơ, xuyên vào Thái Hư, lần này rất nhanh đã đến Khổng Tước Hải, nhìn về phía đại dương vô tận phía sau, không khỏi cảm thán:

“Quả là một nơi nghèo khổ, ngày nào đó có tu sĩ từ đây giết ra, đó mới là nhân vật kinh tài tuyệt diễm.”

Hắn bay dọc theo Khổng Tước Hải một lúc, linh cơ rốt cuộc trở nên đậm đặc, vài đảo hoang đều có cấp bậc của Khánh Hưu Tự, bay bay dừng dừng, quả nhiên thấy vài con khổng tước có lông vũ màu sắc rực rỡ từ trên không bay qua, mang theo một trận gió nóng cuồn cuộn.

Những con khổng tước này lớn có kích thước như sân, nhỏ cũng có tư thế hùng vĩ, lớn hơn cả tấm ván giường, lông vũ màu đỏ tía xanh rực rỡ, màu sắc lẫn lộn, ngọn lửa cuồn cuộn, thật là oai phong.

Lý Hi Minh liếc nhìn, dường như có một bóng người trên lưng khổng tước, bèn bỏ qua ý nghĩ ra tay ngay lập tức, xuyên qua Thái Hư, rất nhanh hiện ra trên một hòn đảo khổng lồ, dưới chân là dòng người tấp nập, rất nhộn nhịp.

Nơi này đã không thể so sánh với cực hải, vẫn cần thiết phải che giấu hành tung, Lý Hi Minh tùy ý thay đổi dung mạo, ánh sáng trên áo bào cũng thu lại, dấu vết của Minh Dương Thần Thông biến mất sạch sẽ.

Hắn nắm tay lại, khối ngọc châu như ngọc bích của 【Cát Sơn Phú Hải Hổ】 hiện ra, nắm trong tay, mượn địa vị của linh khí này, khí tức của một thân hắn hóa thành một đạo càn thổ, còn tu vi áp chế ở hậu kỳ Trúc Cơ.

Hiện tại bước ra một bước, hóa thành một tu sĩ trung niên áo nâu.

Lý Hi Minh có thể nói là mù tịt về Đạo Biến, một loạt sự biến hóa này đừng nói là lừa gạt cấp Tử Phủ, ngay cả cấp Trúc Cơ tinh thông Đạo này cũng không lừa được, đáng tiếc trên đảo đều là thai tức luyện khí, thấy hắn đều quỳ xuống bái lạy.

Người đứng đầu là đảo chủ của hòn đảo này, cũng nghèo rớt mùng tơi, nhưng ít nhất tốt hơn Khánh Hưu Tự, người này ít nhất trên người còn có một pháp kiếm cấp luyện khí, cúi đầu nói:

“Không biết nhân từ đâu đến, địa phương thô sơ, e là làm bẩn quý tôn chân…”

Phong cách cổ xưa của nơi này tuy không bằng cực hải, nhưng vẫn giữ lại cách xưng hô đạo nhân, Lý Hi Minh hỏi:

“Đây là nơi nào, trên biển là nhà ai?”

Đảo chủ này bái nói:

“Tôn kính, nơi này là Cao Hoạt Đảo, thuộc địa giới của 【Thái Đào Cửu Khâu Đạo】, nơi này cách về phía đông hơn hai ngàn dặm có một 【Cửu Khâu Tiên Sơn】, các đạo nhân ở trên đó.”

Việc thăm dò này rốt cuộc là thuận tiện nhất khi đến Khổng Tước Hải, câu này hữu dụng hơn nhiều so với lời nói mơ hồ của Hà Thủ Ngư, Lý Hi Minh nói khẽ:

“Tại hạ nghe nói trên Khổng Tước Hải có thần thông, không biết vị chân nhân nào đang tu hành ở đây?”

Người này vội bái nói:

“Tôn kính, 【Cửu Khâu Tiên Sơn】 có một viên đạo chân nhân, là đại thần thông giả, Khổng Tước Hải cúng bái ông ta một mình, ông ta thích làm việc thiện, không chỉ có vài nơi hải vực gần xa là có người đến cầu học, ngay cả Giang Nam xa xôi không thấy được cũng có chân nhân đến viếng thăm…”

‘Viên Đạo Chân Nhân…’

Lý Hi Minh chưa từng nghe qua cái tên này, nhíu mày lại, chỉ có thể hỏi:

“Ngài có biết 【Thái Đào Cửu Khâu Đạo】 là đạo thống gì không… Đích hệ của ông ta họ gì?”

Người này chỉ là luyện khí, biết cái gì là đạo thống, lại sợ chọc giận hắn không vui, mồ hôi đầy đầu, vắt óc suy nghĩ:

“Tiểu nhân địa phương này hẻo lánh, cũng không biết là đạo thống gì… Đích hệ gì… cũng không có duyên hỏi…”

Hắn đang đầy đầu mồ hôi, đột nhiên mắt sáng lên, đáp:

“Nhưng… khi tiểu nhân còn nhỏ từng theo cha đến Khổng Tước Hải phường thị một lần, người lớn ở phường thị đó chính là người trên núi xuống, các tu sĩ đều gọi là… Đạm Đài đại nhân…”

‘Đạm Đài?!’

Lý Hi Minh đột nhiên tỉnh ngộ, thầm nghĩ:

“Người nhà Đạm Đài! Đạm Đài Cảnh của Thanh Trì Tông chính là người nhà Đạm Đài… Viên Đạo Chân Nhân này là bạn thân của Tư Bá Hưu!”

“Hay thật, hóa ra người nhà Đạm Đài ở Khổng Tước Hải… Còn có danh tiếng lớn như vậy! Viên tu tiên thật là tìm được chỗ dựa tốt cho hậu bối…”

Trong lòng hắn có sự tính toán, ngược lại có được niềm vui ngoài ý muốn, nhướng mày nói:

“Tức là khổng tước trên biển này đều là của 【Cửu Khâu Tiên Sơn】? Bình thường yêu vật chịu sự quản lý của ai?”

Người này không biết sao hắn lại chuyển sang yêu vật, đáp:

“Đại nhân không biết, 【Cửu Khâu Tiên Sơn】 nằm ở phía tây nam của Khổng Tước Hải, phần lớn đảo lục địa cũng ở đây, khổng tước đại nhân đều ở phía đông bắc… kéo dài về phía bắc, có một 【Đại Tứ Đồng Thái Tự】, đây là nơi khổng tước đại nhân tu hành, họ đều tụng kinh gõ mõ, trong bụng có phúc địa, sống lâu hơn rất nhiều người.”

Lý Hi Minh nghe xong câu này, lập tức cảm thấy hứng thú, hỏi:

“Khổng Tước Hải từng có đại yêu, hiện tại hậu duệ của nó lại học pháp Phật rồi, 【Cửu Khâu Tiên Sơn】 có thể dung nạp chúng nó, chắc hẳn phía sau có người.”

Chương 1551: Đại Thần Thông (2)

Người này đương nhiên không biết chi tiết, chỉ có thể đáp:

“Đúng là hậu duệ của vị đó, nghe nói trên người những đại nhân này có liên hệ với rất nhiều đạo thống trong biển, thường xuyên sống chết cùng nhau với những đại nhân kia…”

Lý Hi Minh liền biết rằng trong biển có thể tìm được những con khổng tước tụng kinh, trong lòng thầm nghĩ:

“Nếu muốn bắt yêu, đương nhiên là bắt những khổng tước tụng kinh này thì thoải mái nhất, đáng tiếc trạng thái của ta không tốt, lại không biết bối cảnh phía sau là gì, không tiện ra tay, ngược lại có thể ghi lại vị trí…”

“Sau này nếu có lễ tế, muốn luyện đan dược gì, có thể đến nhóm khổng tước này đây mà ngắt gió thu, dù sao yêu vật không có bối cảnh thì khó tìm, khổng tước ở miếu thì vừa béo vừa nhiều.”

Hắn liền hỏi:

“Không biết nơi nào hỗn loạn một chút, yêu vật hoành hành.”

Người này đáp:

“Phía nam còn có Đông A Vương Hải, người rồng tộc đã rút đi, không còn quản nơi này nữa, đang hỗn loạn… mọi người đều định đến đó kiếm một món.”

Lý Hi Minh gật đầu, tùy tay ném cho hắn hai viên đan dược, rồi xuyên qua, nơi này gần cực hải, Thái Hư có hiệu suất rất cao, rất nhanh đã đến Đông A Vương Hải, nhìn một lát qua Thái Hư, căn cứ vào sóng linh cơ mà phá ra, quả nhiên thấy bốn phía đang hỗn loạn cực độ.

Không xa có một con chim lớn có lông màu đen đang bay, đôi mắt đỏ tươi, ngọn lửa bùng cháy, hai nhóm người xung quanh đang tản ra chạy trốn, con chim lớn phun lửa này che trời đậy đất, ngọn lửa lan ra bốn phía, vươn cổ ra một ngụm một ngụm, thong thả thong thả đuổi theo sau chúng tu sĩ.

“Ôi! Đến sớm… không bằng đến đúng lúc.”

Yêu vật này đang phát thần uy, bên cạnh đột nhiên xuất hiện một tu sĩ áo bào màu bạch kim, giơ tay ra nắm lấy, dùng tay không bóp cổ con yêu vật oai phong lẫm liệt này, trong nháy mắt tất cả ngọn lửa đều tán đi sạch sẽ, con chim này bị thần thông đánh trở về hình dạng ban đầu, hóa thành kích thước của một con ngỗng bình thường, hai chân duỗi thẳng ra, không cử động được.

Trên mặt biển lập tức yên tĩnh như tờ, chỉ nghe thấy dưới đáy biển những tiểu yêu gào thét thảm thiết:

“[Viên Ly Bảo Đảo Thiêu Thiên Đại Yêu Vương] bị bắt rồi!”

Lý Hi Minh nghe vậy nhíu mày, nghi ngờ, nhấc con hung yêu này lên giống như nhấc một con chim chết, túm lấy đuôi nó, đảo ngược lại, vung tay tát vào miệng chim, để con chim chết này mở to miệng ra, tùy ý rung hai cái, đem những thứ trong bụng nó đổ ra hết.

Hắn nhìn một cái, không có thứ nào đáng giá, liền biết yêu vật này không đáng nhắc đến, nhíu mày nói:

“Yêu vật của góc hẻo lánh nào đó, một chút cũng không hiểu chuyện, tu vi nông cạn mà lấy được cái danh hiệu lớn như vậy, không biết còn tưởng yêu quân ở đây…”

Hắn tháo đai lưng ra, buộc một nút thắt lên cổ chim, thắt vào áo, giống như đạo sĩ xuống núi mua một con gà ở nhà nông, rồi quay người trở về.

Để lại một đám tu sĩ, tiểu yêu ngơ ngác đứng tại chỗ, nhìn nhau, mơ hồ nghe thấy tiếng hô “[Viên Ly Bảo Đảo Thiêu Thiên Đại Yêu Vương] ngã xuống”, một tu sĩ nhướng mày, trên mặt tràn đầy vẻ kinh ngạc khó có thể giải tỏa và may mắn sau tai nạn, nói khẽ:

“Đại thần thông giả… chẳng qua là như vậy!”

Một tu sĩ có trang phục tương tự bên cạnh thở phào nhẹ nhõm, đáp:

“Đi thôi… Lễ ca nhi, nơi này không an toàn, Hải Trường lão đã đến rồi, mau chóng hội hợp mới là tốt nhất.”

…

Vọng Nguyệt Hồ.

Mùa mưa đã qua, Thanh Đỗ Sơn không còn bị mưa làm phiền, bậc thang đá càng thêm sạch sẽ, ánh trăng năm này qua năm khác quét qua sân, mọi thứ đều không có sự khác biệt.

Trong viện nhỏ rất yên tĩnh, lão nhân đang chắp tay sau lưng đi đi lại lại trong sân, Lý Thù Á mặc áo nâu đang cầm khay ngọc chờ ở bên cạnh, khi tiếng chuông điểm giờ Tý vang lên, Lý Thù Á tiến lên một bước, nói khẽ:

“Lão đại nhân… đã đến giờ Tý rồi.”

Trong chén ngọc trên khay đã rót sẵn một chén trà trong veo, thứ này được pha từ bảo dược [Thanh Vân Phù Diệp], năm đó Lý Hi Minh đã tự mình dặn dò Lý Huyền Tuyên dùng để điều dưỡng cơ thể, kết hợp với đan dược.

Lý Huyền Tuyên hiểu rằng đây là nhiệm vụ của Lý Thù Á, không làm khó hắn, vội vàng uống một hơi, cuối cùng không nhịn được hỏi:

“Hi Hào bị giam ở tông từ, hiện tại… thế nào rồi?”

Lý Hi Hào từ sau khi tranh cãi với Lý Huyền Tuyên đã bị giam ở Thanh Đỗ, đến nay chưa ra, Lý Thù Á lại hiểu lầm ý, cung kính nói:

“Bờ lục địa trong châu đều lấy đó làm gương, tiến triển ở bờ tây cũng rất nhanh…”

Lý Huyền Tuyên trầm mặc một lúc, hỏi:

“Minh Cung bế quan… Hi Hào lại bị ta giam ở trong viện, Nguyên Vân mạch hẳn là chấn động không thôi, gần đây lại không có ai đến cầu xin, có động tĩnh gì khác không?”

Lý Thù Á lắc đầu, do dự nói:

“Vãn bối không biết… Nguyên Vân mạch không chia gia, chỉ có vài mạch linh khiếu là tách ra, sau này cũng là Minh Cung đại nhân có linh khiếu, Hi Hào đại nhân mạch này mới tách ra, hiện tại năm sáu viện đều rất sốt ruột, có người khuyên bảo đến vãn bối… hy vọng lão đại nhân nguôi giận đi…”

Lý Huyền Tuyên lại hỏi:

“Trong châu nói gì về việc này?”

Lý Thù Á do dự một lúc, do dự nói:

“Tộc nhân đều cảm khái…”

“Cảm khái?”

Lý Huyền Tuyên ở đâu không biết dưới đáy là tâm trạng gì, thở dài một tiếng, giọng già nua nói:

“Mỗi người đều gục đầu lại đi… Hi Hào giương cao chính nghĩa, vì giúp bọn họ tranh thủ được sự che chở… không tiếc lời nói đối kháng với ta… Mấy đứa trẻ này có tâm tư gì ta là đại thúc cũng không thấy rõ được? Trước tiên hãy cấm túc chúng nó lại, xem sau này có bao nhiêu người nhảy ra.”

Hắn lại đi thêm một vòng trong viện, nhướng mày nói:

“Không còn sớm nữa, ngươi nghỉ ngơi đi, ta đi gặp chủ gia một chút.”

Chương 1552: Đại Thần Thông (3)

Dù sao Lý Thù Á cũng là phàm nhân, khoảng thời gian này ở bên Lý Huyền Tuyên ngày đêm lo lắng, thực sự là quá sức, lão nhân đuổi hắn đi nghỉ ngơi, một mình dùng gió phi hành, rất nhanh đã rơi xuống trên châu.

Chỉ thấy đèn đuốc sáng trưng, khắp nơi đều là tiếng nhạc ca vũ, vài chiếc họa phuông màu đỏ rực thắp đèn đuốc, đang từ từ di chuyển trên mặt hồ, những cơn gió thơm kết hợp với tiếng hát bay lên từ trên họa phuông, lan ra trên mặt hồ.

Đây đương nhiên không phải là thuyền vận chuyển đi lại, mà là một loại hình thức ca múa hưởng lạc mới nổi, lần đầu tiên là cách làm của Lê Kinh Phủ, chỉ đi lại trên sông, sau này tu sĩ của Lý gia càng ngày càng nhiều, việc quản chế về xa xỉ hưởng lạc đã lỏng lẻo hơn một chút, đều mở ra trên mặt hồ, càng thêm náo nhiệt.

Trên họa phuông đều là quan lại giàu có, nhánh hệ của Lý gia đương nhiên không thường đến, phần lớn là nơi hưởng lạc của ngoại tộc, tiểu tông, vì vậy Lý Huyền Tuyên không cảm thấy xa hoa, ngược lại nhìn thấy có một loại phồn hoa khiến người ta thoải mái.

“Thứ nhất là chuyển hướng những tu sĩ này, thứ hai là không để cho mặt hồ này nhìn có vẻ u ám… nhiều ca múa trên bề mặt, thì ít những cuộc vui ngầm ở dưới…”

Sau khi Lý Hi Minh đạt đến cấp Tử Phủ, quan hệ giữa châu và bờ đã trở nên mật thiết hơn, không ít thứ nhìn có vẻ là từng chút một mọc ra từ quy củ, nhưng thực tế cũng là Lý Chu Vi, Lý Giáng Thiên lần lượt cho phép, lão nhân xem đi xem lại, lắc đầu thầm nghĩ:

“Quả là phồn hoa… cũng không trách được sự ghen tị của người trong châu.”

Nhưng lão nhân vừa chuyển mắt, rơi vào trong châu, đang thấy một thanh niên áo đỏ hạ xuống lén lút, dường như vừa trở về từ ngoài châu, hắn hắng giọng một tiếng, dùng gió phi hành đuổi theo, gọi:

“Lý Chu Minh!”

Lý Chu Minh bị dọa giật mình, nhìn thấy hắn, phản ứng đầu tiên là muốn chạy, lúc này mới lùi lại một bước, phản ứng lại đã không kịp rồi, cười nịnh nọt:

“Hóa ra là lão đại nhân… mấy ngày nay chưa kịp thăm hỏi người…”

Lý Huyền Tuyên quan sát một lượt đứa trẻ này, hỏi:

“Đi đâu vậy?”

Lý Chu Minh ngại ngùng cười một tiếng, đáp:

“Ở bờ gặp một cô nương xinh đẹp, mới vừa mới có hai tầng thai tức, ta thấy nhà nàng nghèo khó, không dùng được pháp khí gì, bèn làm một cái trâm cài… này… đêm nay vừa gửi qua.”

Mặc dù Lý Chu Minh là phú đồ, nhưng may mắn là hắn đối mặt với Lý Huyền Tuyên chưa từng nói dối, nếu không lão nhân cũng sẽ không hiểu rõ từ đầu đến chân tính phú đồ của hắn, Lý Huyền Tuyên chỉ nhíu mày nói:

“Lại là con gái nhà nào… ngươi thích một lần ba ngày, đổi một lần sáu tháng, đừng làm ra chuyện xấu hổ!”

Lý Chu Minh ôm quyền, cười nói:

“Tổ tông… vãn bối chỉ ngưỡng mộ một chút, không có động tay chân… dù sao nhà cửa nghiêm khắc như vậy, nếu ta có động tâm tư, nhất định sẽ bị nhét vào, vậy sau này sẽ không có mỹ nhân nào để nhìn nữa…”

Lý Huyền Tuyên đối mặt với hắn thường xuyên bất lực, lắc đầu thở dài:

“Ngươi như vậy… danh tiếng của người ta không hay ho gì… vẫn là ít dây dưa một chút đi…”

Lý Chu Minh vội vàng nói:

“Người yên tâm đi, ta ứng phó Thanh Đỗ có một tay… tuyệt đối sẽ không như vậy, nếu không sao hôm nay ta lại trêu chọc được các người… vãn bối chỉ có sở thích này, người nếu cắt đứt con đường này, vậy sẽ lấy mạng ta đó…”

“Cút cút cút!”

Lý Huyền Tuyên chỉ có thể để hắn đi, nhanh chóng bước đến điện, đợi lão nhân đi rồi, Lý Chu Minh mới đứng thẳng dậy, hai bên cận vệ nhìn hắn, thấy phú đồ này thì thầm nói:

“Mấy nhà kia ngày nào cũng như đưa tang, cấm túc giống như muốn lấy mạng vậy! Một nhà thì muốn đi trồng lúa, một nhà thì muốn đi chèo thuyền, ta sớm nghe Hành Hàn muội tử nói rồi! Bọn họ bí mật từ Minh Cung của tỷ tỷ không biết đã đi bao nhiêu phú quý… ta thấy là có tiền cầm trong tay thì không muốn tiêu xài…”

“Tỷ tỷ tâm thiện, sợ bọn họ bị trách phạt, giấu đi không nói, hiện tại ngay cả lão đại nhân cũng chọc giận rồi! Đi đi đi…”

Hai người không nhịn được ngẩng đầu lên, hỏi:

“Điện hạ…”

Lý Chu Minh nghiêm mặt lại, vung tay áo lên, vung quạt ra, đáp:

“Mấy nhà kia ngày nào cũng chờ ta báo cáo Thanh Đỗ? Mẹ nó, bọn chúng tự mình lén lút hưởng lạc cũng không hiểu rõ, chỉ một lòng ghen tị ta, hôm nay chúng ta đến viện của bọn chúng, chọn một tên lười biếng than vãn, một ổ chim mắng mỏ, một con chó quậy tìm vui… mắng bọn chúng vài câu rồi đi…”

“Ít nhất cũng xả giận, cho bọn chúng thêm chút giận, xem bọn chúng còn có thể khóc chân thành bao nhiêu!”

Hắn hưng phấn, nhấc chân đi, hai cận vệ kia khổ sở, đầy đầu mồ hôi, đuổi theo sau vội vã, khuyên thế nào cũng không được, chỉ đành khổ sở nói:

“Tiểu gia gia! Việc này không được mắng đâu… người trong châu đều nhìn đó… ôi…”

Chương 1555: Tử Phủ Tiên Lự (1)

‘Dài khoảng một trăm tám mươi trượng, bề ngoài ba trượng hai thước!’

Lý Chu Lạc ước lượng, điện chính trong châu này dài ba trăm mười tám thước, một cái [Tử Cấn Quảng Cốc Xuyên Sơn Huyền Đinh] này dài bằng bốn điện chính, dựng lên còn cao hơn mười hai Thừa Thanh Môn…

Mà bề ngoài ba trượng hai thước, đủ rộng như một căn phòng nhỏ… Huống chi cái [Tử Cấn Quảng Cốc Xuyên Sơn Huyền Đinh] này chắc chắn không dùng kim thiết bình thường, phải dùng linh vật pha trộn, vật liệu này đã đến mức đáng sợ rồi!

Lý Huyền Tuyên hiển nhiên cũng giật mình, hai tay nhận cuộn trục này, nhìn danh mục linh vật dày đặc trên đó, chỉ cảm thấy trong lòng lạnh lẽo, mặt mày bình tĩnh hỏi:

“Ba mươi hai cái Xuyên Sơn Huyền Đinh này… Lấy vật gì làm chủ thể? Giá trị bao nhiêu?”

Văn Vũ ôm quyền đáp:

“Chủ thể dùng tinh sắt, đồng tinh mà thôi, những thứ này Đông Hải có nhiều, ta Tử Yên có Đông Hải phường thị, cũng có vài hòn đảo khai thác, sẽ gửi theo từng đợt, lão tiền bối không cần lo lắng.”

“Còn về chi phí, cũng không đắt, tinh sắt đồng tinh quý tộc tự mình cũng có thể luyện, phù văn, trận văn, chế tác đều để người trong nhà ra tay giúp quý tộc, chỉ có linh tài khác phải quý tộc thu mua, ước chừng… Khoảng chín mươi đến một trăm linh thạch.”

Hắn dừng lại một chút, mới nói tiếp:

“Một cái.”

Lý Huyền Tuyên lật xem cuộn trục này từ trên xuống dưới, chọn ra vài loại linh vật có lượng sử dụng lớn để suy nghĩ, nói:

“Cũng không cần phiền phức phúc địa mọi chuyện, linh tài thì không ít ta Hồ Thượng đã có.”

“Thanh Vũ, Ất Huy linh mạt, Nê Thủy Hàn Thiết ba loại, đều là khoáng vật mỏ hồ, sản lượng và trữ lượng đều rất lớn, mấy năm nay thường có khai thác, Thù Bạch Đồng, Phục Phục Lưu Ly Thiết… Tám loại này đều có ở tây ngạn, đông ngạn còn có cả Thúy Nguyên Đồng Tinh… Đa số có thể dùng được.”

Hàng tồn kho của những thứ này nhiều ít khác nhau, Lý Huyền Tuyên đã không còn quản lý, chỉ biết danh mục, không biết số lượng cụ thể, thực tế còn có cả [Diệc Thải Thạch], Tông Tuyến Đảo cũng có sản xuất, đáng tiếc lượng sử dụng không lớn, Tông Tuyến Đảo không ở trên mặt, Lý Huyền Tuyên không nói với hắn.

Hắn vừa nói xong, Lý Chu Lạc đã tính toán, hơi gật đầu, đáp:

“Những thứ này trong nhà có sản xuất, chi phí còn có thể hạ xuống còn khoảng sáu mươi đến bảy mươi linh thạch, còn lại… Hai vị đại nhân chờ chút.”

Hắn lấy ra một cái ngọc giản từ trên bàn, so sánh với cuộn trục vàng tím này rồi đọc, sắc mặt hơi kỳ lạ, đáp:

“Một số di sản của tiên bối… Và một số linh vật thu thập ở hoang dã, những thứ này có thể đối chiếu được, chính xác hoàn hảo, ta sẽ giao danh mục cho đại nhân sau…”

Văn Vũ vui vẻ gật đầu, dường như không hề bất ngờ, hành lễ nói:

“Ba mươi hai cái [Tử Cấn Quảng Cốc Xuyên Sơn Huyền Đinh] này rất phiền phức, đặc biệt là vật liệu, thu mua số lượng lớn sẽ làm giá tăng cao, không thể quá gấp, e rằng ba năm năm cũng không được, xin gia chủ vẽ cho ta phúc địa tu sĩ một chỗ nghỉ ngơi trong châu, không ít tu sĩ trong tông sẽ du lịch xung quanh, hoặc đi qua lại giữa tông môn, sẽ phải phiền phức quý tộc.”

“Nhưng cũng xin quý tộc yên tâm, người trong tông đều đã phát linh thệ, đều là tinh anh, nhất định sẽ giữ bí mật, không chỉ vẽ lại trận văn, chia nhỏ các bộ phận, ngay cả tên của tất cả các bộ phận và trận pháp cũng không biết.”

“Đó là đâu, vẫn là ta Vọng Nguyệt phải cảm tạ phúc địa.”

Hai người khách sáo vài câu, Văn Vũ còn mang theo linh vật đan dược muốn đi gặp người thân của Lý Khuyết Tích, tu sĩ Tử Yên trong châu cũng không có sắp xếp, liền sớm rời đi, cửa đại điện đóng chặt lại, Lý Huyền Tuyên cau mày nói:

“Chu Lạc, di sản tiên bối gì, linh vật hoang dã gì? Một phần hai phần, sao có thể dùng vào Xuyên Sơn Huyền Đinh số lượng lớn như vậy? Có thể tiết kiệm được bao nhiêu thứ.”

Lý Chu Lạc lúc này không che giấu vẻ kỳ lạ trên mặt nữa, thấp giọng nói:

“Lão đại nhân, cái này có thể tiết kiệm được ít nhất hai mươi linh thạch! Mỗi cái hai mươi linh thạch, ba mươi hai cái là sáu trăm bốn mươi linh thạch!”

Lý Huyền Tuyên giật mình hoảng sợ, hỏi:

“Đây là ở đâu ra!”

Lý Chu Lạc có vẻ hơi ngại ngùng, thấp giọng đáp:

“Đồ này… Lão đại nhân không biết, lúc đầu ở Huyền Nhạc đổ sụp, Khổng Cô Tích dời núi vào hoang dã, hắn sợ bị Bạch Nghiệp Đô Tiên Đạo đột kích cướp sạch, đã gửi nhờ không ít linh vật ở trong nhà ta…”

“Sau đó… Hoang dã cũng không còn nữa, Khổng Cô Tích dọn dẹp đồ đạc về phía đông, đồ đạc vẫn tồn tại trong nhà ta, cuối cùng đạo thống Huyền Nhạc diệt vong, số lượng lớn thai tức thậm chí cả linh tài luyện khí, Khổng Cô Tích cũng không muốn mang về, chỉ dọn dẹp bảo dược… Những thứ khác thì tặng, hoặc bán rẻ, cho không ít thế lực làm quen…”

“Còn phần lớn số lượng khá lớn, bán đột ngột giá rất rẻ, không thể bán hết trong năm mười năm… Dù sao cũng không có ai nào nguyện ý thu nhận, hắn nửa cho nửa bán, đều cho nhà ta làm quen.”

Sắc mặt Lý Chu Lạc kinh ngạc, thấp giọng nói:

“Hiện nay, ta đã đọc cuộn trục này, đối chiếu lại phát hiện, gần tám chín phần trên đó đều là sản xuất, hàng tồn kho của Huyền Nhạc, đây vẫn là kết quả Huyền Nhạc sơn môn bị mất, Khổng Cô Tích lại mang một đợt linh tài về, nếu có thể nhận được đầy đủ lương thực của Huyền Nhạc, nói không chừng chế tạo ba mươi hai cái Huyền Đinh này cũng không tốn một linh thạch!”

Lý Huyền Tuyên lúc này mới hiểu ra, do dự ngồi xuống giữa điện, ngẩng đầu nói:

“Việc này là chân nhân sắp xếp trước, Huyền Nhạc hiện nay, e rằng cũng đã rõ ràng, nếu không sao lại đột ngột có một trận pháp…”

Sắc mặt lão nhân này đột nhiên có thêm một chút do dự, thấp giọng nói:

“Việc [Tử Cấn Quảng Cốc Xuyên Sơn Huyền Đinh] này vẫn phải giữ bí mật, cái tên này không thể để lộ, Tử Yên bên kia đã giữ bí mật, bên ta càng dễ làm, đừng nhắc đến núi, đừng nhắc đến Cấn, tốt nhất là đừng nhắc đến Huyền, nếu có người hỏi, chỉ nói là [Tam Thập Nhị Phủ Tử Quảng Linh Châm].”

Chương 1558: Nam Hải Lai Khách (2)

Hai người đều có chuyện quan trọng, nhanh chóng lui xuống, Lý Chu Lạc trầm ngâm định viết thư cho người của Lý Hi để đi, thuận tiện đề xuất chuyện này, y bận rộn chân không chạm đất, thư vừa gửi đi, chuyện sáng nay cũng đã chuẩn bị gần xong, gấp gáp muốn đi thả Lý Hi Huyền.

Lý Chu Phượng sớm đã đợi ở ngoài điện, nam nhân rõ ràng nén lại sự nóng vội, thấy Lý Chu Lạc, vội vàng đi theo, Lý Chu Lạc gật đầu nặng nề, đáp:

“Nếu lão đại nhân đã đồng ý, vậy hãy mời trưởng bối ra ngoài.”

“Đa tạ gia chủ!”

Lý Chu Phượng liên tục gật đầu, chỉ đáp:

“Chỉ có gia chủ ra mặt cầu xin chuyện này… mới có thể khiến lão đại nhân nhượng bộ, Huyền Huyển thúc công dù thế nào cũng là phụ thân của Minh Cung cô cô, sao có thể giam hắn trong tông từ được?”

“Nếu không nghĩ thông suốt… có điều gì bất trắc, sau này gia tộc sẽ làm sao?”

Lý Chu Lạc và nam nhân đều là luyện khí tu sĩ, khoảng cách này đi một lát đã đến, tháo pháp khí ở eo ra, đưa cho tu sĩ Thanh Đỗ bên cạnh, cởi giày vào điện, lúc này mới thấy Lý Hi Huyền béo trắng mặc đơn y phục, đang đọc sách bên bàn.

Thấy hai người vào, Lý Hi Huyền chào gia chủ Lý Chu Lạc, lập tức lại ngồi xuống.

“Chúc mừng thúc công! Gia chủ khổ sở cầu xin lão đại nhân, cuối cùng cũng thả đại nhân ra ngoài…”

“Ôi…”

Lý Chu Phượng mặt đầy vui vẻ mời hắn ra ngoài, lão nhân cũng tỏ ra có khí lực nhưng không có sức, hứng thú giảm sút.

Lý Huyền Tuấn và Lý Chu Lạc diễn một vở kịch này có thể lừa được chín phần, nhưng vẫn không lừa được những tộc lão như Lý Hi Huyền, Lý Hi Huyền lập tức nghe ra lão thiếu niên này một người hát một người đệm, đứa cháu trai ruột thịt này của mình thực sự trở thành người ngoài, chỉ thê lương ngồi bên bàn.

Lão nhân không biết điều, Lý Chu Phượng cũng chỉ có thể lo lắng, hai bên cứng đầu như vậy, huynh đệ này của y tay trong tay ngoài đều là thịt, cực kỳ khó xử, Lý Chu Lạc cười nói:

“Đại ca tạm thời chờ một chút, ta và thúc công nói riêng vài câu.”

Lý Chu Phượng lập tức lui ra ngoài, Lý Hi Huyền dựa vào bàn với vẻ tức giận nhưng không có sức, lại thấy nam nhân trẻ tuổi trước mặt tự tay rót trà cho mình, nhẹ giọng nói:

“Đệ tử của thúc công viện ở trong cung điện có mười chín người, cháu chắt hơn trăm người, Viễn Vân nhất mạch ở trong tộc chỉ có một viện này, lão thúc công già của ta ở trong hơn trăm người này quậy phá, hiện tại cũng sống khổ sở, lão đại nhân đều nhìn thấy trong mắt…”

Nhắc đến chuyện này, Lý Hi Huyền tức thì tinh thần phấn chấn, trầm trồ lắc đầu:

“Các người ngồi trong điện có biết khổ sở không… Những đứa trẻ này của ta không có linh khiếu, phân gia ra ngoài là tiểu tông, tiên uy công tử trước, thu dọn hành lý liền sau, lại phải ra bờ giang làm mấy nghề khổ sai, nếu ta phân chia như vậy, bọn chúng có hận ta không? Có hận gia tộc không?”

Hắn thở dài nói:

“Lão phu không dám phân chia… Không phân chia thì hơn một trăm người chen chúc trong một viện, họ hàng này, ở xa thì vô dụng, gần thì vô tình, chỉ có không xa không gần, có có không không thì thoải mái, hiện tại bên đông một trận cãi nhau, bên tây một trận cãi nhau, có tổn thương tình cảm không? Lão phu có thể làm sao đây? Lão thân này của ta không bao lâu nữa sẽ đi, ta chết đi, phía dưới chắc chắn sẽ phân gia, vài người đích hệ thì thoải mái, người phân ra ngoài sẽ bắt đầu hận, đây có phải là dấu hiệu diệt vong không?”

“Hiện tại bị giam trong viện để bọn chúng oán giận lẫn nhau, cũng tốt hơn là phân ra ngoài cùng nhau đoàn kết oán giận gia tộc, lão phu có thể hiểu các người, các người lại không thể hiểu lão phu, có lẽ là khác biệt giữa tiên và phàm thôi…”

Lý Chu Lạc trầm mặc, tình huống mà Lý Hi Huyền nói hắn có nghe qua, nên rót một chén trà cho lão nhân, chỉ đáp:

“Ánh nắng của gia tộc đã định, khá nhiều danh ngạch, Thanh Đỗ, Ngọc Đình cùng khảo sát, do ta quyết định.”

Lý Hi Huyền đôi mắt lập tức mở to, trừng lớn, thái độ của hắn đột ngột thay đổi, lưng cũng thẳng lên, gấp gáp nói:

“Ý của gia chủ là…”

Lý Chu Lạc nhẹ giọng nói:

“Nội dung khảo sát đại khái không rời khỏi những thứ Thanh Đỗ quản lý hàng ngày, vốn còn hơn một tháng nữa mới công bố… Những tộc nhân đọc sách, chăm chỉ ở trong gia tộc cũng không ít, thúc công chuẩn bị sớm một chút đi.”

Lý Hi Huyền là một lão đầu tinh minh, mặt mày lập tức sinh động, liên tục gật đầu, đáp:

“Ta hiểu rồi… Ta hiểu rồi… Không biết những vị trí này cao thấp thế nào, có bao nhiêu?”

Lý Chu Lạc cười lắc đầu đứng dậy, Lý Hi Huyền vội vàng đứng dậy theo, đôi mắt đỏ lên, liên tục nói:

“Đa tạ gia chủ… Đa tạ gia chủ cầu xin lão đại nhân… Con cháu tốt của Viễn Vân nhất mạch không ít, chỉ dựa vào cái này cứu giúp một chút…”

Lý Chu Lạc không giống người có dã tâm lớn như vậy, Lý Hi Huyền tất nhiên biết đây mười phần tám chín là do vị tổ phụ kia của mình làm ra, nhưng quyền quyết định ở trong tay Lý Chu Lạc, Lý Hi Huyền tự mình nắm lấy bậc thang cũng muốn đi xuống, vội vàng chỉnh lại áo bào đi theo ra ngoài, chỉ thấy vẻ mặt kinh ngạc của Lý Chu Phượng.

“Gia chủ!”

Thấy Lý Chu Lạc đã rời đi, Lý Hi Huyền vội vàng kéo Lý Chu Phượng lại, nói:

“Mau lên, lão đại, đưa ta trở về gia tộc!”

“Ô ô ô.”

Lý Chu Phượng không biết làm sao kéo hắn lên, vội vàng chạy về phía gia tộc, Lý Hi Huyền vỗ đùi, nhẹ giọng nói:

“Còn phiền ngươi chạy một chuyến nữa, gọi mấy tên hỗn đản lén lút đi lang thang ở gia tộc trở về hết…”

Hai người còn đang chạy về phía gia tộc, Lý Chu Lạc đã hạ cánh trước điện, Địch Ly Quang như kiến bò trên chảo nóng gấp đến xoay vòng vòng, cuối cùng cũng thấy Lý Chu Lạc, vội vàng gọi:

“Ôi chao… Gia chủ! Thanh Trì có người đến! Từ sớm đã chờ ở thiên điện, gia chủ rời đi đột ngột, ta tìm không thấy người… Thông báo cho lão đại nhân, vừa mới đến…”

Lý Chu Lạc vội vàng đẩy cửa vào điện, quả nhiên thấy Lý Huyền Tuấn đang đứng trong điện, lão nhân tỏ ra rất lo lắng, thấy Lý Chu Lạc lập tức nói:

“Mau mau mời người vào!”

Lý Chu Lạc chỉnh sửa y phục, thấy hai người nhanh chóng đi lên, người đi đầu mặc trang phục bạc trắng, khoác áo gấm thêu đỏ, mặt tròn mắt to, người sau hơi cao gầy, da trắng nõn, bên hông đeo kiếm.

Bên cạnh còn có một người bảo vệ, mặc áo đen, gầy và cao, có vẻ âm hiểm độc ác, chính là câu xà Lý Ô Sao, con xà yêu này ở Trúc Cơ hậu kỳ đã dừng lại rất lâu, hướng hai người hành lễ.

Người đi đầu áo đỏ hành lễ, mặt tròn hiện ra nụ cười rất đẹp, nói:

“Cứu Thiên Các Toàn Ngọc Loan, tham kiến gia chủ!”

Thiếu niên phía sau lại khá tò mò, nhìn xung quanh trang trí trong điện, rồi hành lễ nói:

“Cứu Thiên Các Tư Hưng Hội, tham kiến gia chủ…”

“Mau mau đứng lên…”

Đây đều là đệ tử của Lý Hi Huyền, Lý Chu Lạc tất nhiên là thấy rất thân thiết, vội vàng đỡ người dậy, gật đầu nói:

“Các vị cao tu dừng lại trên hồ, không biết là ngẫu nhiên hay tổ phụ có dặn dò gì?”

Lời “tổ phụ” này của y gọi ra, ánh mắt của Toàn Ngọc Loan nhìn y hoàn toàn thay đổi, vội vàng lui lại một bước, cung kính nói:

“Thì ra là tiểu công tử, ta và tam sư đệ gấp gáp từ Nam Hải trở về, không biết là tiểu công tử đang trụ gia…”

Vừa rồi Toàn Ngọc Loan còn cho rằng hành lễ của Lý Ô Sao là để bái Lý Huyền Tuấn, lúc này mới biết là tiểu công tử này, kinh ngạc vui mừng khôn xiết, gật đầu nói:

“Tiểu công tử tu hành nhanh như vậy! Tốt tốt tốt… Không hổ là huyết mạch như thế này…”

Tư Hưng Hội bên cạnh cũng nhướn mày, ngưỡng mộ nhìn sang.

Gia thế của Lý Chu Lạc ở Giang Nam này có thể khiến Tư Hưng Hội ngưỡng mộ không nhiều, đây là lần đầu tiên Lý Chu Lạc nghe thấy có người gọi mình như vậy, có chút không thích ứng, nhướn mày nói:

“Tổ phụ… Hiện tại thế nào rồi?”

Nói đến Lý Hi Huyền, Toàn Ngọc Loan gần như mừng rỡ, cười nói:

“Trên hồ còn chưa biết… Danh tiếng [Thiên Các Hạ] của sư tôn nhà ta hiện nay đã vang dội Nam Hải! Từ Lữ Phương đến Đan Dung Võ La đều biết tên hắn, đừng nói những ma tu kia… Ngay cả gia chủ Mão thị trên Đảo Lôi đến khiêu chiến cũng không địch lại hắn, bị đánh đến hà quang tràn đầy, nếu không phải sư tôn nhà ta cứu… lão đầu tử kia đã ngã xuống tại chỗ!”

“Sư tôn hắn trị quản Thanh Trì Nam Hải nhất thập cửu đảo, khiến ma tu trong cả hải vực đều tan thành mây khói, lễ luyện oán khí mà Như Cốc gia tam thế không từng ngăn cản gần như bị chặt đứt gốc, bốn phía được trị, danh tiếng và tài nguyên của phường thị tăng gấp mấy lần, bù đắp lại hết những năm trước bị lỗ…”

Lý Huyền Tuấn nghe thấy ngửa mặt cười, Tư Hưng Hội cũng cảm khái rất nhiều, nhẹ giọng bổ sung nói:

“Sư tôn nhà ta cũng từng gặp qua, trò chuyện với hắn về thuật pháp, kinh ngạc không thôi, nói với chúng ta những đệ tử hậu bối này… Hạ quang đạo hạnh của sư tôn đã vượt xa Như Cốc Hạ năm đó, thậm chí đã vượt qua người đã sửa đổi [Chiêu Hạ Thải Lộ Quyết]… Được coi là người giỏi nhất trong ba trăm năm qua về thuật pháp hạ quang!”

Lý Chu Lạc không ngừng kinh ngạc, Lý Huyền Tuấn vừa vuốt râu vừa thở dài, không nhịn được hỏi:

“Lời này nói ở đâu? Có phải đã truyền đến Nam Hải chưa?”

Tư Hưng Hội liên tục lắc đầu, đáp:

“Lời này là nghe riêng, ta cũng chỉ nói với sư tôn một người, chưa truyền ra… Sư tôn để ta ghi nhớ không được phô trương… Chỉ là hôm nay gặp được trưởng bối, không nhịn được muốn báo tin vui.”

“Tốt tốt tốt!”

Khóe mắt của Lý Huyền Tuấn cũng hơi ươn ướt, gật đầu nói:

“Trị nhi là lợi hại nhất… Một mình ở trong tông đến nay, cũng không dễ dàng hơn mấy huynh đệ khác… Tốt… Rất tốt…”

Chương 1561: Khổng Tước (1)

Lý Ô Sao vừa hỏi, Lý Huyền Tuyền lập tức lắc đầu, đáp:

“Đương nhiên vẫn chưa có kết quả… Hôn sự của Thừa Hoài năm đó cũng do Trị Nhi và Tiêu Nhi trở về thăm quê định ra, hiện tại chỉ có đứa trẻ này, tông môn cũng chưa có tin tức gì… Chỉ có thể tạm gác lại…”

“Huống hồ, Trị Nhi bây giờ không còn như trước, đã là nhân vật lớn ở Nam Hải, chuyện này càng phải cẩn thận…”

Lý Hi Trị năm đó đã về nhà thăm quê vài lần cùng Dương Tiêu Nhi, trước đây đại trận Trúc Cơ ở Thanh Đỗ Phong còn chưa được xây dựng, không thể so sánh với hình dạng của Tử Phủ Tiên Tộc bây giờ, càng không cần phải nói Lý Hi Trị có địa vị như bây giờ. Lão nhân nói xong, Lý Ô Sao gật đầu:

“Chủ nhân và chủ mẫu đã nói rồi, năm đó chỉ hy vọng Thiếu Chủ có thể bình an lớn lên, nối dõi tông đường, đã đặc biệt chọn Lý thị, bây giờ Chu Lạc đã lớn, chuyện hôn nhân càng quan trọng, vài nhà vài môn, đều có ý, còn có người đến bái phỏng chủ nhân, vài năm nay công tử quản gia, đến càng thường xuyên…”

Lý Huyền Tuyền liên tục gật đầu, tất nhiên hắn cũng hy vọng Lý Chu Lạc có một vị thê tử tốt, lão nhân hơi nói khéo:

“Còn phải chú ý đến hai bên đồng ý… Đến lúc đó náo loạn không hay, lại đắc tội người khác.”

“Điều này thì đương nhiên.”

Lý Ô Sao cũng không biết có hiểu ý hắn hay không, chắp tay nói:

“Ý của chủ nhân là… Chu Lạc Trúc Cơ trước tiên sẽ đến Nam Hải, ở cùng chủ nhân một thời gian, gặp mặt mấy tiểu thư của thế gia, môn phái, bồi đắp tình cảm, sẽ kết hôn ở đó, đợi mọi chuyện sắp xếp xong, đột phá Trúc Cơ, rồi trở về theo ý nguyện của hắn.”

Huyền Tuyền nghe vậy, không khỏi kinh ngạc, hỏi:

“Điều này… Có phải quá kiêu ngạo không… Đến lúc đó sẽ khiến vài nhà đều không vui…”

“Ha ha!”

Lý Ô Sao cười một tiếng, lắc đầu nói:

“Không có gì là quá đáng! Lão đại nhân không ở Nam Hải, cũng không biết… Bây giờ chủ nhân ở Nam Hải đến đâu cũng là khách quý, Chu Lạc là chính thống Tử Phủ Tiên Tộc một mạch chi chủ, chính nhân chi tức, huyết mạch hoàng thất nước Việt, tôn chủ Cứu Thiên các, bản thân lại là nhân tài xuất sắc nhất, nhà nào không tranh nhau đến?”

Lý Huyền Tuyền trong lòng có dự cảm, âm thầm suy nghĩ:

“Hi Minh đã nói… Năm đó vị Dương Thiên Nha kia còn ở nơi góc nào đó, vậy hắn vẫn là huyết mạch chính nhân của Dương gia, quả thật…”

Lý Ô Sao vẫn không ngừng nói, tiếp tục nói:

“Không chỉ chuyện này, còn có chuyện ở Tuyển Khí Phong, bây giờ Tuyển Khí Phong phong chủ là Lâm Ô Ninh, Lâm phong chủ, nghe nói ta sẽ đến hồ, ba lần bảy lượt đến bái phỏng, bảo ta mang theo tin tức, nói là Thanh Trì có năm đạo khí đều đến hồ, trong ba đạo đều là tìm không thấy ở nơi khác, hiện tại mợ ta khách khí rồi, nói gì muốn cùng Vọng Nguyệt Tiên Tộc định một địa điểm, làm nơi trú ngụ của Thanh Trì tông, sau này đến thu khí, cũng tốt có quy củ mà đi.”

Khóe miệng hắn nở một nụ cười, nói:

“Thanh Trì của hắn cũng có hôm nay, thật là sảng khoái.”

Lý Huyền Tuyền suy nghĩ liền biết là đồ vật loại [Hồ Trung Kim Thu] này, phần lớn là Thanh Trì độc hữu, [Nguyệt Hồ Ảnh Thuật] danh tiếng rất lớn, trong tay tự mình có Thái Âm Nguyệt Hoa, lại không dám dùng, rất là đau đầu.

Hắn chợt động lòng, hỏi:

“Những người đến thu khí phần lớn là ai? E rằng sẽ không phái Trúc Cơ đến, đều phát Huyền Cảnh linh thệ…”

“Đúng vậy.”

Lý Ô Sao cũng đã luyện ra đồ vật ở Thanh Trì, nghe tiếng biết ý, kéo hắn vào điện, thấp giọng nói:

“Lão đại nhân, thu khí ở Tuyển Khí Phong đương nhiên sẽ không phái Trúc Cơ, dù sao thu khí chi đạo luôn luôn là trọng điểm, [Hồ Trung Kim Thu] mấu chốt ở chỗ Hô Hoát pháp, trừ khi Sưu Hồn…”

Lý Huyền Tuyền lại cười một tiếng, đáp:

“Không vội, để cho người của họ đến thu khí là được.”

Lý Ô Sao trầm trọng gật đầu, rất nhanh thấy toàn ngọc đoạn hai người trở về, nhưng hai đệ tử Thanh Trì này trở về, có ý tránh đi sang bên kia, hình như không muốn đụng phải tu sĩ Tử Y, chơi cũng không vui vẻ, có vẻ như bị trói buộc.

Vương Khưu Oản cũng đã chờ ở trên hồ, hắn chỉ có thể dẫn theo Lý Ô Sao ra ngoài, toàn ngọc đoạn từ xa thấy hai người, cười nói:

“Lão tiền bối, chúng ta lập tức qua đó, đợi xử lý xong sự vụ, sẽ trở về gặp đại nhân.”

Lý Huyền Tuyền gật đầu:

“Mọi thứ cẩn thận.”

Vài người cùng nhau đi về phía bắc, Lý Huyền Tuyền tiễn ra ngoài hồ, sắc trời lại tối xuống, trên hồ vạn lặng như tờ, tu sĩ Tử Y môn vốn tránh ở trên đảo không thấy cũng đi ra, vài đạo Tử khí bay vào không trung, nhẹ nhàng phi nhanh rời đi.

…

Khổng Tước Hải.

Càng đi về phía bắc, hải thủy của Khổng Tước Hải càng thêm kỳ lạ, đến tận phía đông bắc nhất [Đại Tứ Đồng Thái Tự], hải thủy dưới Ủng Đồng Linh Sơn đã hiện ra màu sắc đa dạng, theo ánh nắng mặt trời phản chiếu biến màu, từng mảng từng mảng san hô nổi lên, như cá như rắn.

Từ Ủng Đồng Linh Sơn nhìn xuống, còn có thể thấy vài điểm đen trên mặt biển đang bò lại, từng bước từng lạy lạy hướng về linh sơn, tự có san hô đỡ họ, để họ như đi trên mặt đất.

Nhưng cả núi khổng tước Đông búng Tây nhảy, vểnh mông đánh nhau trên linh sơn, vài phàm nhân lạy đến chân núi, bị mấy con khổng tước mổ lung tung, những người này vốn đã gầy yếu, sao chịu đựng nổi những sự dày vò này, đầy mình máu me rơi xuống biển.

Lúc này, mấy sa di hầu hạ khổng tước trên núi thấy vậy, ngược lại cười lên:

“Ý chí không kiên định, quả thật đáng đời! Mỗi bước mỗi lạy nuôi là Thích Tâm, nếu không thể buông bỏ tự tôn tự ái, tự suy tự nghĩ, sao có thể gọi là thành kính? Sao có thể cầu được không?”

Vài người đang cười, nghe thấy dưới mặt đất một trận cuồng phong, mấy sa di này vốn cũng không có tu vi gì cao, lập tức bị cuồng phong cuốn lên, mang theo một mảnh phàm nhân trên mặt đất, tất cả đều rơi xuống một mảnh lông vũ đầy màu sắc, mấy sa di này còn chưa rơi xuống đất, đã vui mừng như điên cười lên:

Chương 1562: Khổng Tước (2)

“Đây là được phúc địa chọn trúng!”

“[Thất Thái Ngữ Khổng Tước Bối]! Là một trong những phúc địa cao nhất!”

Mấy sa di này lập tức ngồi vững trên lưng khổng tước, thành kính niệm kinh, mười mấy phàm nhân gầy yếu, ngã gãy tay gãy chân, thấy bộ dạng này cũng niệm theo, lại không đau chút nào.

Con khổng tước to lớn này vỗ cánh bay đi, một đường về phía đông, đôi mắt u ám như ngọc lưu ly chảy ra hà quang, Đông Hải rộng lớn, con khổng tước này thực sự bay đến nhàm chán, sau một lúc bèn ngậm một người kéo lên, trên lưng kéo theo một trận hoan hô.

Mấy sa di có mùi vị tốt nhất, bị lưu lại phía sau, thấy phàm nhân vào phúc địa trước, ngược lại không phục, nén lòng ghen tuông không nghĩ đến, dùng hết sức lực mà niệm kinh.

Con khổng tước này bay vút một đường, đến biển góc, cũng ăn hết vặt vãnh, hóa thành một vị phụ nhân khoác y phục năm màu, dung mạo đoan trang từ bi, một đường lặn vào đáy biển, thi triển pháp thuật, trốn vào trong lòng đất, bay vào trong hang động, cuối cùng nhìn thấy một ao nước xanh biếc.

Nàng mỉm cười, thấp giọng nói:

“Đã gặp qua bước Tử đại chân nhân!”

Ao nước dưới lòng đất này hơi gợn sóng, hiện ra một đạo thanh âm yếu ớt, trông rất là cổ xưa:

“Vũ sắc đạo hữu, lần này đa tạ ngươi… Ngươi có mang theo huyết thùy bảo châu kia không?”

Vũ sắc liên ái cười gật đầu, đáp:

“Ngươi là đại tu sĩ đã vượt qua Tham Tử, không cần khách khí như vậy, có thể giúp đại chân nhân ở tuyệt địa này, cũng là duyên pháp sở trí, chỉ mong ngươi chữa khỏi thương thế, lại bắt được đại yêu kia!”

“Chỉ mong… Xem trước đó hoa kia.”

Ao nước xanh biếc này gợn sóng một hồi, truyền đến thanh âm của Triết Tử:

“Đương nhiên rồi.”

Vì vậy nước sóng dao động, liền thấy một đóa hoa trắng sáng từ mặt ao nổi lên, Vũ sắc liên ái mắt sáng ngời, cười nói:

“Quả thật là thái âm bảo vật khó gặp nhất! Đúng là đạo thống thái dương… Thật là mở mang được tầm mắt cho tiểu tu sĩ nghèo nàn quê mùa như ta…”

Nàng cẩn thận nhìn một cái, nghe thấy bên tai truyền đến thanh âm trong trẻo mang theo ý cười:

“Đẹp không? Đẹp là đúng rồi!”

Vũ sắc liên ái trong lòng chấn động, vội vàng quay đầu lại, trên tảng đá lớn phía sau đang ngồi một vị tu sĩ thanh y, tóc xõa đầy mỉm cười nhìn nàng, trong lòng nàng lạnh toát, hỏi:

“Chân nhân… Đây là…”

Nàng còn chưa hỏi xong, chỉ cảm thấy trước mắt bay lên một mảnh tinh quang, toàn thân lông tóc dựng đứng, trong tay kết ấn, bay lên từng tầng từng lớp sắc quang, nhưng lại phát hiện trước mắt mơ hồ, mát lạnh như băng, lạnh thấu xương.

Dưới chân một mảnh băng giá, truyền đến cảm giác nước sóng lạnh lẽo, lại đã bước vào trong ao xanh.

[Trùng Quỳ Tàng]!

Vũ sắc liên ái là người mới vừa thăng cấp, đấu pháp tuyệt đối không phải đối thủ của Triết Tử, thời gian đầu tiên kết ấn, mở miệng cấp bách nói:

“Đại chân nhân! Mệnh số của ta ở trong tay Thiện Hạ Ma Hòa, giết ta thì kết nhân quả… Còn xin thận trọng hành động!”

Vũ sắc liên ái cơ bản không nghĩ đến Triết Tử sẽ ra tay với nàng, Thiện Hạ Ma Hòa đã chín đời, Triết Tử cũng không phải người thù hận gì, giết nàng Vũ sắc liên ái căn bản sẽ không có lợi ích gì!

Liên ái và Ma Hòa đều là người tu hành Thích ở không thoái chuyển, tương đương với Tử Phủ, sự khác biệt lớn nhất giữa hai người cũng ở chỗ không thoái chuyển, bất quá điều kiện khắt khe mà thôi.

Hệ thống của Thích rất kỳ diệu, nếu không làm sao có thể đi ra từ thời đại tiên ma loạn thế, nhân lúc loạn chiếm cứ toàn bộ phương bắc? Bảy đạo Thích và phàm nhân phương bắc bệnh thái mê muội Thích đất cũng không phải không có nguyên do, quả thực là tiện lợi an toàn hơn tự cầu tự tính quá nhiều…

Mà Vũ sắc của nàng mặc dù không chứng tại dưới kim liên tòa cao nhất, nhưng cũng đã đến dưới hoa phát thứ cấp, linh niệm không thoái, có thể lui về Thích đất, càng quan trọng hơn là làm khổng tước chi hậu, địa vị của nàng trên từ bi đạo không bình thường, thân chết cũng có Thiện Hạ Ma Hòa tự mình chú ý đến!

Triết Tử giết nàng ngoài việc đập nát pháp thể này, đắc tội chín đời Thiện Hạ Ma Hòa và toàn bộ khổng tước nhất tộc sẽ không có bất kỳ thu hoạch gì… Nếu không Vũ sắc của nàng làm sao có thể đi tiếp xúc mạo hiểm với Triết Tử?!

Dù sự phát triển của sự việc vượt xa tưởng tượng của nàng, Vũ sắc vẫn giữ được bình tĩnh, một câu chỉ rõ lợi hại, trong tay kết ấn, nhưng lại nhìn nam nhân thanh bào dựa vào ngồi trên đá, cười nói:

“Tiểu khổng tước, ta không giết ngươi! Chỉ là giam ngươi một thời gian mà thôi.”

Lưu thủy dưới chân gợn sóng, Vũ sắc đối mặt với Triết Tử của thái dương đạo thống, đã đi được nửa tâm tư, vẫn muốn nhanh chóng nhảy ra khỏi ao xanh này, pháp lực vận chuyển, bước ra một bước từ hư không, nhưng lại phát hiện ao xanh này như bóng theo hình, đi theo dưới chân mình.

Triết Tử nhướng mày nhìn, tùy ý nói:

“Rốt cuộc cũng là một con khổng tước, yêu vật vốn đã thấp hơn một bậc, ngươi lại tu Thích, ngay cả thần thông cũng không có, bản thân lại không học gì pháp thuật, nếu là gặp phải người khác, hai cái bạt tay liền bị người khác đánh chết!”

Hắn có vẻ như không để ý ngồi trên đá, trong tay lại đang chơi một cái tiểu đỉnh, tỏa ra quang sắc xanh biếc, lực ngưng tụ mãnh liệt tràn ngập động khẩu đã được bày trí cẩn thận này, đến mức lan ra một chút sương xanh nhạt, hiển nhiên đã chuẩn bị sẵn sàng.

Kỳ thực khổng tước chi hậu cũng là huyết mạch Tử Phủ, mặc dù không bằng Long Loan, nhưng cũng không kém hơn người khác, chỉ có điều nàng gặp phải thiên tài đầu tiên của Triết gia trong ba trăm năm qua là Triết Tử, ao xanh và sương xanh trên không trung phối hợp trói buộc nàng không thể trốn vào Thái Hư, Vũ sắc miễn cưỡng duy trì phép lịch sự:

“Không biết chân nhân có yêu cầu gì, có thể nói với ta, cần gì phải hung hăng như vậy…”

Vũ sắc là niệm không thoái không phải tam không thoái, pháp thân này và địa vị liên ái lại cực kỳ quý giá, hiểu rõ đối phương giết không được, cũng không có động cơ giết nàng, rốt cuộc không nỡ cử động.

Triết Tử nhướng mày nhìn một cái, cười nói:

“Mấy năm nay ta tu hành một pháp thuật, muốn huyết khổng, cước khổng, vũ khổng, lần này đến, muốn mượn pháp thân của đạo hữu.”

Vũ sắc lập tức thở phào nhẹ nhõm, dù sao những thứ này như thế nào cũng không bằng toàn bộ pháp thân, nhưng nếu không phải bị giam ở chỗ này, nàng tất nhiên sẽ không muốn cho, bỗng thấy hợp lý, thấp giọng nói:

“Ta đây…”

“Ầm ầm ầm…”

Nàng còn chưa nói xong, tiểu đỉnh trong tay Triết Tử đã hiện ra trên đỉnh đầu nàng, lực lưu thủy nồng đậm trầm xuống, một giây này Vũ sắc do dự, ao xanh dưới chân đã gợn sóng ra trận văn phức tạp.

Trong lòng Vũ sắc đột nhiên lạnh lẽo, nhưng uy năng trong đỉnh của Triết Tử đã tích lũy không biết bao lâu, như vậy đè xuống, trấn áp pháp lực của nàng tan vỡ, không thể cử động.

Triết Tử vẫn ngồi trên đá, không nhúc nhích, ánh mắt chế nhạo:

“Lên một lần không đủ, còn muốn lên một lần nữa… Thật là đủ ngu ngốc… Thích đất nuôi ra đều là những con vật ngu ngốc này…”

Cho dù Triết Tử là đại chân nhân đã vượt qua Tham Tử, Vũ sắc cũng không phải hắn có thể giết chết, trong thời gian ngắn chỉ có thể chấn nhiếp nàng, đánh trở về nguyên hình, giam ở trên ao xanh.

Vũ sắc trong lòng đột nhiên hoảng sợ, lúc này đã là lúc nàng không thể cử động được, đối phương tế xuất linh khí gì cũng có thể dễ dàng gây thương tích cho nàng, trong lòng nàng vẫn đang do dự:

“Tối đa cũng chỉ là tham dục toàn bộ pháp thân của ta… Còn có thể tìm ra pháp bảo giết ta sao?”

Ngay tại một giây này suy nghĩ, đại trận dưới chân đã sáng lên ánh trắng, thân hình Vũ sắc đột nhiên nhạt đi, một vị liên ái dưới hoa phát chính thức biến mất, chỉ để lại trong động ánh sáng màu sắc lưu chuyển.

Ánh mắt Triết Tử âm u, cảm nhận được cảm giác mất trọng lượng từ từ ập đến, trong lòng có dự cảm:

“Thậm chí như vậy cũng có thể tiếp dẫn Vũ sắc… Rõ ràng không phải ngài ra tay… [Trên trời] có đại nhân chân quân phục vụ số nhiều…”

“Linh khí không thể phát huy chút nào tác dụng, ta không ở trong trận cũng có thể bị bắt vào động thiên đó… E rằng đến tận chân trời góc biển cũng không thể trốn thoát được, [Trên trời] không những cao hơn từ bi Thích đất rất nhiều, rốt cuộc không ở Thái Hư, mà là ở bên ngoài trời…”

“Khổng tước quả thật vừa ngu vừa ngốc… Vòng một vòng nói không chừng còn có thể đến đây bắt một lần nữa, ôi chao, ngược lại còn phải gặp con lừa nói nhiều ngu ngốc kia một lần nữa…”

Chương 1563: Cầu Đạo (1)

Bậc thang trong suốt, khói trắng cuồn cuộn, trong tiểu các nơi chân trời xa xăm ẩn hiện âm thanh nhạc khúc ngân nga. Trong nội đường, bên cạnh có một hàng chuông ngọc, hai nữ nga đang gảy đàn, trường bào kéo trên mặt đất, ẩn hiện trong khói trắng.

Đối diện là một bàn dài, một nữ tử mặc y phục màu trà trắng đang chống cằm, một tay cầm bút viết, vẻ thanh tao thoát tục. Một cây đàn tỳ bà để bên bàn, thoáng hiện ánh sáng.

Thiếu Hoặc đã canh giữ nơi đây nhiều năm, tiên tích nơi đây hiếm có, ngay cả những nữ nga trong các lầu cũng là tinh linh phái đến từ Thái Âm nhất phủ, không thể nói chuyện, chỉ có thể làm một số việc đơn giản, nhớ nhịp điệu là có thể gõ chuông.

Chỉ có nàng phải quản tám cái viện, bốn viện xung quanh là những lực sĩ tiểu úy, trong bốn tiên các thì ba tiên các đều phái tiên quan ra ngoài, ngày thường cũng không có gì phiền phức.

Thiếu Hoặc cũng vui vẻ thanh nhàn, nàng vốn có thể chịu đựng được thanh tu, những tiên quan trong các lầu này cũng không phải thuộc hạ trực tiếp của nàng, rốt cuộc là địa bàn của người khác, thật sự đã cho nàng một nơi thanh nhàn, nàng tự nhiên cũng không can thiệp nhiều, chỉ có tiên quan của một tiên các còn lại thỉnh thoảng gặp nàng, nói chuyện nhiều đến mức muốn chết.

Bút trong tay nàng dừng lại một chút, cuốn sách pháp thuật Thiếu Âm này đã hoàn thành bảy phần, nàng mới đặt bút xuống, nhìn một nữ tỳ nga đi vào, quỳ ở giữa, cung kính nói:

“Bẩm đại nhân, Đãng Giang đã đến.”

Thiếu Hoặc hơi nhíu mày, có vẻ bất đắc dĩ, tính toán ngày tháng, vừa đúng ba mươi ngày, người này chính là chờ đến đúng ngày đến, đành gật đầu nói:

“Mời hắn lên đây.”

Nữ tỳ nga lui xuống, rất nhanh từ bên ngoài lầu bước vào một người, dáng vẻ thiếu niên, trán rộng, râu tóc phát triển, vung tay áo có hoa văn sóng nước, quỳ xuống nói:

“Huyền Thất các hiệu thư tiên quan, Đãng Giang, bái kiến Thiếu Âm Vụ Quỷ đại nhân.”

“Ngươi lại đến rồi.”

Thiếu Hoặc nhướng mày, hai mắt có chút buồn ngủ nhìn qua, đáp:

“Ngươi này, không ở phương Đông hiệu đính điển tịch, sửa chữa sai sót, sao lần nào cũng đến đây… Lần này lại có chuyện gì?”

Đãng Giang mấy ngày nay đã sớm hiểu được tính cách của Thiếu Hoặc, khóe miệng nàng có vẻ trách móc, cũng chỉ là than phiền, rốt cuộc không có ý định phạt hắn, ngoại trừ không thích nói chuyện, cũng coi như là một cấp trên tốt, hắn lúc này lại xuân phong đắc ý, chỉ đáp:

“Nếu thật là hiệu đính thì tốt rồi, đại nhân cũng biết ta là người không chịu được nhàn rỗi, chỉ hiệu không đính, lại sợ làm sai công pháp, trong lòng đầy lo lắng…”

Hai người cùng hiệu không cùng đính, Đãng Giang chẳng qua là cầu có bạn, Thiếu Hoặc biết hắn nhất định sẽ than phiền chán, không cùng hắn nói chuyện lung tung, chỉ nói:

“Có việc thì nói.”

Đãng Giang lúc này mới lấy ra một mảnh lệnh bài từ trong tay áo, dài bằng cánh tay, toàn thân màu trắng, vẽ hoa văn thái âm bạc, đang phát ra ánh sáng, hai tay dâng lên, cung kính nói:

“Là có nhiệm vụ, nhờ đại nhân dẫn theo một chuyến!”

Thiếu Hoặc nhướng mày, rốt cuộc đứng dậy, ôm cây đàn tỳ bà trên bàn vào lòng, nhẹ nhàng bay xuống, tùy miệng nói:

“Đã lâu như vậy, rốt cuộc cũng có việc chính đáng.”

“He he.”

Đãng Giang cười một tiếng, do dự mở miệng:

“Thủ hạ ở nhân gian của ta… mặc dù không bằng ta, nhưng cũng có chút bản lĩnh, năm trước đã liên lạc với ta một lần, nói lần này có thể bắt được một con khổng tước về! Hơn nữa không phải là khổng tước bình thường, nghe nói là tu luyện pháp thuật thuộc phương Tây… cũng không biết một con này có bao nhiêu công lao, so với yêu vật lần trước thì như thế nào…”

Dưới chân Thiếu Hoặc tỏa ra mây trắng trà, nâng cả hai người lên, cùng bay về phía nam, nhẹ giọng đáp:

“Thủ hạ của ngươi… hình như là gọi Trì Bộ Tư… lần trước đã bắt được yêu vật, trong phủ ghi lại bao nhiêu công lao?”

Đãng Giang vội vàng nói:

“Ba trăm tiên công.”

“Ồ?”

Thiếu Hoặc nhẹ gật đầu, đáp:

“Vậy con khổng tước này có lẽ khoảng ba trăm năm mươi tiên công.”

Đãng Giang vội vàng ngẩng đầu lên, hắn mấy ngày nay sống vui vẻ, nhưng trong lòng vẫn nhớ rõ đã hứa với Trì Bộ Tư sẽ cầu kim đan đạo thuật cho hắn, vẫn nhịn ở trong lòng, chờ đi hỏi Lưu tiên quan.

Kết quả Lưu tiên quan đi rồi không trở lại, nhân mạch ở ngoài trống rỗng, lửa cháy đến chân mày, Đãng Giang chỉ có thể hỏi Thiếu Hoặc, do dự nói:

“Thủ hạ của ta tu luyện Kim Đan Đạo Tông Tử Phủ, tự tu tự tính, đã độ qua Tham Tử, chỉ thiếu một đạo đạo thống cuối cùng, nhưng trên nhân gian ở Lộ Thủy quả vị đã có người…”

Thiếu Hoặc phản ứng rất nhanh, lập tức có một số suy đoán, hỏi:

“Có người thì có người… sợ là người ở quả vị kia không muốn hắn chứng đạo, vậy thì khó làm, không bằng trước tiên lấy kim tính… người ở Lộ Thủy trạng thái như thế nào?”

Đãng Giang lắc đầu nói:

“Trạng thái không tốt, đang đi đấu pháp ở ngoài thiên, không có thời gian chú ý, ta chính là vì cái này lo lắng, muốn chứng đạo cuối cùng là ‘Tắm Rửa Sương’ cũng tốt, Thái Âm điểm hóa cũng được, hoặc là không đi con đường này nữa, đều phải làm một quyết định, nếu chờ vị chân quân kia trở về, thì không còn mấy con đường có thể chọn.”

“Hóa ra là như vậy.”

Thiếu Hoặc khá hứng thú, mặc dù tiền thân của nàng là một yêu vật sơ kỳ Tử Phủ, do một luồng Thiếu Âm ngưng tụ, trong ký ức lưu giữ không ít ảnh hưởng của tiên pháp, nhưng vẫn rất khó giải quyết chuyện này, hỏi:

“Tại sao đây là thuộc hạ của ngươi, sao không hỏi một chút với chân ngọc? Mặc dù Lộ Thủy ở nhân gian, nhưng trên thiên có thể cũng có tiên tướng của con đường này, cũng có thể điều tra.”

“Thuộc hạ cũng muốn đó!”

Đãng Giang căn bản đi không xa, mười ngày nửa tháng ngay cả bóng người cũng không thấy, hai lực sĩ trong viện muốn đổi thành nữ tỳ cũng không có chỗ nào để đổi, càng đừng nói đến điều tra gì.

Chương 1564: Cầu Đạo (2)

“Trì Khuyển a Trì Khuyển… con đường tu đạo của ngươi thật sự là một bãi tuyệt cảnh.”

Thiếu Hoặc hiển nhiên cũng hiểu ra, dừng lại một chút, đáp:

“Ngươi đi mời chân ngọc một lần, hỏi cho rõ ràng, mặc dù tốn không ít… nhưng chân ngọc người này mặt lạnh tâm thiện, đạo hành cũng cao, sẽ không làm khó các ngươi.”

“Nhưng… tiểu nhân người nhỏ tiếng nhẹ… đi tìm đại nhân bằng cách nào…”

Đãng Giang hỏi như vậy, Thiếu Hoặc gật đầu nói:

“Lần này ta cũng muốn đi một chuyến đến Thái Âm phủ, nếu ngươi đã hỏi, đến lúc đó sẽ cùng đi qua.”

Có được cách đi, Đãng Giang vô cùng vui sướng, vừa cảm ơn đầy miệng, vừa đứng trên mây đợi, đại điện rộng lớn kia lại hiện ra, mười hai cây cầu bạch ngọc bắc ngang trên hồ màu vàng.

Đoạn đường này Thiếu Hoặc cũng từ trên mây xuống, cùng tiến vào đại điện, đi đến ngoài viện, Đãng Giang từ xa đã nhìn thấy hai thị nữ còn đứng ở ngoài viện, lần trước ôm tỳ bà bích ngọc viền trắng đổi thành bình ngọc trắng trong, một người khác còn cầm giỏ hoa, thấy hắn nhìn qua, còn khá lễ phép chào lại.

“Hôm nay hắn đã đến…”

Hắn bước đến trước viện, không nhìn sang chỗ khác, Thiếu Hoặc sau lưng dừng lại, Đãng Giang dùng ánh mắt quét qua, lần này giỏ hoa của thị nữ bên cạnh là những quả nhỏ sáng lấp lánh, vừa nhìn đã biết là thứ hàng hóa khiến người ta phá sản.

Sợ để Thiếu Hoặc nhớ lại mình còn thiếu nàng một phần [Nguyệt Quế Kim Chi], Đãng Giang gần như là chạy vào trong viện, bốn đèn trong sân đều sáng rực rỡ, hồ tròn ở giữa đã chuyển sang màu trắng trong, hắn vội vàng bấm quyết triệu hồi lệnh bài.

“Đến!”

Nam tử áo xanh hiện ra trên mặt hồ, Đãng Giang còn có chút tâm không ở đây, Trì Bộ Tư thì bước ra từ trong hồ, liếc mắt nhìn xung quanh, phát hiện con ngựa ngu đang ngẩn người bên hồ, nhíu mày nói:

“Ngẩn người làm gì.”

Đãng Giang tức cười, lắc đầu nói:

“Lần trước ngươi đột nhiên muốn đồ vật đưa tiễn, ngươi phải bồi thường cho ta!”

Đãng Giang lần này chịu thiệt lớn, luôn luôn canh cánh trong lòng, hai năm trước đã nói với hắn, Trì Bộ Tư dẫn hắn làm trò cười, bây giờ nghe xong vẫn cười, đáp:

“Được.”

Hắn đến nơi này không phải đến tranh luận với Đãng Giang, nhân lúc đối phương chưa phát tác, lập tức nhíu mày nói:

“Ta đã bắt được khổng tước cho ngươi, ngươi có tin tức gì không?”

Đãng Giang nhướng mày nhìn qua, phát hiện Trì Bộ Tư không những trên người không có vết thương, khí thế bàng bạc, lần này dường như ngay cả pháp lực cũng không tiêu hao bao nhiêu, trong lòng thực sự có chút bội phục, trên miệng thì cứng rắn hơn ai hết:

“Chỉ dựa vào những thứ ngươi đã bắt được… hiệu suất cũng quá thấp rồi… một hai yêu vật này đều là tiểu nhân vật trong Tử Phủ, ngươi không tự soi gương đi, lại một ngày đã thúc giục ta tin tức đến?”

Trì Bộ Tư cười lạnh một tiếng, đáp:

“Được rồi! Với bộ dạng tay không bắt giặc của ngươi, ta có chịu cho ngươi bắt thêm một con cũng là coi trọng ngươi, rốt cuộc có tin tức gì không? Nhân mạch gì? Có phải khoác lác không.”

Một câu này khiến Đãng Giang tức giận, mắng:

“Ngươi cái người không biết tốt xấu, ngươi có biết mấy năm nay ta sắp xếp như thế nào, khéo léo nhân tình, đó chính là đêm nào cũng không ngủ được, ta ở đây chi tiêu bao nhiêu đồ vật… mới đổi lại được một lần gặp tiên tướng, ngươi thì hay rồi…”

Trì Bộ Tư nghe xong lời này, hơi nhướng mày, ngạc nhiên nói:

“Gặp tiên tướng?”

Nói con ngựa ngu này có sắp xếp như thế nào, Trì Bộ Tư là không tin chút nào, hai năm trước khi hắn liên lạc với hắn thì nói mập mờ, rõ ràng là không có nắm chắc, nói không chừng còn không có tiến độ nào, bây giờ nói là sắp xếp như thế nào, có thể là gặp phải vận xui gì đó mà làm xong chuyện này.

“Chỉ cần có thể làm xong… thì là chuyện tốt, gặp tiên tướng gì rồi nói sau… còn phải khen ngựa ngu một chút.”

Trì Bộ Tư lộ ra vẻ kinh ngạc, giả vờ nghe theo không phục nói cảm ơn mấy câu, Đãng Giang quả nhiên cười ha ha, vô cùng đắc ý, trò chuyện một lúc, tên này dường như đột nhiên nhớ ra chuyện gì, canh cánh trong lòng nói:

“Ngươi có tìm được Lý tiên quan không?”

Chuyện này cũng là Đãng Giang đã giao cho hắn sớm hơn, nhưng chuyện này không giống như Kim Đan Đạo Thống có một chỗ dừng cụ thể, Trì Bộ Tư cũng lợi hại hơn Đãng Giang nhiều, cười nói:

“Tìm được thì như thế nào? Tìm không được thì như thế nào? Ta có phải muốn nói rõ chuyện chuyển thế với hắn không? Nếu làm sai sự sắp xếp của trên, thì phạt ngươi hay phạt ta?”

Một câu này khiến Đãng Giang tức đến mức chết khiếp, nhưng hắn thật sự không muốn mỗi ngày làm trâu làm ngựa nữa, thở dài một hồi, đáp:

“Tóm lại… ngươi tìm hắn một chút, nếu hắn có ký ức, thì hỏi giúp ta một chút.”

Đối với Trì Bộ Tư mà nói thì đây là nói nhảm, nhưng trong lòng hắn vẫn ghi nhớ tin tức này:

Hắn Trì Bộ Tư lần đầu tiên tiếp xúc với [Trên Thiên] và Đãng Giang là vì nhà nào? Vọng Nguyệt Lý Gia! Vọng Nguyệt Hồ là nơi nào? Là nơi đứng chân của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ năm đó…

[Trên Thiên] nơi nơi đều có liên quan đến Thái Âm, mặc dù không giống với [Động Hoa Thiên] của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ trong ghi chép, nhưng dù sao cũng không thoát được quan hệ!

Nếu vị gì đó Lý tiên quan này nhận được mệnh lệnh, với họ gốc chuyển thế, phản ứng đầu tiên của Trì Bộ Tư là người này Đồng Hoa chân nhân Lý Giang Quần!

Vị Đồng Hoa chân nhân này thật sự là quá giống… có pháp thuật siêu phàm thoát tục, lại có ý kiếm và tu vi kinh người, lại mang danh hiệu của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, trong đó có nước sâu như thế nào? Trì gia mặc dù là người trong cuộc, nhưng Trì Bộ Tư vẫn chưa nhận được tin tức vì lý do Kim Đan không được ghi chép, nhưng hắn cũng không ngu ngốc đến mức đi thăm dò nguyên nhân trong đó!

Hắn dùng một câu nói lừa đối phương qua, Đãng Giang thì nhướng cằm lên, khá kiêu ngạo nói:

“Để ngươi gặp cấp trên hiện tại của ta, tiên nữ ở vị trí Thiếu Âm Vụ Quỷ, có thể thu dọn hết mùi đất trên người ngươi, đừng làm bẩn tiên khí của người ta.”

Trì Bộ Tư cầu được gặp nhiều người hơn nữa, đi đến trước viện, Đãng Giang lấy lệnh bài từ trong tay áo ra, đặt vào tay Trì Bộ Tư, nói:

“Ngươi không có tiên tịch, còn phải cầm lệnh này, nhân trên đường có đại nhân vật, đừng nhìn lung tung.”

Điều này lại ngoài dự đoán của Trì Bộ Tư, lý do là vì Nguyên Trạch mấy năm nay không xuất hiện, ngay cả Sơn Kính Động Thiên của Thanh Tùng Quan cũng không để ý, thì nơi này đại tu sĩ cũng nên ít hơn mới đúng, nếu không cũng không cần phái con ngựa ngu này đến tiếp đãi mình.

Hắn hơi do dự, rốt cuộc đi ra ngoài viện, quả nhiên thấy ngoài viện có một nữ tử mặc y phục màu trà trắng, ôm đàn tỳ bà, giữa mày có hoa văn trắng, đang nhìn đến.

“Gặp qua đại nhân Thiếu Âm Vụ Quỷ!”

Trì Bộ Tư hành lễ, trong lòng lập tức có cảm nhận:

“Một đại tu sĩ Thiếu Âm, cũng là thần thông trong người, sợ là đỉnh phong Tử Phủ…”

Nhưng Thiếu Hoặc trước mặt hắn lại hơi ngẩn ra, trong lòng nghi ngờ:

“Kỳ quái… sao càng nhìn hắn càng không vừa mắt, người này dung mạo cũng không ghét đến mức này…”

Trên mặt nàng không có biểu hiện gì, liếc mắt nhìn qua, giơ chân đi, Đãng Giang vội vàng đi theo, Trì Bộ Tư đi ở phía sau cùng, mặc dù trên mặt đất có hai hàng thiên binh nghiêm trang uy nghiêm, nhưng nam tử áo xanh này lại không nhìn một chút nào, ngược lại nhìn về phía tu sĩ.

“Hộ vệ dù có nghiêm trang uy nghiêm như thế nào, cũng có khả năng là người ngoài, hoặc là thần thông gì đó…”

Hắn đi một đường qua, không ít tu sĩ đều dừng lại quan sát, một vài người có địa vị cao còn chào hỏi với Thiếu Hoặc, Trì Bộ Tư liếc mắt nhìn qua, trong lòng nghĩ:

“Ngựa ngu đánh dặm mặt thành mỡ… không có ai để ý đến hắn…”

Mấy người cùng đi đến nơi cao đài Bích Lệ Khiếu Khiết, vẽ hoa văn trăng sáng, tuyết lạnh bay bay, linh thủy bao quanh, đợi một lúc trên đài, tiên quan mặc giáp bạc tuấn mỹ xuyên qua đến, Thiếu Hoặc cười nói:

“Chân ngọc đạo hữu!”

Chân ngọc nhướng mày nhìn qua, gật đầu đáp:

“Thiếu Hoặc đã đến…”

Hai người trao đổi vài câu, rõ ràng Thiếu Hoặc cũng không phải người nịnh nọt, vội vàng chuyển đề tài, nói:

“Năm đó đạo hữu giao Đãng Giang cho ta, đặc biệt là một số vấn đề nhỏ muốn hỏi đạo hữu, thứ nhất là để thực hiện trách nhiệm của cấp trên, thứ hai, cũng là chuyện của Thái Âm…”

Chân ngọc gật đầu cười, ánh mắt nhẹ nhàng lướt qua hai người, nghe Thiếu Hoặc nói xong chuyện, nữ nga ở vị trí Thiếu Âm Vụ Quỷ này nhún nhảy áo màu trà trắng, chắp tay nói:

“Còn nhờ tiên tướng xử lý, Thiếu Hoặc ở lại nơi này không thích hợp.”

Nàng nhẹ nhàng lui ra ngoài, Đãng Giang chờ ở dưới, hắn mặc dù đã gặp chân ngọc, nhưng đó đều là gặp riêng, không bằng ngày hôm nay uy nghiêm trọng thể như vậy, trong lòng âm thầm sinh ra sợ hãi.

Trì Bộ Tư bên cạnh bình tĩnh hơn nhiều, nhưng vị trí nơi này đã nhiều lần vượt qua dự đoán của hắn, lại liên quan đến Kim Đan Đạo Đồ của mình, không khỏi hơi lo lắng, nhìn Đãng Giang như rùa rụt đầu đứng ở phía trước, rất cảm thấy đau đầu:

“Ngựa ngu…”

Chương 1565: Tân Thủy chi Nhân (1)

Trì Bộ Tử đợi một lúc, Đãng Giang cuối cùng cũng tiến lên, bái nói:

“Bẩm Tiên Tướng… Người này là do tôn thượng chỉ điểm, cho y lên thiên cầu đạo, nay… cũng đã có tiên công sơ bộ, đặc biệt đến bái kiến, chỉ mong Tiên Tướng chỉ điểm một hai, để y có hy vọng kim đan.”

Hắn quỳ rất ngoan, hai tay kéo Trì Bộ Tử, ý bảo dâng lệnh bài lên, Trì Bộ Tử tuy quý là Tử Phủ đại tu sĩ, cũng nói quỳ là quỳ, thần sắc cực kỳ tự nhiên, cung kính nói:

“Tiểu tu đã tế nhị hai yêu, đổi lấy tiên công, lấy làm đạo tư, tận số ở trong lệnh bài này, chỉ xin đại nhân chỉ điểm.”

Lập tức có thiên binh từ đài xuống, tiếp lệnh bài trong tay Trì Bộ Tử, một đường đưa đến Lục Giang Tiên hóa thành chân ngạo tiếp nhận, bẩm báo:

“Đại nhân, trong lệnh có sáu trăm bốn mươi mốt đạo tiên công.”

Chân ngạo gật đầu, liếc nhìn hai người, đáp:

“Cầu nhân vị đi thôi.”

Lời này Đãng Giang đã nghe không hiểu lắm, Trì Bộ Tử cũng có chút do dự, Thanh Trì Lộc Thủy đạo thống của hắn lợi hại, đủ để uy áp chư tu, nhưng chính vì đạo thống này bắt nguồn từ Lộc Thủy, Trì Bộ Tử của hắn đối với kim đan cũng có hiểu biết kỳ lạ ít ỏi, những năm này tuy đã cố gắng thu thập, có không ít thu hoạch, nhưng hắn là người tinh minh, sao có thể không nhân cơ hội này hỏi thêm mấy câu?

Lúc này chỉ hành lễ nói:

“Bẩm đại nhân… Đạo thống tiểu tu đơn sơ, đạo hành nông cạn, đối với kim đan chi sự hai mắt một mảng đen… Chỉ trong An Hoài Thiên có được tiên quân từ bi, cho tiểu tu hy vọng, đại nhân nói cao sâu, còn xin giảng giải một phen…”

Lục Giang Tiên nghe được trong lòng cười một tiếng.

“Đúng là để ta chống lưng cho hắn!”

Hắn đã đọc qua hải lượng điển tịch, lại có tiên quyết làm ngọn, đối với kim đan chi sự vô luận là thực chứng hay là suy lý đều hiểu biết hơn Trì Bộ Tử nhiều, thực ra vẫn có khá nhiều nắm chắc.

Những thứ này là diệu văn cực kỳ không thể nhẹ truyền, Trì Bộ Tử không thấy thỏ không phát ưng, Lục Giang Tiên cũng có tâm tiếp tục lợi dụng hắn, cũng không keo kiệt, nhẹ giọng nói:

“Với cảnh ngộ hiện nay của ngươi, chân quân Lộc Thủy kia không thể trừ được, ngươi không có hy vọng chứng quả vị, chuyện này ngươi cũng biết… Chỉ cần ngươi vẫn là truyền nhân đạo thống của hắn, đang chú ý ngươi, ngay cả dư vị cũng không muốn ngươi chứng, ngươi muốn từ Lộc Thủy chi đạo lên chống đối hắn, không khác gì tự tìm diệt vong, chỉ có nhân vị có thể đi.”

Trì Bộ Tử hô hấp đột nhiên thô trọng, thấp giọng nói:

“Tiểu tu đấu dũng hỏi đại nhân… Muốn chứng đạo nhân vị nào?”

Dư vị với nhân vị đối với tu sĩ bình thường mà nói hoàn toàn là thứ phiêu miểu không thể nghe được, dù là Tử Phủ đích hệ, cũng chỉ là biết thứ này, tam tông thất môn đường đường kim đan đạo thống, cũng không có một bản công pháp, điển tịch nào có thể rõ ràng cầu lấy dư vị với nhân vị…

Vô luận trước đây đã thấy bao nhiêu thứ, Trì Bộ Tử vẫn có thể nắm bắt được vấn đề then chốt, đáp án của vấn đề này đặt ở toàn bộ thiên hạ đều nặng như thái sơn, giá trị cao đến khó mà tưởng tượng nổi.

Chân ngạo lại như nghe một vấn đề đơn giản, lắc đầu nói:

“Vậy thì phải xem thần thông của ngươi, Lộc Thủy với Tân Thủy có nhân, năm đạo thần thông trong 『 Động Tuyền Thanh 』, 『 Như Trọng Trọc 』, 『 Sở Quế Tàng 』, đều là nhân của Tân Thủy, ngươi lại đi tu một cái 『 Thanh Tịch Vũ 』, vậy thì phiền phức rồi.”

Trì Bộ Tử phản ứng nhanh chóng như vậy, một câu chậm rãi này nói xuống, sắc mặt hắn liên biến mấy lần.

“Lộc Thủy với Tân Thủy có nhân.”

Đây biểu đạt cái gì? - Trì Bộ Tử có thể dựa vào đây cầu lấy nhân của Tân Thủy!

Sắc mặt như thái sơn băng ở trước mà không đổi sắc rốt cuộc cũng vỡ vụn, trong mắt hắn hiện ra vẻ kinh hãi như bừng tỉnh, nghi hoặc với sáng tỏ đan xen lẫn nhau.

Trì Bộ Tử dựa vào đạo hành của mình và những cuốn sách cổ thu thập được, thực ra đã sớm có ý nghĩ đối với Tân Thủy và Phủ Thủy, năm đó cũng đã từng đoán thử Ngân Trác là chân quân Phủ Thủy tiến mà đi liều lĩnh để biểu trung thành…

Mà hiện nay biết được có thần thông gọi là nhân của Tân Thủy, gần như một nửa sương mù đã được giải khai từ trong đầu hắn, nhưng chỉ biết Lộc Thủy với Tân Thủy có nhân cũng không phải là then chốt của chuyện này… then chốt ở chỗ dùng đạo tiên căn nào để bổ sung? Lại phải tìm được biện pháp gì để cầu kim?

Trong đầu hắn lần đầu tiên xuất hiện quá nhiều ý tưởng, nhưng vẫn dựa vào đạo hành của mình phán đoán, nhịn kích động đáp:

“Năm xưa trong đạo thống trung tiền bối cầu dư vị Lộc Thủy, chưa từng xa cầu nhân vị, đến đời tiểu bối này, đã nhận ra ý chân quân, trong lòng đã từng nghĩ tới mưu cầu nhân vị… Nhưng không từng nghĩ tới 『 Thanh Tịch Vũ 』 hỏng chuyện lớn…”

Chân ngạo đã cầm lấy ngọc giản tự đọc, trong miệng ứng đáp:

“Nếu như ngươi không tu cái 『 Thanh Tịch Vũ 』 này, Tân Thủy chi đạo duyên pháp rất diệu, có thể tu được nhân của Tân Thủy, nhưng đã tu thần thông này, 『 Thanh Tịch Vũ 』 là vũ vãn lai, là Lộc Thủy chính quả, liền không hợp với Tân Thủy.”

Trì Bộ Tử coi như hiểu được, Trì gia vốn đã có 『 Như Trọng Trọc 』 với 『 Động Tuyền Thanh 』, chỉ có Thanh Trì 『 Thanh Tịch Vũ 』 là tồn kho trong tông, hắn bản tính đa nghi, lập tức đổ tội lên đầu Lộc Thủy, thấp giọng nói:

“Nay… Còn xin đại nhân chỉ điểm mối ngõ!”

Chân ngạo vuốt ve lệnh bài trong tay, quang quang trên đó lập tức ảm đạm đi, Đãng Giang nhìn thấy đau lòng không thôi, Trì Bộ Tử lại không để ý, cung cung kính kính đợi ở dưới, thấy chân ngạo nói:

“Trong Phủ Thủy có một vị 『 Triều Hàn Vũ 』, ngươi có biết không?”

Trì Bộ Tử đương nhiên biết, hắn nghĩ cũng không nghĩ, lập tức mở miệng nói:

“Tiểu tu có nghe nói, Phủ Thủy 『 Triều Hàn Vũ 』 thường ở Đông Hải được thấy, trong tử tức Lộc Thủy yêu vật có rất nhiều đạo này…”

Chương 1574: Danh Lục (1)

Lý Thừa Hoài nghe vậy chỉ thu tín vào tay, cất vào trong ống tay áo, đáp:

“Ta đã hiểu, khi nào Ngọc Đoạn đạo hữu trở về hồi âm?”

Toàn Ngọc Đoạn chần chừ nói:

“Sư đệ còn ở phía Bắc, hẳn là còn một khoảng thời gian nữa, khoảng thời gian này ta đều tu hành ở bờ sông, công tử có thể suy nghĩ thật kỹ… Có tin tức, gọi ta ở hoang dã là được…”

Lý Thừa Hoài khẽ gật đầu, Toàn Ngọc Đoạn liền lui xuống, cửa điện mở ra, tiếng chào hỏi của trưởng tử Lý Chu Lạc mang theo nụ cười truyền đến, cửa lại khép lại, mọi ồn ào đều bị ngăn cách bên ngoài.

Lý Thừa Hoài đứng tại chỗ, che ống tay áo, không nhúc nhích, ánh mắt dừng lại, cho đến khi ánh sáng thay đổi, bên ngoài Lý Chu Lạc đợi lâu, cuối cùng gõ cửa tiến vào.

“Phụ thân…”

Lý Chu Lạc thấp giọng gọi một tiếng, Lý Thừa Hoài còn nắm bức thư trong ống tay áo, môi khẽ động, không nhắc đến chuyện này, mà hỏi:

“Ngươi có phải cùng Toàn Ngọc Đoạn đi Nam Hải không?”

Trong lòng Lý Chu Lạc vô cùng mong chờ, ba năm năm này đều khổ sở, ngày ngày bận rộn, đã chán ghét, nhắc đến chuyện này đầy vui vẻ, gật đầu nói:

“Đúng vậy, chỉ chờ người trở về!”

Lý Thừa Hoài chỉ nghe thấy giọng điệu của hắn, hiểu rằng hài tử này trong lòng chỉ chờ đợi được theo Toàn Ngọc Đoạn đi Nam Hải hưởng phúc, gặp gỡ các môn phái tiên tử, trong lòng đầy mong đợi.

Đây cũng là lẽ thường tình của con người, đổi lại Lý Thừa Hoài lúc trẻ bị loại chuyện tốt này đập vào đầu, cũng sẽ không yên lòng, trông ngóng đến phát hỏa, rót trà, đáp:

“Tốt, ngươi phải chuẩn bị thật tốt, đừng lãng phí cơ hội.”

Lý Chu Lạc nhìn ra tâm trạng của hắn không yên, muốn nói lại thôi, sợ rằng muốn hỏi nội dung bức thư kia, Lý Thừa Hoài nhân lúc hắn chưa hỏi ra, vẫy tay cho hắn lui xuống, trưởng tử chỉ có thể lưu luyến lui xuống.

Chờ bốn phía không có ai, hắn cuối cùng lấy bức thư ra, mặt sau hướng lên, nhẹ nhàng đặt lên bàn.

Lý Thừa Hoài đương nhiên biết bức thư này nặng nề như thế nào, không khách khí mà nói, bất kỳ một lựa chọn nào trong bức thư này cũng có thể khiến tu sĩ Giang Nam vui mừng đến khóc, rõ ràng là một chuyện đáng vui mừng, hắn lại không thể cười nổi một chút nào.

Hắn độc đứng trong điện hơn nửa đêm, cuối cùng nghe thấy tiếng động trước điện, lão nhân mặc áo bào lam tro đẩy cửa tiến vào, Lý Thừa Hoài thấp giọng chào, đáp:

“Tham kiến lão đại nhân.”

Hắn mới đưa bức thư trong tay qua, Lý Huyền Tuấn ngồi xuống rót trà, vừa cẩn thận đọc, Lý Thừa Hoài khẽ lắc đầu, mở miệng nói:

“Hắn thiếu ta cái gì… Có cái gì đáng thiếu chứ, những ngày tháng tủi thân không cha không mẹ, chẳng lẽ là dùng những thứ này để bù đắp sao…”

Lý Huyền Tuấn đang chăm chú nhìn thư, ánh mắt sâu thẳm, biểu cảm của Lý Thừa Hoài vẫn khá thoải mái, nhẹ giọng nói:

“Không ngại nói cho ngươi nghe, nếu sớm hai mươi năm, bức thư này nhất định sẽ bị ta ném lại vào tay Toàn Ngọc Đoạn, rõ ràng nói cho hắn biết, ta không muốn chọn ai cả.”

Hắn cười một tiếng, thở dài:

“Nhưng đến quá muộn, ta Lý Thừa Hoài đã làm người làm cha, cũng là người trong tộc lão, phải suy nghĩ quá nhiều, sao có thể ném đi được chứ? Năm tháng tuổi trẻ đã qua đi, nói một cách không khách khí, những oán giận trước đây đã có thể coi là giả tạo, ta mới thu thư lại.”

Lý Huyền Tuấn trầm ngâm gật đầu, đáp:

“Ta hiểu rồi…”

Lão nhân rót đầy trà, lắc đầu nói:

“Tứ Hi trong nhà… Ngày đó mỗi người một trách nhiệm, đừng nói ngươi, Hi Minh và Thừa Hắc cũng vậy, Thừa Hắc cung kính, nhưng ta lại biết trong lòng hắn cũng không thân thiết với Hi Minh được, chuyện này… Khó làm lắm, ngươi đừng nói hắn không hiểu ngươi, thực ra ngươi cũng không hiểu được phụ thân ngươi.”

“Ngày đó phải nhượng bộ nhiều quá…”

Lão nhân giơ tay lên, sờ mặt mình, sờ đến vết sẹo nhỏ nhỏ, chỉ cho Lý Thừa Hoài xem, cười nói:

“Ngươi xem, lúc đó ta tâm ma tác quái, đi cầu đến Hành Chúc, nhét năm viên Kim Quang Chi Đan vào trong da thịt, đến nay vẫn còn sờ được, thương thế tuy đã khỏi, nhưng trên mặt lại không được sáng sủa lắm…”

“Chuyện của ngươi cũng giống như vậy, năm đó trong tộc ẩn huyết yên oán, nhượng bộ cầu toàn, hại thành bộ dạng này, hiện tại cũng sờ được gồ ghề, trong lòng không cam lòng, muốn nói, muốn hỏi, đương nhiên là hợp lý… phụ thân ngươi là người hiểu chuyện, trả một bức thư qua, nói rõ, nói sáng tỏ, không cần giả vờ không sờ được.”

Lý Thừa Hoài trầm mặc một lúc, Lý Huyền Tuấn đã kéo hắn đến ghế chủ tọa, lão nhân đặt bút vào tay hắn, vừa mài mực, vừa thúc giục:

“Đến, viết đi.”

…

Lý Chu Lạc từ trong điện ra ngoài, Toàn Ngọc Đoạn mặc hồng bào còn đang xem cảnh trên châu, Lý Chu Lạc mặc dù rất tò mò về bức thư của đại phụ, nhưng cũng không mở miệng hỏi, khách khí vài câu với Toàn Ngọc Đoạn, một đường trở về đại điện.

Một đường ngồi xuống ghế chủ tọa, Nhạc Ly Quang liền đến thắp đèn, Lý Chu Lạc mỉm cười, hỏi:

“Từ nay về sau sắp xếp thế nào?”

Lý Chu Lạc không nói nhiều, Nhạc Ly Quang rất thông minh, loại người như vậy trời sinh đã có giác quan, tự nhiên có thể cảm nhận được thời gian Lý Chu Lạc nắm quyền không còn nhiều nữa.

Hắn cũng hiểu Lý Chu Lạc đang hỏi cái gì, cung kính nói:

“Gia chủ sắp xếp thế nào… thuộc hạ sẽ sắp xếp như vậy, nếu có thể đi theo sau lưng gia chủ, đó chính là phúc khí tu luyện được rồi…”

Chuyện Lý Chu Lạc muốn đi Nam Hải đương nhiên chỉ có vài người đích hệ biết, nhưng Nhạc Ly Quang trước mắt ước chừng đã ôm lấy chắc chắn sẽ có lợi, tỏ ra rất chân thành, khiến Lý Chu Lạc liên tục gật đầu.

Hắn đang đọc tấu chương trong điện, lại thấy bên ngoài truyền báo, Thôi Quyết Ngâm đến bẩm báo.

Lý Chu Lạc trông nom nhà như vậy nhiều năm, Thôi Quyết Ngâm vẫn luôn xử lý chuyện [Tử Cấn Quảng Cốc Xuyên Sơn Huyền Đinh] một cách có trật tự, thường là ba tháng báo một lần, hiện tại đột nhiên đến, nhất định là có tình huống trên đại trận Tử Phủ, hắn vội vàng đứng dậy, nói:

Chương 1575: Danh Lục (2)

“Mau mời Thôi hộ pháp vào đây!”

Nhạc Ly Quang vội vàng tự mình đi mời, chờ Thôi Quyết Ngâm vào đại điện, hắn lại đuổi hai bên xuống, tự mình đóng cửa điện, bảo vệ bên ngoài điện.

Thôi Quyết Ngâm so với ba năm trước không có nhiều thay đổi, vị đích hệ Thôi gia này vẫn luôn khiêm tốn hành lễ, bẩm:

“Bẩm gia chủ, ba mươi hai đạo huyền châm, mười hai đạo đầu tiên đã được chế tạo hơn một nửa, nhưng Tử Yên Môn đã bắt đầu thu dọn hành lý, hiện tại tu sĩ trên châu sắp trở về tông, có một nhóm khác đến, theo lời đại nhân nói, là để phòng ngừa trận văn bị lộ quá nhiều.”

Văn Vũ có thể nói được, chết cũng có thể nói thành sống, còn thật không thể đoán được là sợ lộ trận văn hay là đến thời kỳ luân chuyển, Lý Chu Lạc chỉ nghe, Thôi Quyết Ngâm nói:

“Hắn điều động trở về ngay trong đêm, không kịp bái kiến gia chủ, liền nhờ ta xin lỗi… còn để ta mang một tin tức… nói rằng Khuyết Tích đã chuẩn bị đột phá Luyện Khí, các đan dược Tử Yên đã được chuẩn bị đầy đủ.”

Khuyết Tích sớm đột phá Luyện Khí cũng không đáng ngạc nhiên, Lý Chu Lạc ước chừng thời gian còn khá muộn, nhưng bất kể đối phương có cần hay không, trong nhà vẫn phải gửi đi, gật đầu nói:

“Ta sẽ phái người gấp đi một chuyến đến Tử Yên, gửi một phần tài nguyên đột phá cho nàng.”

Thôi Quyết Ngâm cung kính đáp:

“Trừ chuyện này ra, còn có một chuyện quan trọng khác… Có một tu sĩ Tử Yên Môn đang du lịch xung quanh, nói rằng hắn đã chỉ điểm cho một đứa trẻ của một hộ nhỏ trên hồ, vốn chỉ là nhìn đứa trẻ đó dễ thương… Kết quả ba năm năm xuống có tình cảm, lúc đi không nỡ rời đi, lần này muốn mang về tông… thu làm đệ tử, để ta hỏi trước gia chủ.”

Đây là chuyện không thể tưởng tượng nổi, Lý Chu Lạc đột nhiên kinh ngạc, hỏi:

“Hộ nào? Họ nào?”

Thôi Quyết Ngâm cười khổ một tiếng, đáp:

“Đinh thị… Đinh thị tản đến một hộ nhỏ trên hồ… Cô nhi quả mẫu, mẫu thân hơi có tu vi, nhưng theo ý ta, chuyện này cũng không được sáng sủa lắm…”

“Đinh thị!”

Lý Chu Lạc nảy sinh nghi ngờ, hỏi:

“Mặc dù chuyện này có chút đột ngột, sao lại coi là không sáng sủa được?”

Thôi Quyết Ngâm thấp giọng thở dài:

“Người Đinh gia đó chết trong tay Phù Vân Động, Uy Tinh cũng biết tên, cho nên cô nhi quả mẫu sống cũng không khổ, ta thấy tu sĩ Tử Yên đó… Có chút… Có chút ý tứ với quả phụ đó… Đã từng lưu trú, nghe nói nửa đêm gió lớn, tiếng kêu động đến láng giềng, may mắn là không ai nhận ra, đứa trẻ đó nhìn cũng không chống đối…”

“Đây… Cũng là Trúc Cơ tu sĩ rồi, sao lại không bày trận pháp? Loại phong lưu như vậy…”

Sắc mặt Lý Chu Lạc có chút cổ quái, Trúc Cơ tiểu tộc Lý gia, chuyện này cũng không tính là nhạy cảm lắm, nhưng dù sao cũng là người của Lý gia, chuyện này đương nhiên cần hai thế lực Tử Phủ thông qua, Thôi Quyết Ngâm đáp:

“Đạo hữu Tào Xử đã bẩm báo với tông, chuyện này hẳn là sẽ có người đến thảo luận.”

“Tốt!”

Lý Chu Lạc hơi thở phào nhẹ nhõm, tiễn Thôi Quyết Ngâm đi xuống, trong lòng suy nghĩ:

“Đinh Mộc tương lai trong tông nhất định là thế đơn lực bạc, đúng là lúc cần người đến giúp đỡ, nếu có thể xử lý tốt, để Tử Yên Môn phát triển, tương lai cũng coi như có được một mối quan hệ vững chắc, đúng là chuyện trăm lợi không hại.”

Lý Giáng Thiên đã xuất quan, Lý Chu Lạc liền thả lỏng, hiện tại chỉ còn hai chuyện cần xử lý: Công bố danh lục, tế tự.

“Mau mời Giáng Thiên đến đây.”

Hắn căn dặn một câu, mới qua một lúc, Lý Giáng Thiên từ ngoài điện đi vào, Lý Chu Lạc mỉm cười đón hắn, nói:

“Hiện tại ngày tế tự của tộc sắp đến, quy định năm trước không thay đổi, yêu vật này còn phải bắt, năm nay dùng yêu vật Trúc Cơ? Hiện tại yêu vật này khó tìm…”

Yêu vật tế tự của Lý gia thường là một đám Trúc Cơ quyết định, hiện tại Lý Minh Cung bế quan, hẳn là Lý Thừa Hoài và Lý Giáng Thiên quyết định, Lý Chu Lạc trước tiên dò hỏi ý kiến, ẩn ý nói:

“Hiện tại trong nhà khá là khó khăn, ngươi cũng vừa mới đột phá Trúc Cơ… Ta thấy… Không bằng đơn giản một chút.”

Dù sao Lý Minh Cung của Lý gia đang bế quan, hai người Trúc Cơ sơ kỳ bình thường sẽ không cùng nhau ra ngoài tìm yêu vật, đa phần là phái người Lý Thừa Hoài tu vi cao hơn ra ngoài, đấu pháp cũng được, chọc giận cũng được, hiện tại cục diện không rõ ràng, rõ ràng là chuyện nguy hiểm.

Trong mắt Lý Chu Lạc, tế tự cũng chỉ là một nghi thức long trọng, hiện tại là thời điểm quan trọng, cũng không cần cao ngạo như vậy.

Lý Giáng Thiên hiểu được lo lắng của hắn, trong lòng còn có ý nghĩ cầu lấy Lục Khí, thầm nghĩ:

“Nếu như đi Đông Hải, Hợp Lâm, cũng không biết có kịp không…”

Hắn cũng không phải sợ bắt không được yêu vật, không nói Lý Thừa Hoài xuất thủ, hắn Lý Giáng Thiên đối phó với những yêu vật dã đường này cũng một đánh một bại, chỉ sợ hiện tại trong nhà không giống như trước đây, từng là tiểu tộc Trúc Cơ, không ai hỏi đến, hiện tại thành lập Tử Phủ, chân nhân lại không ở trên hồ, bốn phía đều có mắt, động thủ động cước e rằng sẽ bị người nghi ngờ.

Nếu như Lý Hi Minh ở đây, xuyên qua Thái Hư một cái là bắt được, trở về liền tế tự, tự nhiên sẽ không có ai biết, dù có biết cũng chỉ nghĩ là luyện đan, nhưng Lý Hi Minh không ở đây, tự mình mang một con yêu vật lớn như vậy về, liền có chút không ổn.

Hắn nhíu mày, chỉ có thể đáp:

“Gia chủ nói rất có lý, chuyện này còn phải thảo luận, vãn bối sẽ hỏi lão đại nhân trước, rồi mới quyết định.”

Lý Chu Lạc gật đầu, đưa danh lục trên án cho hắn, những cái tên này đã được ghi vào cuộn trục có viền vàng, hắn nhẹ giọng nói:

“Đây là danh lục ẩn cư, Giáng Thiên xem một chút đi.”

Lý Giáng Thiên lại nở nụ cười, không đi động cuộn trục đó, mà hành lễ, đáp:

“Không cần, gia chủ cứ sắp xếp đi, ta sẽ đi trên châu đi dạo một chút, xem một chút.”

…

Trên châu.

Ánh sáng buổi sớm trên hồ vừa mới dâng lên, trong viện ồn ào náo nhiệt, hai bức tượng đá hổ xanh uy vũ trước phủ treo đầy lụa đỏ, hai bên người hầu cũng mặc đỏ, cười nói:

“Chúc mừng… Chúc mừng…”

Bảng đen trước cửa rực rỡ, hai chữ [Đông Húc] mạ vàng đang phát sáng, Lý Hi Huyền béo trắng như bạch ngọc đang đứng trước phủ, mặc một bộ hỷ phục đỏ, hai bên người đều gọi hắn là lão gia.

[Đông Húc] nhất đệ tức là nhà tổ của nhánh Uyên Hoàn, từng rất rộng rãi, sau này cháu chắt nhiều, một sân chia thành bốn hộ, một hộ lại chia thành bốn gian, bên ngoài đẹp đẽ, bên trong chật chội kinh người, mỗi lần Lý Hi Huyền đứng trước cửa lớn này đều phải thở dài, hiện tại cuối cùng không thở dài nữa, dung nhan rạng rỡ.

Bên trong chờ là người em ruột của Lý Minh Cung, mặt đầy xuân phong, đội khăn hoa, khách khứa đến chơi đều kính nể hắn ba phần, một nhóm khách khứa vào trong, liền có một nam tử áo ngắn đi lên, vui vẻ nói:

“Mấy đứa cháu trai đều trúng ẩn, hiện tại có cần nhà tốt không? Ta có vài chỗ đất tốt…”

Người trung niên đội khăn hoa đang đắc ý, tâm trạng tốt, đối với những người tới gần này cũng khách khí, chỉ cười nói:

“Chờ một chút, có cho ngươi kiếm!”

Hắn cười ha ha, kéo người vào trong, bước qua cửa lớn, sân đã được cải tạo rất nhỏ, chật cứng người đến chúc mừng, hắn ngẩng đầu ưỡn ngực, khí thế bừng bừng, tạo thành sự tương phản rõ rệt với phụ thân Lý Hi Huyền trước mặt gù lưng, ánh mắt nghi hoặc quét tới quét lui, lớn tiếng nói:

“Lần này trong tộc ẩn cư, Uyên Hoàn Đông cư của ta có năm người trúng ẩn, tổng cộng bốn nhánh, các ngươi…”

Hắn giơ chén lên, cười nói:

“Chủ vị yêu thương tộc nhân, các nhánh ấm áp, vì hồ mừng! Vì châu mừng! Vì tộc mừng!”

Chương 1576: Đông Đệ (1)

Một đám người nâng ly chúc mừng, Lý Thừa Tể mang khăn hoa, khí thế ngùn ngụt, Lý Hi Huyền lại đang trợn mắt quan sát, đếm số lượng khách khứa, tự tại bên ngoài sân đã sớm bị ném ra khỏi chín tầng mây.

“Trần thị An thị không phái người đến… có thể hiểu được… Lý Thừa, Lý Thừa Bàn hai nhà ngay cả một lời hỏi thăm cũng không có… trong chủ mạch không có mấy khách khứa có trọng lượng…”

Lý Hi Huyền nhìn chằm chằm, không có quá nhiều ngoài ý muốn, chỉ là sự may mắn trong lòng tan biến, từ ngoài viện sáng sủa ồn ào đi vào, đại sảnh bên trong đen thui, mấy đứa trẻ ngồi xổm ở góc, Lý Hi Huyền giơ bàn tay trắng mập lên, thấp giọng nói:

“Gọi tiểu tam của ta trở về!”

Không lâu sau, Lý Thừa Tể mang khăn hoa ỉu xìu đi vào sân, đối mặt với phụ thân sắc mặt âm trầm, hắn khuyên:

“… Ta đã hỏi qua rồi… Thừa là bị lão đại nhân phái đến mật lâm, Thừa Bàn lại ở bên Chu Lạc, không đến được cũng là chuyện bình thường… phụ thân cần gì phải làm mặt lạnh… mọi người đều không thoải mái.”

Lý Hi Huyền liếc hắn một cái, mắng:

“Ngươi hiểu cái gì… mặc dù ta chưa tu đạo, không nhận ra trên trời ngày đó là hỏa gì, nhưng mấy tu sĩ đều nói đại công tử Lý Giáng Thiên đã đột phá ra ngoài… Lý Chu Lạc hòa nhã, nhưng hắn chưa chắc đã như vậy!”

Lý Thừa Tể nhíu mày, thấy phụ thân nói:

“Đông đệ của ta khó khăn nhất, lần này ta phải đứng ra… làm chim mòng két, trên cao đã nhượng bộ, một đám người chia đều lợi ích, như gió tan đi, để lại chim mòng két cho người ta chém giết… bây giờ một người cũng không dám đến…”

Lý Thừa Tể lớn lên trong nhà, hầu như mọi chuyện đều dựa vào phụ thân này, vừa nghe liền hoảng sợ, hỏi:

“Hả? Đây là lý do gì… lúc đầu là Thanh Đỗ cùng đi, Ấm Bị cũng đã lấy được, bây giờ bỏ mặc chúng ta, sau này có ai dám đứng ra nữa không?”

Lý Hi Huyền chỉ nói:

“Ngươi nói dễ lắm, trên cao sẽ đè ép ngươi, lý do thì vô số, luôn có lý do khiến cả hai bên đều thoải mái, vì vậy bọn ta bị đánh, từ trước đến nay đều là người đứng đầu bị đánh, nếu không làm chút kế hoạch, nhất định sẽ xui xẻo.”

Lý Thừa Tể liên tục gật đầu, Lý Hi Huyền lại nhíu chặt mày, đáp:

“Lúc trước có mấy phần nói chuyện, là vì trong lòng tộc nhân đều nghĩ đến Ấm Bị, nghiêng về bên chúng ta, bây giờ Ấm Bị đã qua, chính là phượng đã nhổ lông, cái gì cũng không còn, may mắn là lúc trước đã có dự tính… công lao đức vọng của mấy đứa trẻ đều là thật, không có bao nhiêu nước.”

“Việc này các ngươi không cần hành động nhiều, trung thực là được, ai trong các ngươi cũng không đấu lại được, chỉ có dựa vào uy phong của Minh Cung mà hạ thấp, ta sẽ đi vào điện xin tội, mọi việc đều hướng về lão đầu tử ta này, nhiều nhất là chịu khổ, dù có chịu đựng đến cùng cũng không lo mất mạng.”

Lý Thừa Tể do dự, nói:

“Bây giờ các nhà đều đang ăn mừng, phụ thân lên núi… không phải là không hợp thời sao… mặt mũi của chúng ta cũng không có, hơn nữa việc gì phải làm như chúng ta đã làm sai gì đó? Một chút Ấm Bị này… so với các nhà khác thì ít không thể ít hơn nữa…”

Lý Hi Huyền mặt lạnh, hỏi:

“Sao lại không hợp thời? Bây giờ Lý Chu Lạc còn đang nắm quyền, Lý Giáng Thiên mới ra ngoài, bây giờ không lên núi thì chờ đến lúc nào? Đợi đến khi dao của Lý Giáng Thiên đâm qua mới đi? Bây giờ hắn vừa nhượng bộ, sau này Lý Giáng Thiên sẽ trói buộc chúng ta lại!”

“Ô…”

Lý Thừa Tể nửa tin nửa ngờ, đáp:

“Đại công tử… muốn trở lại châu sao?”

Lý Hi Huyền tức cười, câu này cũng không đáp lại hắn, lắc đầu, vung tay áo đi ra ngoài.

Trước viện đều là khách khứa, hắn chỉ có thể bước qua ngưỡng sau viện, ra khỏi cửa sau, sương mù buổi sáng còn có chút lạnh, Lý Hi Huyền chỉ có thể ôm chặt tay áo, trên gương mặt trắng mập có chút vô thần:

“Tranh Đông tranh Tây, không có ai để ý, Ấm Bị cái này Ấm Bị cái kia, đến cuối cùng có mấy người có thể thành khí? Trong Đông Đệ chỉ có Minh Cung đã tu tiên, lão phu đếm ngày sống, cũng chỉ có thể giúp đến mức này…”

Lý Hi Huyền là người sốt sắng nhất trong số các lão tộc này, thực sự là chi nhánh này của tộc Lý có quá ít tu sĩ!

Cùng là sau Lý Huyền Tuyên, ở bên kia Lý Thừa đương gia có Lý Chu Phảng, Lý Chu Dương ở trước, có Lý Hành Hàn, Lý Hành Tế ở sau, tiếp theo còn có một Lý Khuyết Ưng của Tử Y, chỉ cần có tu sĩ, có thể yên tâm phân gia không đến mức rơi vào bờ châu.

Tây Đệ đã phân ra mấy phòng, Lý Chu Phảng huynh đệ dẫn đầu lại là tu sĩ, nỗ lực tranh thủ Ấm Bị cũng được, tìm một ít chức vụ bên ngoài cũng được, đều thuận tiện hơn nhiều… mỗi lần sắp xếp một tộc nhân ra ngoài, tương lai đều là một con đường, càng sắp xếp về sau càng nhẹ nhàng, đâu giống như Lý Hi Huyền hắn độc nhất vô nhị bôn ba khắp nơi vì con cháu tìm đường ra?

Nhưng con cháu không thể tu hành thì thôi, ngay cả suy nghĩ cũng không như ý, Lý Hi Huyền làm sao có thể không chán nản!

Hắn co ro trong áo robe dưới cơn gió lạnh buổi sáng, toàn thân lạnh lẽo, bước chân loạng choạng, mặc dù trên đường đầy tiếng nhạc vui vẻ, trong lòng lại vô cùng bi ai.

Đường đến điện Đông Đệ không tính là xa, nhưng địa thế đại điện khá cao, đối với phàm nhân mà nói, còn tính là một đoạn đường khiến người ta đổ mồ hôi như mưa, bình thường Lý Hi Huyền có kiệu, bây giờ là lén lút trốn ra, tự nhiên không được đãi ngộ tốt như vậy, chỉ có thể chờ ở bên đường một lúc, gọi một người đánh xe dừng lại.

Trong châu có không ít người đánh xe, tín sứ, nhưng những người này đều mất thể diện, nếu không phải là đi đường cùng cực, con cháu chính thống đa số đều không muốn làm, những người này phần lớn là người nhà, nô bộc của tu sĩ thăng tiến đến châu, bổ sung vào chủ mạch, để lại cho nhà mình.

Chương 1577: Đông Đệ (2)

Hắn chui vào kiệu nhỏ, lúc này mới ấm áp một chút, lắc lư tỉnh rồi ngủ, không biết đã bao lâu, dần dần nóng lên, nghe bên ngoài nói:

“Lão gia! Đến nơi rồi!”

Lý Hi Huyền vén rèm nhìn, quả nhiên thấy một đám cung điện cao vút, lúc này mới chui ra khỏi kiệu, hắn tuổi lớn, eo lưng không tiện, chỉ duỗi chân ra sức với tới xe, nhưng không ngờ eo lưng hắn đã bị một đôi tay trắng nõn đỡ lấy, thuận lợi đỡ hắn xuống.

Hắn đứng vững trên mặt đất, thở dài một hơi, nhướng mày nhìn, vào mắt là một đôi ủng da màu đen, không có trang trí hoa văn.

Ở trên là một bộ trường bào viền vàng, trong gió nhẹ nhàng bay lên, hơi ngẩng mắt lên, liền thấy gương mặt trắng nõn, hai hàng lông mày hơi dài.

Dưới hàng mày đen là một đôi đồng tử màu vàng, đang mỉm cười nhìn hắn.

Lý Hi Huyền hít thở một chút, trong lòng đột nhiên căng thẳng:

“Đại công tử?”

Thân hình Lý Giáng Thiên hơi cao gầy, so với người già thì cao hơn nhiều, trên tóc đen còn bốc cháy ngọn lửa màu vàng nhạt, hơi phát sáng, hắn đỡ Lý Hi Huyền đứng vững, thân thiết nắm bàn tay trắng mập của hắn, cười nói:

“Thật là trùng hợp, ở đây còn có thể gặp lão nhân gia… đến đây là…”

Lý Hi Huyền bị hắn nhìn khiến trong lòng lạnh lẽo, hắn ra khỏi cửa ngay cả kiệu cũng không ngồi, từ cửa nhỏ lén lút trốn ra ngoài, chính là để đột ngột đến điện khiến người ta không kịp phòng bị, sao có thể nói cho hắn biết? Biểu cảm trên mặt miễn cưỡng giữ vững, cười nói:

“Công bố việc Ấm Bị, đến đây bái kiến gia chủ, cảm kích ân đức của hắn…”

“Ô!”

Lý Giáng Thiên vừa đi về phía điện vừa lắc đầu cười nói:

“Lão nhân gia rất khách khí, mặc dù ta đã tu hành mấy năm, nhưng công phu này vẫn phải học lão nhân gia! Ta còn đang nghĩ những tộc nhân này khi khảo sát thì một người cũng không nghe lời, sau khi lấy được Ấm Bị nhất định sẽ hoành tráng hưởng thụ… bây giờ gặp lão nhân gia, quả nhiên là lời nói và hành động nhất quán, tộc nhân Đông Đệ có lão nhân gia dạy dỗ, thật là may mắn đến cực điểm, đúng không?”

Lý Giáng Thiên nói chuyện luôn dễ nghe, nhưng Lý Hi Huyền không biết hắn có ý gì, da đầu tê dại, chỉ muốn nhanh chóng đến điện, bước chân cũng nhanh hơn mấy phần, mắt thấy điện môn đã đến trước mắt, trong miệng đáp:

“Đúng…”

Lý Giáng Thiên mỉm cười gật đầu, nói:

“Tiểu bối cũng chỉ suy nghĩ một điểm này, sáng sớm đã thương lượng với gia chủ, tộc nhân được Ấm Bị… còn phải được chăm sóc nhiều hơn, nếu như lão nhỏ của một mạch phạm phải sai lầm, thì Ấm Bị này cũng phải treo lên trước, rồi mới xem xét, suy nghĩ lại, cũng để tránh cho người khác lợi dụng!”

“Hả…”

Lý Hi Huyền như bị sét đánh, ngây người một giây tại chỗ, suýt chút nữa dừng lại.

Lý Hi Huyền này là đến làm gì? Đến xin tội! Một câu của Lý Giáng Thiên nói xuống, chỉ cần hắn xin tội, Ấm Bị của cả nhà đều mất đi!

Hắn ngây người một lúc lâu, trong lòng nhanh chóng tổ chức lại lời nói, mới mở miệng nói:

“Việc này… có vẻ quá nghiêm khắc… dù sao cũng là nhà nào có lão nhỏ, chẳng lẽ…”

Lý Giáng Thiên thở dài lắc đầu, cắt đứt nói:

“Lão nhân gia quá mềm lòng! Đây tính là nghiêm khắc gì? Đông Đệ tự nhiên sẽ không phạm sai lầm… lão nhân gia không cần phải suy nghĩ cho mấy mạch khác… ôi… Địch Ly Quang đến rồi… đại nhân mời!”

Lý Giáng Thiên liền khóa thời gian, đến trước điện thì cắt đứt lời hắn, còn chưa đợi đối phương đáp lại, hành lễ, hóa thành màu vàng nhạt bay lên, Lý Hi Huyền bất ngờ, Địch Ly Quang lại đến trước mặt, cung kính nói:

“Đại nhân, gia chủ đang tiếp đãi tu sĩ Tử Y, có việc gì quan trọng không?”

Lý Hi Huyền thở sâu hai hơi, nhẹ nhàng chắp tay, không nói một lời nào lui xuống, đi đến dưới đài, lão đầu này phát hiện ra không ổn, suy nghĩ:

“Việc lớn như vậy mà đã quyết định rồi sao? Trên châu không có một chút tin tức nào? Bị tiểu tử này dọa sợ rồi!”

Hắn đang định quay người, lại sợ hãi:

“Không được… không được… nếu đã nói như vậy… ta còn có thể lên xin tội, hắn quen nói đen thành trắng, trắng thành đen, đến lúc đó thành ta tự nguyện xin tội, từ bỏ con cháu Ấm Bị để củng cố kỷ cương trong tộc, ta nhất định phải bị hận chết…”

Tứ chi của Lý Hi Huyền phát lạnh, run rẩy một lúc, nghĩ:

“Không gỡ ra được… không gỡ ra được… Minh Cung không ra ngoài, muốn không bị tiểu tử này bức chết… chỉ có thể đi cầu lão đại nhân!”

…

Ngoài điện một mảnh huyên náo, nội điện của Lý Chu Lạc lại rất yên tĩnh, Thôi Quyết Ngâm đang đứng ở chính giữa đại điện, hơi nghiêng người, hai tay chắp lại, hướng lên trên nói:

“Bẩm gia chủ, đây là Vệ tiên tử… đây là Tiêu đạo nhân.”

“Gặp qua gia chủ.”

Hai người hơi hành lễ, Lý Chu Lạc lập tức đáp:

“Gặp qua hai vị tiên trưởng.”

Tử Y môn phái đến tiếp quản là tâm phúc của Đình Lan là Vệ Đan Anh, mặc một bộ y phục màu vàng, có vẻ có chút ngượng ngùng, Tiêu đạo nhân thì thân hình to lớn, mặt đầy râu đen, trong tay kéo một đứa trẻ, nhìn có vẻ gầy nhỏ, khoảng tám chín tuổi.

Hiện nhiên đây là đến xử lý chuyện phong lưu của Tiêu đạo nhân, Tiêu xử thì tự tại, chỉ nhìn mặt mày là một người hào sảng, nắm chặt nắm tay có đủ kích thước cái chậu dấm, trên quần áo có ánh sáng chuyển động, ngón tay gầy của Đinh Mộc chỉ có thể nắm được ngón tay hắn, giọng nói của Tiêu xử trầm thấp:

“Đứa trẻ này ta rất thích, phiền hồ trên kia nhường lại.”

Hắn rốt cuộc là thích ai, mấy người trong lòng đều biết rõ, Vệ Đan Anh do dự nói:

“Chuyện của Tiêu xử đạo hữu… gia chủ hẳn là cũng đã biết rồi, hắn đã có ý thu đồ đệ, theo quy củ của Tử Y, ta sẽ ra mặt hỏi gia chủ… đến lúc đó sẽ đón cả người nhà hắn qua.”

Quan hệ giữa Vệ Đan Anh và Tiêu xử hiển nhiên không quá thân thiết, nữ tu này cũng biết chuyện không được sáng sủa lắm, hỏi một cách mơ hồ, Lý Chu Lạc không thể để nàng ta không xuống được đài, gật đầu nói:

“Có thể được Tử Y thu nhận, là phúc khí của đứa trẻ này, tư liệu của nó sau này, hồ trên cũng sẽ bổ sung một phần, người nhà có thể cùng nhau qua, mọi người yên tâm!”

“Tốt!”

Tiêu xử có vẻ rất vui vẻ, cung kính hành lễ, nở nụ cười, hắn lại là một người có giọng nói lớn, một tiếng này rất vang, Vệ Đan Anh gần như có chút xấu hổ, vội nói:

“Tiêu đạo hữu xuống trước đi…”

Tiêu xử cũng không dây dưa, nhanh chóng hành một cái cung, dứt khoát lưu loát đi xuống, Đinh Mộc gầy yếu không nói một câu nào, bị hắn nắm trong tay, hai bước hợp thành một bước đi, khô quắt như một con rối, trên mặt lại có nụ cười.

Lý Chu Lạc nhìn đôi sư đồ này đi xuống, hơi nhíu mày, Vệ Đan Anh thở phào nhẹ nhõm, nhướng mày cười nói:

“Việc này làm khó gia chủ… Tiêu xử ở trong tông cũng là một người không đứng đắn, bình thường mấy tu sĩ ở trên phong của hắn đều không tốt, may mắn là hắn chỉ chơi đùa với thê thiếp, phẩm hạnh cũng qua loa được…”

Lý Chu Lạc lúc trước cũng đã nhìn thấy pháp lực quang huy của Tiêu xử, đáy lòng cũng có chút xấu hổ:

“Tại sao Tiêu xử lại tu được Minh Dương… ô… cũng nên để hắn tu Minh Dương…”

Hai người ăn ý bỏ qua chủ đề này không nói, sắc mặt Vệ Đan Anh có chút ảm đạm, nói:

“Năm nay, Trường Tiêu và Hành Chúc đang đánh nhau kịch liệt ở Hải Khu, Trường Tiêu môn chịu rất nhiều thiệt thòi, vốn dĩ là chuyện tốt, Tử Y chúng ta ở ngoài khơi không có thế lực quá lớn, vừa vặn có thể mở rộng tay chân.”

“Nhưng Đông Hải đã xảy ra chút chuyện, Văn Vũ liền không thể không điều đi, việc này… rất không tốt, địa mạch hải vực của Tử Y môn chúng ta dao động lớn, địa hỏa dung nham tràn ra ngoài, nghe nói ánh sáng đỏ rực, có thể nhìn thấy từ xa ngàn dặm…”

“Rồng thuộc ở trong biển đều bơi lên mặt biển, nghe nói dưới đáy biển là một mảnh hỏa sát, sinh linh đồ đan, yêu và người đều chết rất nhiều.”

Thực lực của Tử Y môn ở ngoài khơi không bằng Trường Tiêu, Hành Chúc hai môn, mấy năm nay tâm tư ở ngoài khơi không ít, thấy thần thái của Vệ Đan Anh, lần này bị thương không giống như bình thường, dù sao địa mạch hỏa mạch đều biến động, lại ở trong biển, thủy mạch đa phần cũng không chạy được, ba thứ đều biến động, tổn thương đối với trận pháp, kiến trúc không giống như bình thường.

Biểu cảm của Lý Chu Lạc trầm trọng, thấp giọng nói:

“Có điều tra rõ chưa…?”

Vệ Đan Anh có chút buồn bực, đáp:

“Hoặc là là một tu sĩ Tử Phủ có đạo hạnh cực cao của Thổ Đức, hoặc là thật sự là địa mạch biến động, gặp phải tai họa bất ngờ, nói chung… không chỉ có chân nhân trong tông đã đi qua, các tu sĩ cũng đến Đông Hải đóng quân…”

“Các tu sĩ điều động, nhân thủ ở quý tộc này khó tránh khỏi ít đi, nếu tốc độ chậm lại, cũng đừng trách.”

Lý Chu Lạc trầm trọng gật đầu, ra hiệu mình đã hiểu, Tử Y môn nói những điều này với mình quả nhiên có nguyên do, trận pháp của mình cũng không gấp, liền nhẹ nhàng nói:

“Không sao, Tử Y xử lý việc nhà trước là tốt nhất.”

Vệ Đan Anh liền cáo lui, từ trong điện đi ra ngoài, Lý Chu Lạc tiễn một đường đi về phía Bắc, Lý Chu Lạc quan sát lộ tuyến, Vệ Đan Anh mười phần tám chín là đi về Huyền Diệu Quan.

“Tổn hại bảo thổ đạo thống của Tống Diệm chân nhân, tu sĩ Thổ Đức, đối với địa mạch có nghiên cứu sâu sắc, xem ra phải mời hắn ra tay.”

Chương 1579: Công Tích Đạo Lộc (1)

Lý Giáng Thiên phái người xuống dưới, chính mình ở trong điện chờ đợi. Rất nhanh, một tiếng ồn ào truyền đến, một dãy bóng người nhanh chóng tới trước đại điện, do dự đùn đẩy một hồi, không ai dám tiến vào.

“Có tiếng kêu cửa.”

Cuối cùng là Trần Đông Hà và An Tư Nguy hai người dẫn đầu tiến vào Ngọc Đình, phía sau mỗi người đi theo ba vị thực quyền nhân vật của Thanh Đỗ, hành lễ trước. Lý Giáng Thiên đối với hai người này vẫn rất khách khí, ngồi thẳng người nói:

“Hai vị Trưởng lão vào đây trước đi.”

Vì vậy, cửa điện khép chặt, chỉ còn hai người đứng trong điện. Lý Giáng Thiên chỉ vào những thư tín trên án, đáp:

“Hai mươi hai vị nhân tuyển ẩn tàng trong tộc, Chu Lạc Thúc cho mỗi người ba nơi bảo hộ, có thể lưu lại chức vụ ở châu trung, châu biên và thưởng cấp mỗi năm.”

“Những động tĩnh lớn nhỏ của bọn họ trong ba năm qua đều ở đây, nghi điểm, chứng cứ, những tờ báo cáo bị Chu Lạc Thúc đè xuống, cùng những vết nhơ trong tông quy trước đây, đều dùng mực đỏ chú thích.”

“Tôi muốn lưỡng ty phối hợp, nhân mã của Thanh Đỗ không được hành động, Ngọc Đình phái người đi mời, người được mời chia ra giam vào trong điện, không cần thẩm vấn, cũng không cần dùng hình.”

Trần Đông Hà muốn nói lại thôi, An Tư Nguy thì hành lễ, nhắc nhở:

“Bẩm Gia chủ, trong ba năm tộc trung đều coi như trung thực, những ẩn tàng được chọn đều không có sai sót, cho dù có một vài người cố ý làm sai, cũng không bắt được nhược điểm, mà tính toán theo quá khứ, e rằng sẽ dẫn đến oán giận.”

“Không sao.”

Lý Giáng Thiên cười cười, đáp:

“Tôi chỉ cần hai vị trưởng bối trông chừng hết thảy, phong thanh chặt chẽ là được.”

Hai người hiểu ý gật đầu, Lý Giáng Thiên đi xuống một đường, tự tay mở cửa cho hai người, chính môn đột nhiên mở ra, một đám người quỳ trước cửa đều ngậm miệng lại. Lý Giáng Thiên cười nói:

“Còn một việc, xin Thanh Đỗ Ngọc Đình thuận đường thông truyền các mạch, bất luận nhà ẩn tàng nào có hành vi gian phạm, trị tội Thanh Đỗ, một người phạm tội, liên lụy một đệ, tùy theo mức độ giảm bớt ẩn tàng.”

Một đám người trật tự rời đi, lần lượt có người bị mang lên núi. Lý Giáng Thiên đợi một lúc, liền thấy một nam tử khăn hoa bạch sắc bị kéo tới từ đạo, Lý Giáng Thiên đang chờ hắn, trên mặt không còn nụ cười trước đó, lạnh lùng trừng mắt nhìn hắn.

Lý Thừa Tể trong lòng đã lạnh như băng.

Nửa đêm Ngọc Đình Vệ đến gõ cửa, nói là một người phạm tội, liên lụy một đệ, trong lòng Lý Thừa Tể liền đập mạnh một cái.

Lão đầu tử nhà mình đi làm gì? Xin tội!

Lý Hy Huyên ngựa không ngừng vó, giữa đường quay về Thanh Đỗ cầu tình, nhưng Lý Thừa Tể không biết, chỉ biết phụ thân xin tội đến nửa đêm còn chưa về, sớm đã cùng mấy người huynh đệ ngồi vây quanh lo lắng, nói không chừng đang ở nơi nào đó trị tội…

Hiện tại bị Lý Giáng Thiên trừng một cái, trong lòng càng thêm sợ hãi:

“Phụ thân đã sớm nói Đại Công Tử này độc ác, một trận này là muốn nhà ta ẩn tàng, năm người đều không có tin tức… Rốt cuộc là cờ cao một nước, phụ thân đụng phải hắn rồi!”

Hắn bị kéo vào tòa viện bên cạnh giam giữ, đại môn đóng lại, hoàn toàn tối đen, trận pháp ngăn cách nội ngoại, không thể liên lạc, lúc này lòng như tro tàn, chờ đến thị tòng trong điện đến bưng trà, hắn cũng không có phản ứng gì.

“Đại nhân mời…”

Hắn nghiêng đầu nhìn một cái, đột nhiên cảm thấy thị tòng này có chút quen mắt, ngẩn ra, hỏi:

“Ngươi là Nhậm Gia Nhân?”

Thích thất chính là Nhậm Gia Nhân, Đông Để và Nhậm Gia rất thân cận, hắn vội vàng nắm lấy tay người này, đầu óc ít khi vận động bắt đầu chuyển động, run rẩy nói:

“Thay ta… truyền tin Đông Để… nhanh chóng phân gia… Có thể bảo toàn một cái là một cái…”

Nhậm Gia Nhân này nhìn hắn một cái, đáp:

“Công tử cao nhìn ta rồi, ta một tiểu tiểu thị tòng, sao có năng lực lớn như vậy? Hơn nữa công tử vừa bị mang đi, người Đông Để đã nhanh chóng phân gia sản rồi!”

Lý Thừa Tể mềm nhũn xuống, ngồi ngây người nửa ngày, chỉ thốt ra một chữ:

“Được.”

Lý Thừa Tể ở bên trong vùng vẫy, bên ngoài lại rất yên tĩnh, chỉ có tiếng bước chân vội vã, ánh trăng như nước, Lý Giáng Thiên đứng ở trước cửa điện, Trần Anh hơi cúi người, thấp giọng nói:

“Gia chủ, Lý Hy Huyên đại nhân còn ở trong sân Thanh Đỗ, Đông Để đã hoảng loạn phân gia, phía Tây vốn đã phân, không có động tĩnh gì, chỉ có hai nhánh nhiều phân ra ngoài…”

“Đủ rồi.”

Lý Giáng Thiên tùy ý nói:

“Đợi tộc lão Hy Huyên xuống núi, cũng mất luôn Đông Để của hắn, những đứa con bốn phân năm liệt kia còn oán hắn, lão đại nhân nói oán không bằng huynh đệ, oán không bằng tông tộc, oán lên người tộc lão Hy Huyên của chúng ta là vừa vặn.”

Hắn cười khẩy một tiếng, đáp:

“Phụ mẫu làm không tốt, huynh đệ đồng thù địch khái, chẳng phải càng đoàn kết hơn sao? Cũng sẽ không tổn thương tình nghĩa, cũng oán không được tông tộc… Là hắn Lý Hy Huyên trước tiên thừa nhận tội, ta Lý Giáng Thiên mới phái người đi bắt người, hiện tại Đông Để không đánh mà tự nhận, nguyên nhân lần này bốn phía bắt người… Mọi người cũng đã biết rồi!”

Lúc này Trần Anh cũng có chút kinh hãi phát lạnh, trầm mặc một lát, hắn chắp tay, đáp:

“Sợ rằng hắn không phối hợp… Tộc lão Hy Huyên… Ở trong cuộc rõ ràng nhất, nếu bốn phía tuyên truyền…”

“Không sợ hắn không phối hợp.”

Lý Giáng Thiên vung vung tay áo, chắp tay đi vào trong điện, cười nói:

“Phụ mẫu chi ái tử, vì nhi kế thâm viễn, đâm thủng chuyện này, Đông Để có cái gì tốt? Chẳng qua là muốn đối mặt với sự phân hóa vỡ nát của ta lần này lại lần khác mà thôi, hắn già rồi, không dám đối đầu với ta người nắm giữ quyền lực.”

“Hơn nữa…”

Hắn ngồi vào chủ vị, cầm bút lên, đáp:

Chương 1580: Công Tích Đạo Lộc (2)

“Cầu tình và thừa nhận tội có khác gì nhau? Nếu là không có tội, vì sao lại cầu tình?”

Lý Giáng Thiên liếc hắn một cái, tiếp tục nói:

“Đi mời Thôi Quyết Ngâm đến đây.”

Trần Anh như gió xuôi xuống dưới, Thôi Quyết Ngâm rất nhanh từ điện ngoài tiến vào, hiển nhiên đã chờ ở bên cạnh rất lâu rồi, Lý Giáng Thiên nâng mày cười nói:

“Trong hai tháng này bàn luận với Thôi đại nhân… Có tiến triển gì không?”

Thôi Quyết Ngâm hơi hành lễ, cung thanh nói:

“Đã theo lời dặn của gia chủ, từ trong sáu trăm sáu mươi bảy bản đạo tàng của gia tộc, lựa chọn ra ba loại đạo thống đạo thư, lần lượt là “Lục Chương Tầm Tiên” [Bạch Hàm thiên], “Lân Thú Vấn Pháp” tổng lục, “Linh Trung Phù Pháp” tổng giám.”

“Phần đạo thống được lựa chọn đã qua chỉnh sửa và bổ sung, thông qua nhiều đạo thống bổ sung, đặt tên là [Bạch Hàm], [Vấn Pháp], [Linh Phù] ba bộ.”

Hắn chắp hai tay dâng lên ba quyển điển tịch, lần lượt dùng ba loại bìa sách màu trắng, vàng, tím, lại còn phác họa cả hoa văn, thoạt nhìn có vẻ tiên khí lượn lờ. Lý Giáng Thiên tiếp nhận, lật qua hai lần, gật đầu nói:

“Nhờ tiền bối giúp đỡ.”

Thôi Quyết Ngâm nghiêng người đứng sang một bên, Lý Giáng Thiên thì quay sang Trần Ương ở phía dưới nói:

“Đưa người trong các viện phụ đến đây.”

Không lâu sau, đám người nối đuôi nhau vào, từng người cúi đầu, hoang mang bất an, đứng thành hàng ở phía dưới, Lý Giáng Thiên cười nói:

“Trước tiên phải chúc mừng các vị, lão đại Hi Huyễn tộc vì đại nghĩa nhập sơn, tự xin tội, tộc trung hạ phái thẩm tra, may mắn là Chu Lạc Thúc có con mắt tinh đời, chọn lựa người rất chuẩn, tuy có nghi điểm, nhưng hiện tại đều đã được giải thích rõ ràng, chọn lựa không sai.”

Đám người ở dưới lập tức thở phào nhẹ nhõm, lén lút nhìn nhau, đều nhìn về phía Lý Thừa Tể.

Lý Thừa Tể càng xác định lão gia hỏa của mình là đi xin tội thật, may mắn là không điều tra ra được gì, nếu không thì nhà mình nhất định sẽ bị hận chết, thầm cảm thấy may mắn, nghe Lý Giáng Thiên nói:

“Hôm nay mời chư vị đến đây, thực sự có chuyện quan trọng thương thảo, ta muốn trong tộc rộng mở tiện đường, lấy Mật Lâm Nhất Sơn làm chủ, thiết lập tam đẳng học vấn, lần lượt là [Bạch Hàm], [Vấn Pháp], [Linh Phù], cung cấp cho những người trong tộc ở châu không thể tu hành nghiên cứu, cũng coi như là thêm chút sức mỏng manh cho tộc chúng ta.”

Đám người ở dưới có chút nghi hoặc ngẩng đầu lên, đều nhìn về phía trên đài, Lý Giáng Thiên cười nói:

“Từ nay đường ẩn nấp vẫn sẽ được tiến hành, chỉ cho phép hậu duệ của tu sĩ hy sinh vì tộc, chỉ ẩn nấp một đời có linh khiếu, nếu như con cái thân không có linh khiếu, thì có thể tạm thời ghi nhớ ở hồ, chờ đợi sau này linh khiếu con được ban xuống, thì coi như là công ẩn nấp.”

“Còn về con đường nghiên cứu đạo kinh, mỗi năm năm tế tự sẽ tiến hành khảo sát Mật Lâm, người có thành tựu ở tam đạo, sau khi khảo sát phẩm hạnh đều có thể nhận được công lộc vị của tộc, không chỉ có thể ở lại châu, còn có thể được ban thưởng, nhận lương bổng, đây là đạo lộc.”

Trong sân lập tức yên tĩnh, Thôi Quyết Ngâm hiển nhiên đã sớm chuẩn bị, từ trong tay áo lấy ra vài cuộn trục màu vàng đã được soạn thảo xong, truyền xuống tay Trần Đông Hà, An Tư Nguy.

Phải biết rằng ẩn nấp của Lý Gia không phải vững như thái sơn, nếu năng lực không đủ, cầu xin quan vị cũng sẽ bị bãi bỏ, thưởng cấp và lưu giữ cũng chỉ có một đời là được hưởng, nếu như đạo lộc việc này khả thi, chẳng phải còn tốt hơn ẩn nấp sao?

Hiện tại từng người đều ngẩng mày nhìn, Lý Giáng Thiên tiếp tục nói:

“Đạo này có ba đẳng vị, sau này trong gia còn lập tộc học ở các phủ, cũng có thể phái ra châu… Các phòng đều đến sao chép kinh điển.”

Hắn tựa vào ghế cao trên chủ vị, ánh mắt nóng bỏng của đám người ở dưới đều theo ba quyển sách kia bay lượn, cũng có vài người Trúc Cơ ở đây, những nhân tài này mới chịu ngoan ngoãn xếp hàng đến sao chép, Lý Giáng Thiên thì để ánh mắt lướt qua trên gương mặt vui mừng hớn hở.

“Chắc chắn sẽ không dễ dàng để các ngươi ngồi trên quyền vị… Chỉ có thể để tinh lực của các ngươi treo trên vô số chú giải của đạo kinh… Cùng lắm thì nghiên cứu đến già, cũng không còn tâm tư đi nghiên cứu vật khác, mới từng chút từng chút một leo lên hệ thống quyền lực cách biệt hoàn toàn với mười sáu phủ lưỡng phong nhất sơn này, cũng mới có thể ngăn chặn hậu hoạn…”

Hắn mang theo nụ cười, hơi ngẩng đầu giữa âm thanh hô vang của chủ nhà đại ân đã sao chép kinh điển:

“Hơn nữa cũng không phải không có lợi… Đạo kinh đọc nhiều, cũng có thể giáo dục con cái… Linh khiếu tử trong lúc khai môn chính là ba đạo sách này… Nói không chừng còn có lợi cho việc tu đạo sau này.”

“Đây là phương pháp công ẩn nấp đạo lộc!”

…

Đêm dần buông, bầu trời đầy sao lấp lánh, mặt biển vạn lý sóng gợn không nổi, Âu ưng bay lượn, từ chân trời xa xôi truyền đến vài tiếng kêu, nhanh chóng biến mất trong tai.

Trong rừng phong lặng gió hiu hiu, từng chậu bạch ngọc liên di động, trên thanh ngọc đài thì quang sắc sáng ngời, tu sĩ mặc đạo bào bạch kim mở mắt ra, liền thấy thiên quang lóe sáng, hỏa tử kim hiện lên rồi lại tán ra, khiến cho trong rừng sáng bừng.

Những ngày này Lý Hy Minh chỉ tu hành trong rừng, vết thương trên pháp thân đã khỏi hẳn, Cửu Khâu Tiên Sơn rõ ràng không tệ, linh cơ tương đương với Chi Cảnh Sơn.

Hiếm có là có bạch ngọc liên di động xuống, bên trong điểm một loại linh vật có tác dụng hỗ trợ trị thương, hương thơm ngào ngạt, tuy rằng đối với vết thương cấp độ Tử Phủ của Lý Hy Minh không có tác dụng lớn, nhưng cũng là có dụng tâm.

‘[Nghi Thiên Môn] thần thông tiến triển không lớn, tuy rằng giữa sinh tử đi một chuyến, đạo hành có chút tiến bộ, nhưng tu vi lại vì trị thương mà chậm trễ…’

Chương 1582: Công Tích Đạo Lộc (4)

Linh Độ dường như cũng mang theo ý nghĩ tương tự, không trực tiếp đi ra khỏi Thái Hư, mà vòng qua Phàm Hải, tận dụng đặc tính tốc độ xuyên qua của Phàm Hải cực nhanh mà rất nhanh đã đến phương bắc của Khổng Tước Hải, lại từ trong tay áo lấy ra một đoá liên hoa.

Đoá liên hoa này hồng hài đáng yêu, chỉ bằng lòng bàn tay, một nhánh khác thì treo một bông liên bồng già, Lý Hy Minh đứng bên cạnh hắn, nhìn rất rõ ràng, trên liên bồng ngay ngắn có năm cái lỗ.

Linh Độ bấm một pháp quyết, năm cái lỗ lập tức có ba cái đáp ứng, phóng ra ba viên liên tử trắng như ngọc, lão chân nhân thấp giọng nói:

“Còn mong hai vị mỗi người lấy một viên, dán ở miệng hổ để dự trữ, phòng ngừa Ma Ha suy tính!”

“Có thứ tốt như vậy sao ngươi không nói… Nói sớm chút đi…”

Trong lòng Lý Hy Minh hơi thở phào nhẹ nhõm, theo lời hắn nói thì khóa lại liên tử, chỉ cảm thấy pháp thân hơi có chút khác thường, mơ hồ có một chút bảo quang ngũ sắc, cùng với Linh Độ xuyên qua Thái Hư, đã đến đáy biển của một nơi ở Khổng Tước Hải.

Nơi đây âm u tĩnh mịch, mặt biển hiện lên màu đồng xanh thẫm, Lý Hy Minh theo sau hai người lặn xuống, rất nhanh đã đến một chỗ hải vực mênh mông. Linh Độ liền nói:

“Xin hai vị chờ một chút!”

Lão nhân lao về phía sâu trong hải vực, Lý Hy Minh tuy biết khả năng đối phương hại mình gần như bằng không, nhưng trong lòng vẫn không khỏi lo lắng:

“Nếu bày trận ở đây, hai người vây công, e rằng tính mạng ta khó bảo toàn… Nếu không sử dụng Huyền Quang… Có sáu thành xác suất sẽ ngã xuống nơi đây…”

May mắn rằng những suy nghĩ của hắn không thành hiện thực, chỉ qua một khắc sau, dưới đáy biển rung chuyển dữ dội, cả vùng đáy biển chấn động kịch liệt.

“Ầm ầm!”

Một luồng năm sắc quang hoa từ đáy biển phun ra, lớn như căn phòng, vượt qua từng đợt sóng và bay thẳng lên trời, Hậu Phất đang lẳng lặng niệm chú bỗng dừng lại, quát lớn:

“Đến!”

Ngay lập tức một túi nhỏ có hoa văn màu nâu bay ra từ trong tay áo hắn, nó xuyên qua mặt nước, giữa đường liền chặn lại luồng năm sắc quang hoa kia, miệng túi phồng lên, năm sắc quang hoa chậm rãi ngoặt lại hướng đi, bay thêm vài dặm rồi ngoặt một cái, chui vào trong túi.

Để áp chế dị tượng này không phải dễ, dù năm sắc quang hoa không vọt thẳng lên trời, nhưng từng đám mây lành vẫn bay lượn trên mặt biển, Lý Hy Minh rất am hiểu, không cần dùng thần thông pháp lực của mình, mà thúc giục bảo châu trong tay【Khách Sơn Phục Hải Hổ】sáng lên, vài đạo quang mang màu Ấn Thổ chiếu thẳng lên trời, đánh tan những đám mây lành kia.

Hậu Phất nhíu mày, một tay duy trì túi nhỏ màu nâu, một bên nhìn về phía Lý Hy Minh, thấp giọng nhắc nhở:

“Chiêu Cảnh đạo hữu nên chú ý, Khổng Tước Liên Tâm có thể cảm ứng được vật này, tuy đã bị chúng ta áp chế, nhưng Khổng Tước Hải gần ngay trước mắt, Liên Tâm nhất định sẽ cưỡi gió tới đây.”

Lý Hy Minh gật đầu, qua vài nhịp thở, cột sáng kia cuối cùng cũng từ từ hạ xuống, Hậu Phất cũng tỏ ra càng thêm nhẹ nhõm, nhưng chợt nghe từ xa truyền đến một tiếng gầm vang dội:

“Ào—”

Trên mặt biển hiện lên một con yêu thú khổng lồ, màu sắc pha trộn giữa xanh đồng và nhiều màu khác, mắt đỏ mỏ vàng, to lớn như một ngọn núi, lưng bằng phẳng rộng lớn, sau lưng kéo theo một luồng sáng, màu sắc lấp lánh đa dạng, chớp mắt đã nhuộm gần hết bầu trời.

Khổng Tước Đạo Thống

Con Khổng Tước này nhẹ nhàng nhảy lên, lập tức phá sóng tiến vào, chính xác hướng về phía mấy người bổ nhào tới, trong miệng truyền đến âm thanh trầm ổn của một trung niên nam nhân:

“Người nào dám ăn trộm Đạo Thống của ta?!”

Liên Mẫn trong nháy mắt đã đến, ở giữa biển cả hóa thành một vị hòa thượng trung niên mặc cà sa năm màu, trên đầu có sáu vết xước hiện lên, mỗi vết có một màu sắc khác nhau, hai tay để trống, tức giận trừng mắt nhìn.

Lý Hi Minh liếc nhìn Hậu Vĩ, vị Chân Nhân đại Ô Kiền này mặc bào phục có vẻ vô cùng đắc ý, ha ha cười một tiếng, đáp:

“Cha ngươi.”

Trung niên hòa thượng nghe vậy nhìn sang, lập tức ngây ra như phỗng, trong lòng hoảng sợ:

“Tử Phủ?! Hai vị Tử Phủ!”

Liên Mẫn vốn có thực lực khoảng Tử Phủ sơ kỳ, cho dù đã tu luyện đến dưới Liên Hoa Tọa, thì khả năng sinh tồn của nàng đã được nâng cao rất nhiều, thực lực tăng không đáng kể, nhiều nhất là có thể đánh một trận với tu sĩ hai đạo thần thông, thường thì tu sĩ đã vượt qua tham Tử tiên kiếp cần có từ ba đến năm vị Liên Mẫn mới có thể ngăn cản được…

Nay hắn lại thấy hai vị Tử Phủ, trong lòng lập tức phát lạnh, Lý Hi Minh và Hậu Vĩ lại nén khí tức, không hiện ra thần thông tu vi, lập tức khiến hắn không đoán được, nhưng hắn rốt cuộc là Khổng Tước, Liên Mẫn của Đại Tứ Đồng Thái Tự, vẫn có cơ sở, chỉ lạnh lùng nói:

“Không biết là Chân Nhân của Đạo Thống nào, lại không biết Khổng Tước Hải là địa giới của ta Đại Tứ Đồng Thái Tự? Bảo Quang này cũng là sở hữu của Khổng Tước Đạo Thống ta, mong ngươi nhanh chóng nhường ra…”

“Đại Tứ Đồng Thái Tự của ta có đến bốn vị Liên Mẫn, đang nhanh chóng đến đây, đạo hữu chớ tự làm mình bị thương!”

Minh Dương thần thông của Lý Hi Minh không giỏi về ẩn nấp khí tức, cũng không biết khả năng tính toán của Liên Mẫn trước mặt này thế nào, có thể không lên tiếng thì cố gắng không lên tiếng, Hậu Vĩ lại ha ha cười lớn, một vẻ điên cuồng, lạnh lùng đáp:

“Tại hạ họ Bồ tên Tử, Tử Phủ Thái Dương Thanh Trì, cho ngươi cút xa một chút!”

Lý Hi Minh ngây ra một lúc, suýt chút nữa quay đầu lại nhìn hắn, trong lòng không ngừng suy nghĩ:

“Không phải… Hậu Vĩ… ngươi… a?”

Chương 1583: Đại Khổng Tước Nghiệp (1)

Hậu Phất Chân Nhân thường ngày không nói nhiều, có lẽ vì nguyên do của Hưu Quỳ Đạo Thống, khí chất cũng có phần âm trầm, lại có tiếng là người thích giữ thể diện, Lý Hy Minh luôn xem y như một kẻ nghiêm túc cẩn trọng.

Lời nói này vừa thốt ra, quả thực khiến Lý Hy Minh trở tay không kịp, trong lòng đã cười rộ lên.

‘Tốt tốt tốt.’

Nhưng Khổng Tước trước mặt, một nam nhân trung niên dạng mắt lại nheo lại, trên thân sắc y áo tỏa sáng rực rỡ, lạnh lùng nói:

“Đạo hữu… xem ta là người mù sao!”

Hậu Phất có lẽ là nói đùa, nhưng Khổng Tước này tuyệt đối không tin, nếu là Thanh Trì Đại Chân Nhân Trì Bộ Tử ở đây, Vũ Quảng y đâu còn có thể đứng đây? Hai vị Tử Phủ thực lực vượt xa y, vậy mà hai người lại quỷ quỷ thần thần, kéo nhau đi nơi khác, nhất định là không thể chọc giận Đại Tứ Đồng Thái Tự!

Khổng Tước này lập tức có được sự tự tin, cười lạnh nói:

“Ta nghe nói Trì Bộ Tử là một quỷ mắt xanh tóc dài, y thần thông kinh người, đâu phải các ngươi quỷ quỷ thần thần có thể so sánh được, mau tránh ra!”

Lời này vừa thốt ra, sắc mặt Hậu Phất liền trở nên âm trầm thấy rõ, âm thanh y hơi khàn, trả lời:

“Một con gà lông sặc sỡ, cũng dám sủa vang?”

Hai người kiếm bạt nha đương, đánh nhau cũng phải để Lý Hy Minh ra tay, y vội vàng tiến lên một bước, giọng điệu ôn hòa nói:

“Địa phương này là ta và đạo hữu cùng khai thác, tự nhiên là được đến tức là của ta, sao lại thành của Khổng Tước Đạo Thống?”

Vũ Quảng tức thì giận đến cười, một ánh mắt nhìn thấu ý đồ của y, quát:

“Đừng có giả ngu… kéo dài thời gian thôi… ta xem các ngươi là cái thá gì!”

Từ trong tay áo y phóng ra một mảnh hỏa diễm hoa lệ, tự không trung hạ xuống, hai ngón tay khép lại, đẩy lên lòng bàn tay, hỏa diễm này trong hải dương cuồng cuộn cháy rừng rực, liền đánh về phía thân thể Hậu Phất.

‘Vẫn không thoát được một chiêu…’

Lý Hy Minh hơi nhíu mày:

‘Vẫn là coi thường vị trí của Vũ Quảng này trong Thích Thổ, cũng không biết chứng bất thoái chuyển đã đến nơi nào, xem ra ý tưởng táo bạo muốn lưu lại đường lui của Liên Mẫn trong Thích Thổ, hai vị Tử Phủ hiển nhiên không đủ để y thoái lui không xuất chiêu.’

Sáng sớm đã bàn bạc xong xuôi muốn Lý Hy Minh ra tay, Tử Phủ Linh Hỏa còn chưa lấy được, Lý Hy Minh tự nhiên không thể không động đậy, đang chuẩn bị giơ tay lên, bỗng thấy trong không trung một túi nhỏ hấp thu bảo quang hiện lên một điểm ánh sáng tối màu, một bên tiếp nhận bảo quang càng ngày càng mảnh, hai bên thì có quang huy mặt trời vọt ra.

Quang huy mặt trời này trong nước cực kỳ tự nhiên, phiêu đãng đến trước thân Hậu Phất, ngăn cản hỏa diễm, mặt trời chính là hiện thân đầu tiên, lập tức áp chế hỏa diễm u ám, hai bên kịch liệt va chạm, âm thanh lạnh lùng của Hậu Phất từ trong đó truyền ra:

“Lão tà, thật sự để ta ra tay rồi, mấy con khổng tước này của ngươi cũng không chịu nổi!”

Vũ Quảng chỉ liếc nhìn một cái, phát hiện linh khí như túi trong không trung kia dường như thật sự không phải phàm phẩm, môi khẽ động, nhưng không thể phát ra tiếng, trong tay hiện ra một cây thương đồng, bước chân đạp nhẹ, thân hình liền biến mất.

Lý Hy Minh cảm thấy nguy cơ lớn, ánh sáng trên trán chớp loé liên tục, trên mặt sinh ra đau đớn, trong lòng mắng:

“Đm… con quỷ trọc lông màu sặc sỡ thích bắt nạt kẻ yếu…”

May mắn là [Yết Thiên Môn] vốn có tính chất thân thần thông, một điểm ánh sáng trên trán rất lợi hại, chỉ hơi dừng lại một chút, liền phát hiện cây thương đồng đánh tới trong nháy mắt, môi khẽ động, phun ra một luồng hỏa diễm màu tím.

Vừa rồi không có ai phát hiện lúc đánh tan mây là dùng [Khám Sơn Phục Hải Hổ], là vì để tránh cho Minh Dương Thần Thông bị lộ, lúc này đối diện với địch nhân Minh Dương Thần Thông không thể không lộ ra, ngược lại linh khí mới là thứ có dấu hiệu hơn, Lý Hy Minh liền giấu linh khí không dùng, chỉ dùng hỏa diễm Minh Dương đối kháng.

Luồng hỏa diễm màu tím này hóa thành một con rắn lửa tím, theo cây đồng côn quấn lên, đốt cháy pháp lực trên côn phát ra âm thanh, Vũ Quảng lại khí thế ngập trời, đồng côn quang mang đại thịnh, đánh về phía mặt Lý Hy Minh.

“Đùng!”

Lý Hy Minh giơ tay lên, pháp lực thần thông của Minh Dương nhất đạo gia trì vào lòng bàn tay, nhẹ nhàng đánh lệch đồng côn của đối phương, pháp thân hơi chấn động, thân hình nhân cơ hội đó lui vào thái hư, phát hiện lòng bàn tay nóng rát đau đớn.

“Liên Mẫn… cũng là pháp thân lợi hại hơn một chút.”

Lý Hy Minh không có ý định dùng [Yết Thiên Môn] thân thể thật sự, cái đó e rằng chính là rõ ràng nói cho khổng tước biết là đồ của Lý Hy Minh hắn, chỉ dùng một chút Minh Dương Thần Thông, lúc đó còn có đường lui.

Quả nhiên, hòa thượng này đảo ngược trường côn trong tay, mắt trợn lên, hoài nghi nói:

“Minh Dương? Người Thôi Gia?”

Khổng Tước rốt cuộc sống ở hải ngoại, Minh Dương Đạo Thống nổi danh nhất Đông Hải chẳng qua là Thôi Thị Sùng Châu Đảo, không chỉ có các Thôi Thị ở Đông Hải xuất phát từ đảo này, từng có nhiều người Tử Phủ trấn áp, luôn luôn giữ thái độ khiêm tốn.

Hiện tại Lý Gia đến thăm, Thôi Gia tự nói là Tử Phủ đã cạn kiệt, Khổng Tước Hải cách xa như vậy, nhưng chưa hẳn là biết rõ, ngay lập tức hoài nghi đến Thôi Thị cũng không có gì kỳ quái.

Lúc này Lý Hy Minh lui vào thái hư, hòa thượng này cũng không đuổi theo, lập tức chui vào đáy biển sâu dưới đây, Hậu Phất thì hiện ra sau linh khí túi nhỏ kia, hai tay ấn lên, gia tốc hấp thu bảo quang.

Lý Hy Minh đành phải bước một cái trong thái hư, hiện ra trước mặt hòa thượng này, thần thông pháp lực đến ngăn cản, hòa thượng này lập tức không kiên nhẫn, hai gậy đánh xuống, đánh cho Lý Hy Minh lùi về phía sau, một cái vung tay áo, từ trong đó lấy ra một cái vòng.

Chương 1584: Đại Khổng Tước Nghiệp (2)

Vòng này tựa hồ là chất đồng, hiện ra quang huy nhiều màu sắc lấp lánh, bề mặt được trang trí bằng đá quý nhiều màu ghép lại, hiện ra một bức họa màu sắc rực rỡ.

Trong họa là một đại dương nhiều màu sắc, chính giữa là một linh sơn cao vút tận mây xanh, một con khổng tước với cánh khổng lồ vươn tới bầu trời, ngửa mặt lên trời hống tiếng dài, dưới thân quỳ một nữ tử thân trần truồng, trên mặt đầy vẻ thành kính, trong lòng ôm hai cái nôi một trắng một đỏ, đứa trẻ trong vải trắng dáng vẻ ngốc nghếch, cực kỳ đáng yêu, trong vải đỏ lại ôm một tiểu khổng tước thân màu hồng phấn, mở miệng khóc.

Khổng Tước ngửa mặt lên trời hống tiếng dài mắt đột nhiên sáng lên, bắn ra quang mang màu đỏ, Lý Hy Minh đã có phòng bị, trước tiên xuyên qua thái hư, vẫn cảm thấy giữa trán đau nhói, thầm nói không ổn, vội vàng thu hồi hỏa diễm, bảo vệ bản thân.

Hồng quang này đến quá nhanh, Lý Hy Minh tuy sớm một bước, vẫn cảm thấy toàn thân một trận nặng nề, một cổ ngũ sắc hỏa diễm leo lên pháp thân, lửa hoa nổ vang, phát ra thanh âm như lưu ly vỡ vụn.

“Đoàng…”

“Không ổn!”

Trải qua chuyện dài thiêu, Lý Hy Minh thấy những hỏa diễm này trong lòng liền cảm thấy sợ hãi, thực sự dọa cho một trận nhảy dựng lên, trong thái hư nhảy ra xa mấy dặm, một hộ linh thủy lập tức hiện ra, Minh Dương Thần Thông nhanh chóng phủ lên vết thương, chỉ cảm thấy một trận mát lạnh.

Hắn lúc này mới có tâm tư nhìn lại, nhưng phát hiện hỏa diễm này lập tức tiêu tán, chỉ để lại trên pháp thân một chút nhỏ bé, kích cỡ bằng móng tay.

‘Ôi… chỉ có vậy… đúng là đủ tệ.’

Hắn âm thầm đổ mồ hôi, so với pháp thuật của Trường Tiêu, pháp thuật của hòa thượng quả thực là một trò cười! Thích Vân Cốc giản dị bình thường, Trường Tiêu lại rực rỡ muôn màu, lúc này bước ra vài bước, lại hiện thân, tử hỏa phun trào, hòa thượng nhướng mày một cái, lại dùng bảo khí chiếu hắn, một trận vài hiệp, nói:

“Ngươi là chân nhân của đạo thống nào!”

Lý Hy Minh từng liên thủ với Không Hành trấn áp [Phẫn Nộ Tương] Phục Hạp Liên Mẫn, lúc đó Phục Hạp đã ngã xuống làm pháp sư, miễn cưỡng dịch chuyển pháp thân để chống đỡ, mặc cho hai người công kích thế nào cũng không tổn thương chút nào, hiện tại Lý Hy Minh dùng Tử Phủ tu vi đối phó, pháp thân của khổng tước này không yếu, hắn không nỡ dùng thần thông, chỉ dựa vào pháp thân vẫn thực sự rơi vào thế hạ phong.

Nhưng tự mình không có bối cảnh như Hậu Phất, vốn dĩ chỉ muốn ngăn cản hòa thượng, trong miệng cố ý kéo dài:

“Tại hạ Cốc Phong, chẳng qua là một tán tu Nam Hải mà thôi… những thứ dưới này thuộc về chúng ta, không có quan hệ gì với Liên Mẫn, mong ngươi lui đi.”

Hắn trước lễ sau binh, uy hiếp nói:

“Đợi đại nhân dưới này ra ngoài, Liên Mẫn còn phải mất thêm một pháp thân!”

Linh Độ vốn dĩ không phải là đại nhân gì, thậm chí sẽ không lộ diện, Lý Hy Minh nói khoác lác lừa gạt mà thôi, khổng tước này mặc dù đánh cho hắn rơi vào thế hạ phong, nhưng cũng không có thần thông gì, bị hắn quấy rầy không ngừng, thế nhưng lại có ý định lui về.

Hiện tại Vũ Quảng đứng trên không trung, thần sắc âm trầm:

“Nhị nhân quỷ quái, nhân này đánh nửa ngày cũng không dám lộ thần thông, nếu cứng rắn muốn giao phong, chẳng phải ép đối phương lấy mạng ta… người cầm túi kia linh khí không đơn giản, quả thực là Đạo Thống Nhật Nguyệt, vậy thì phiền phức rồi…”

Phải biết rằng [Đại Tứ Đồng Thái Tự] mới ngã xuống một vị Liên Mẫn, nhóm người trước mắt ẩn đầu lộ đuôi, thực sự khả nghi đến cực điểm, có phải là tu sĩ giết hại Vũ Sắc hay không? Vậy thì hết thuốc chữa rồi!

Lý Hy Minh không biết hắn là thật sự tin tưởng, hay là không nắm chắc được mà xông phá trở ngại của mình, trong lòng hơi chùn xuống:

“Khổng Tước Hải [Đại Tứ Đồng Thái Tự] vẫn quá thoải mái… so với Giang Nam lừa gạt lẫn nhau thì sao… muốn đánh không đánh, muốn lui không lui, chẳng phải là bỏ lỡ cơ hội sao, chúng ta không bộc lộ thần thông, hiển nhiên cũng không muốn lộ diện, một hơi xông đến dưới đáy, nói không chừng còn có thể thương lượng chia một chén canh…”

Hai người đều có tâm tư riêng, phán đoán trái ngược nhau ngàn dặm, ý định lui về dù có thương hại nhưng cũng dần nảy sinh.

Vũ Quảng vừa dừng tay, cũng không dám phát hỏa với Hậu Phất đang cầm bảo vật nghi ngờ là đạo thống của Thái Dương Đạo, chỉ liếc Lý Hy Minh một cái, chắp tay lại, lạnh lùng nói:

“Cốc Phong đạo hữu, đã lấy vật của Thích Thổ ta, duyên pháp tất đến, thân vào đất trả lại, báo ứng tất đến, tính mạng tài bảo đều mất, lão nạp nói trước ở đây, chờ đấy!”

Lý Hy Minh bị bộ dạng của con Khổng Tước này chọc tức đến cười, lắc đầu, không khách khí nói:

“Đầu trọc lóc mà không đi, ta đây sẽ tiễn ngươi về Thích Thổ trước!”

Ánh mắt Vũ Quảng âm trầm, cuối cùng cũng không thấy đâu nữa, Lý Hy Minh thì thu lại pháp lực, bay về hướng nước biển nông, bảo quang đã yếu ớt thành một sợi dây thừng bằng ngón tay, Hậu Phất nhẹ nhàng kéo túi lại, liền thu hết bảo quang còn lại, gật đầu với Lý Hy Minh:

“Đa tạ Chiêu Cảnh! Đã làm ngươi chịu ủy khuất!”

Con chim trọc lóc này sắc nghiệt nội nhược, bị linh khí đạo thống Thái Dương của Hậu Phất uy hiếp, Lý Hy Minh không hề triệu hồi “Nghi Thiên Môn”, cũng không tính là đổ vỏ, nhiều nhất chỉ là có chút nghi ngờ mà thôi, nhưng nhận được Tử Phủ linh hỏa, đã coi như thu hoạch không nhỏ, đâu có tính là ủy khuất? Chỉ chắp tay nói:

“Ta nên cảm tạ Hậu Phất đạo hữu mới đúng!”

Đây là lời nói thật lòng thật dạ, mặc dù linh khí của Hậu Phất đã bị lộ, nhưng có ánh thái dương cũng không nhất thiết phải sử dụng, dù sao cũng đã định sẵn Lý Hy Minh ra tay, hoàn toàn có thể để Vũ Quảng, đẩy cái nợ này cho Lý Hy Minh gánh chịu - không có ánh thái dương này và sự uy hiếp của Hậu Phất, Vũ Quảng chưa chắc đã chịu rút lui.

Chương 1585: Đại Khổng Tước Nghiệp (3)

Hậu Phất vung tay, trầm giọng nói:

“Vũ Quảng mang theo [Khổng Tước Tống Tử Bàn] đến, quả là ngoài dự đoán, nếu không phải đạo hạnh của hắn không đủ, cũng không được bảo vật này thừa nhận, thì lần này thật sự không dễ đối phó…”

“Thì ra là hòa thượng kém cỏi, chứ không phải bảo khí này chỉ có bề ngoài.”

Lý Hy Minh hơi gật đầu, thừa cơ hỏi:

“Ta rất ít khi thấy Thích Tu bảo khí, chẳng lẽ mỗi cái đều có linh trí? Sao lại đến mức phải thừa nhận rồi?”

Hậu Phất cười lạnh, đáp:

“Linh Khí là khí, Chân Nhân là nhân, Bảo Khí là khí, Tiên Mẫn sao có thể làm người? Đến Thích Thổ cũng chỉ là nô bộc Ma Ha, Phú Nhân nếu bày mâm cỗ, người hầu cũng không nhất định cao quý hơn, nếu là Địa Chủ, thì Điền Hộ còn không bằng con trâu, đây chính là một đạo lý… Có công nhận hay không, chính là chủ nhân có phái trâu cho Điền Hộ hay không.”

Hắn lời lẽ mang theo nhiều châm biếm, đáp:

“Đó là bảo vật của con cái Khổng Tước, nên đối chiếu với linh bảo của chúng ta, đáng lẽ phải có một cái tên khác mới đúng…”

Lý Hy Minh nhíu mày nói:

“Nguyệt Nha của ta, chẳng lẽ không có linh trí? Sao lại có thể phân loại rõ ràng như vậy?”

Nói đến đây, Hậu Phất càng có ý cười châm biếm, hắn thu hồi linh khí dạng túi túi nhăn nheo trong tay, đáp:

“Nếu như phân loại rõ ràng như vậy, để Tiên Thích hai đạo một một đối chiếu, Thích Thổ của hắn còn có đại diễn gì để hát? Nhân Hoàng kiến lập đến nay, tiên đạo truyền xuống bao nhiêu linh bảo, Thích Thổ của hắn thành tựu bao nhiêu bảo khí cấp một linh bảo? Chẳng phải gấp mười lần, vậy thì so sánh với pháp bảo đi? Thất Đạo có thể tụ hợp mười bảo vật cấp pháp bảo hay không, ta có thể đếm được tên pháp bảo của Thái Dương đạo thống ta đã có bảy cái rồi! Huống chi còn có pháp bảo thất lạc trong biến cố năm tháng?”

“Những kẻ ngu ngốc ở Thất Đạo kia, sao có thể cam lòng? Ở Thích Thổ, chỉ gọi Thích Khí bảo khí Ma Ha dùng, nếu Tiên Mẫn dùng, vậy thì phải mời!”

Lý Hy Minh lúc này mới gật đầu, trong lòng dần hiểu ra, trong lòng càng chú ý đến [Khổng Tước Tống Tử Bàn]:

“Theo lời hắn nói, bảo khí cấp một linh bảo ít ỏi như vậy, càng thể hiện sự cao quý, như vậy địa vị của Khổng Tước nhất tộc e rằng còn trên cả truyền thuyết…”

Hai người vài câu đã nói xong, bên tai đột nhiên vang lên âm thanh già nua của Linh Độ:

“Hai vị đạo hữu, chuyện này đã hòa, còn mời nắm chặt liên tử hổ khẩu, vòng qua Thái Hư, che giấu tung tích, đi về Cửu Khâu!”

Lý Hy Minh trong lòng vui mừng, cùng Hậu Phất liếc mắt một cái, không nói thêm gì nữa, hai người lập tức chia đường rẽ theo, một hơi nhập vào Thái Hư.

Lý Hy Minh vừa vào Thái Hư, liền cảm thấy luồng khí mát từ hổ khẩu truyền đến, nhờ có Thái Hư, hắn bay về phía Đông đến Hải Giác, lại vòng qua Hải Giác một nửa, suýt chút nữa đã đến Thế Tề, lúc này mới đi về Cửu Khâu Tiên Sơn.

Đến trên núi, đã trôi qua hai ngày, bầu trời xám xịt, Hậu Phất đang ngồi trong sân uống trà, hiển nhiên là đang chờ hắn, vất vả lắm mới gặp được Lý Hy Minh, hỏi:

“Chiêu Cảnh thật cẩn thận.”

‘Có thể không cẩn thận sao… Lần này ra tay là ta, Minh Dương đạo thống lại không giỏi về ẩn nấp, sao có thể giống như Hưu Quỳ, đến không dấu vết, đi không tung tích…’

Hắn liền chắp tay cười nói:

“Để tiền bối chờ lâu!”

Thời gian chậm trễ đủ lâu, Hậu Phất cũng không rót trà cho hắn, thu hết trà cụ trên bàn, ngăn chặn cơ hội nói chuyện của Lý Hy Minh, hai người cùng nhau đi vào trong.

Đi qua rừng phong, Linh Độ chống gậy, đang đứng giữa một đám lá đỏ, trước người hắn còn có một người khác, mặc hắc bào, trên eo thắt một dải lụa trắng xanh, thân hình rất cao, tóc đen búi lại từ sau lưng buông xuống.

Có lẽ là nghe thấy tiếng bước chân, người này quay đầu lại, lại là một dáng vẻ thanh niên, dung mạo xinh đẹp, đồng tử hơi đỏ, nhìn có vẻ yêu dị, không giống người tốt.

Thấy Linh Độ còn thấp hơn một bậc đứng trước mặt hắn, Lý Hy Minh tám phần chín mươi có thể đoán được thân phận của người này, trước mặt Hậu Phất cũng lần đầu tiên cúi đầu, so với đối phương hành lễ trước, trầm giọng nói:

“Vãn bối Hậu Phất, bái kiến Nguyên Đạo Chân Nhân!”

Lý Hy Minh vội vàng đáp lại, hành lễ nói:

“Vãn bối Chiêu Cảnh, bái kiến đại chân nhân…”

Lý Hy Minh sớm đã nghe qua danh tiếng của đại chân nhân Đạm Đài Linh Thống Đạm Đài gia này, Nguyên Đạo Chân Nhân này thế mà đã luyện thành đạo thần thông thứ năm, tu vi còn cao hơn Tư Bá Hưu! Đã là đại chân nhân đỉnh phong, mặc dù không biết có bao nhiêu Kim Đan, nhưng trong thế giới này, người dám đắc tội với hắn thật sự không có bao nhiêu.

Cho dù là Ma Ha đến đây, đối mặt với đại chân nhân này cũng không dám phách lối, ngoan ngoãn, khách khí nói chuyện với hắn.

Hai người hành lễ xong, tính cách của đại chân nhân này lại khác xa với vẻ ngoài, lời nói ôn hòa khách khí, nhạt như nước, cũng không ra vẻ:

“Thích Thổ của hắn, đã có thể điều chế ra linh dược cấp một.”

“Hai vị đã ngồi xuống!”

Lý Hy Minh ngoan ngoãn ngồi xuống, Hậu Phất cũng có vẻ không tự nhiên, chỉ có Linh Độ tự nhiên rót trà cho ba người, Nguyên Đạo Chân Nhân mỉm cười nhìn:

“Lâu Hành Đạo hữu hiện giờ thế nào? Rất nhiều ngày không thấy hắn.”

Câu này rõ ràng là nói với Hậu Phất, Lý Hy Minh cúi đầu không nói, quả nhiên thấy Hậu Phất trầm giọng nói:

“Lão Tổ tham Thiên Tàm đã trăm năm, tiêu hao tâm khí… Hiện giờ mặc dù đột phá… nhưng cũng không còn thời gian dư thừa, lão nhân gia cũng thường nói với ta về thần thông của Đại Chân Nhân… rất nhớ Đại Chân Nhân.”

Nguyên Đạo Chân Nhân một tay đặt trên bàn, tiếp nhận chén nhỏ Linh Độ đưa qua, Lý Hy Minh mơ hồ thấy một chuỗi dây đeo bằng gỗ trắc dài và mảnh buộc ở giữa tay hắn, Đại Chân Nhân gật đầu, quay lại nói:

Chương 1586: Đại Khổng Tước Nghiệp (4)

“Thật sự là hậu bối đáng sợ… Ban đầu ta tưởng Hậu Phất đã tu thành thần thông sớm nhất, không ngờ còn Chiêu Cảnh cũng là loại một đẳng… Không đến trăm năm tán tu Tím Phủ, thực sự lợi hại.”

Dù sao đạo thống tích lũy của Lý gia trước mặt vị này cũng không tính là gì, gọi Lý Hy Minh là tán tu cũng không có vấn đề gì, Lý Hy Minh sẽ không chỉ chính hắn, chỉ đáp:

“Vãn bối chỉ là gặp may, không bằng thần thông rộng lớn của chân nhân.”

Nguyên Đạo Chân Nhân cười một tiếng, thuận miệng nói:

“Lần này đã làm phiền ngươi, Linh Độ thực sự ở cung tự đó đã được linh hỏa… Linh Độ!”

Linh Độ vội vàng lấy ra một cái bát sứ màu đỏ thẫm từ trong ngực, cẩn thận đặt lên bàn.

Bát nhỏ này thực sự nhỏ nhắn xinh xắn, trơn bóng sạch sẽ, chỉ bằng kích thước nắm tay đứa trẻ, vừa vặn có thể nắm trong lòng bàn tay, trong bát đen nhánh, chỉ có một ngọn lửa màu xám đỏ, mơ hồ có quầng sáng năm màu vây quanh, đang nhảy nhót, chỉ có kích thước bằng hạt gạo.

Nguyên Đạo Chân Nhân nhấp trà, nhìn ra Lý Hy Minh không nhận ra đồ vật, liền nói:

“Đây là [Tiểu Khổng Tước Nghiệp Tịnh Hỏa], ngày thường có thể gọi là [Tiểu Khổng Tước Nghiệp], ngươi đừng nhìn nó trong bát chỉ nhỏ bé bình thường, nếu phóng ra ngoài, e rằng sẽ hóa thành kích thước một ngọn núi.”

“Hỏa này là do [Thung Dục Tịnh Hỏa] biến hóa mà thành, [Thung Dục Tịnh Hỏa] là loại hỏa thứ hai thoát ra từ giữa răng và mũi của điêu ô khi giao hoan, cũng là tinh hoa của dục hỏa ngoài sinh dục, khi điêu ô giao hoan, mỏ và răng hướng về phía mặt trời, loại hỏa thứ nhất tương ứng với mặt trời, loại hỏa thứ hai chính là tương ứng với Minh Dương, có hiệu quả hợp tính.”

“Do đó, loài điểu ô (yêu điểu) thời thượng cổ có dấu hiệu phô bày dục vọng trước mặt mặt trời, chính là như vậy.”

Đạo luận cấp bậc này không chỉ khiến Lý Hy Minh trong lòng chấn động, ngay cả Hậu Phất đứng bên cạnh cũng đầy chuyên tâm, quên cả mọi thứ mà chăm chú nhìn vào bát, vị đại chân nhân này lại dừng lại, nhẹ nhàng búng tay, liền nghe thấy tiếng chuông vang vọng khắp tiên sơn.

Linh Độ ở bên cạnh giải thích:

“Chân nhân đàm luận về yêu quái thời cổ, trước tiên phải để đồ nhi phòng bị, kẻo lửa hợp lại đổ xuống, thiêu đốt cả rừng cây.”

Nguyên Đạo chân nhân ngừng lại một chút, tiếp tục nói:

“Lửa này bị Đại Khổng Tước đoạt lấy, truyền cho trưởng tử, trưởng tử này nhập vào Thích Đạo, danh hiệu không thể nhắc đến, tu thành [Đại Khổng Tước Nghiệp], hạ tọa của hắn liền sinh ra [Tiểu Khổng Tước Nghiệp], chính là đạo này.”

Lý Hy Minh như nghe chuyện trên trời, thần thông uy năng của những tu sĩ cổ đại này thực sự quá mức đáng sợ, dù chỉ nghe thôi cũng cảm thấy chấn động, nuốt nước bọt, Nguyên Đạo lại nói:

“[Tiểu Khổng Tước Nghiệp] có thể coi là lửa hợp, đến tay Thích Tu cũng là nghiệp hỏa, là hỏa diễm khó gặp, uy năng cũng không kém gì Tử Phủ Linh Hỏa, ít nhất có thể xếp vào loại trung thượng.”

Lý Hy Minh vừa mừng vừa tiếc.

Hắn thực ra đã sớm nghĩ đến lửa linh đốt được không nhất định là Ly Hỏa hắn muốn, dù sao hỏa diễm trên đời này có nhiều như vậy, tuyệt đối không thể một truyền thừa đã có thể lấy ra được hỏa diễm hắn muốn, nhưng hắn vẫn kiên quyết tham gia, yếu tố [Nhuận Dương Pháp] là điều không thể thiếu.

[Nhuận Dương Pháp] vốn là cơ duyên của Đồ Long Kiển, có thể khiến hỏa diễm chuyển hóa giữa nhiều đạo, chủ yếu liên quan đến ba đạo Ly, Chân, Mẫu, trước đó Linh Độ đã loại trừ hỏa Mẫu, cơ hội chuyển hóa của hắn thành Ly Hỏa là rất lớn.

Nhưng [Nhuận Dương Pháp] không phải là bao trùm tất cả hỏa diễm của ba đạo Ly, Chân, Mẫu, hơn nữa còn có cả đạo hợp hỏa, Lý Hy Minh cũng đã chuẩn bị sẵn sàng cho việc không thể chuyển hóa, hắn không phải là kẻ tham lam - một đạo Tử Phủ Linh Hỏa trong tay vẫn tốt hơn.

Hiện tại mặc dù là hợp hỏa, nhưng theo lời của vị đại chân nhân này, uy lực tuyệt đối không yếu, Lý Hy Minh vẫn cảm thấy đáng giá, trong lòng vui vẻ, nhưng một số nghi hoặc khác lại dâng lên trong lòng:

“Ta chặn được một hai nghi ngờ, thật sự xứng đáng với hỏa diễm như vậy để thưởng? Đạo hợp hỏa này chỉ khác một chút là viết hai chữ khổng tước lên mặt thôi! Nếu thực sự dùng để đối địch, chẳng phải là đeo cái nồi đen này lên người sao?”

Nếu không có lời nói của Nguyên Đạo Chân Nhân, Lý Hy Minh sẽ khách khí nhận lấy, nhưng vị đại chân nhân này lại ngồi trước mặt, đã nói rõ như vậy, Lý Hy Minh chỉ có thể cung kính nói:

“Lửa đan như vậy, vãn bối cảm thấy có lỗi, xin đại chân nhân thu nhận!”

Nguyên Đạo Chân Nhân nghe vậy, hơi nhướng mày, lắc đầu nói:

“Không cần khách khí, ngươi cũng coi như thế lực dưới trướng Nguyên Phủ, Thái Khâu Đạo Thống ta và Nguyên Phủ có quan hệ không hề nhẹ, chiếu cố một hai cũng là lẽ thường, chỉ là một đám linh hỏa mà thôi.”

Trong lòng Lý Hy Minh chấn động:

“Thì ra là đạo thống có quan hệ không hề nhẹ với Nguyên Phủ… Nếu cùng cấp bậc, vị Đạm Đài Chân Nhân này chẳng phải là nhân vật cấp độ của Động Hoa Chân Nhân năm đó sao? … Cái này quả thực là cường đại quá mức… Nhưng nếu là cấp bậc thấp hơn một bậc, thì cũng là đạo thống cấp bậc của Tam Tông… Không ngờ lại lợi hại như vậy! Đạm Đài Gia quả thực là có bối cảnh lớn!”

Hắn vội vàng hành lễ, bái nói:

“Bẩm tiền bối! Bao nhiêu công lao được bấy nhiêu bảo vật… Vãn bối không dám tham lam, huống chi một đạo [Tiểu Khổng Tước Nghiệp] này là bảo vật của Khổng Tước, vãn bối lấy trong tay, tựa như củ khoai lang nóng… Vạn vạn không dám lấy dùng!”

Nguyên Đạo Chân Nhân cũng không đứng dậy, đợi hắn bái lạy lần đầu tiên, lúc này mới đưa tay đỡ hắn dậy, dừng lại động tác sau này, nhẹ nhàng nói:

“Chiếu Cảnh thật khách khí, tạm thời yên tâm, đã nói với ngươi chuyện này, tất nhiên sẽ không có ý đồ hại ngươi.”

Chương 1588: Cửu Khâu Thiện Ý (2)

“Ngươi thực sự đắc tội, chỉ là mấy con Khổng Tước trong tự viện này mà thôi, cho dù bí mật này có bị lộ ra, cũng chỉ khiến Thích Thổ ồ lên, một mảnh nội loạn, không ai coi ngươi là thủ phạm.”

“Còn về Linh Hỏa.”

Nguyên Đạo mỉm cười nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Dù là [Tận Hồi Thành Viêm] hay [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa], đều không thể tách rời khỏi Cửu Khâu, mà là Đạo thống Cửu Khâu chúng ta đã bảo vệ ngươi, cho Thích Thổ thấy rằng Tiên Đạo sẽ không hy sinh bất kỳ Tử Phủ nào vì chuyện này.”

Lý Hy Minh bừng tỉnh, liên tục gật đầu, lại bái Nguyên Đạo một cái, đáp:

“Đa tạ Đại chân nhân! Vãn bối…”

Nguyên Đạo vung tay ra hiệu, tùy ý nói:

“Cũng không cần cảm ơn, việc lớn chúng ta Cửu Khâu không giúp được, việc nhỏ bên cạnh thì có thể giúp đỡ một chút, đợi nhà ngươi thực sự gặp phiền phức, đừng trách Đạo thống nhà ta thấy chết không cứu.”

Câu nói này đến đột ngột, thậm chí không được coi là lễ phép, Lý Hy Minh hơi ngẩn người, nhưng Hậu Vũ trước mặt lại gật đầu, tiếp lời:

“Đại chân nhân luôn thích làm việc thiện, Cửu Khâu Tiên Sơn giúp đỡ nhiều người, khó tránh khỏi có chuyện như vậy… Chiêu Cảnh thì là người trọng tình nghĩa, có tiếng tốt ở Giang Nam, chú bác của hắn… là người có khả năng đắc lực của Nguyên Tố Chân Nhân.”

Nguyên Đạo mỉm cười, ra hiệu với Linh Độ:

“Lấy lửa đến.”

Linh Độ lập tức đi xuống, Nguyên Đạo lại nói chuyện phiếm:

“Nói dài dòng lắm… Năm đó, hai đạo hữu Nguyên Tu, Nguyên Tố đều đã đến Cửu Khâu, ta coi như là đồng bối với bọn họ, lúc đó hai sư huynh đệ này luôn cãi nhau, càng lớn tiếng cãi nhau một trận, không vui mà giải tán, sau này không có hành động thân thiết gì nữa.”

“Nhưng vài ngày trước, Nguyên Tu đến gặp ta, nói về Nguyên Tố thì cúi đầu thấp đến mức như ngồi trên đống lửa, có lẽ… vẫn còn tình cảm.”

Lý Hy Minh cung kính gật đầu, trong lòng hơi dấy lên nghi hoặc:

“Nếu nói như vậy… trong ba người Thanh Trì, Nguyên Tu là người nhỏ tuổi nhất, nhưng Nguyên Tu cũng không còn bao nhiêu thọ nguyên, thì Nguyên Đạo chân nhân này có thể tốt đến đâu chứ? Nhưng nhìn dáng vẻ của hắn… tinh khí thần vẫn duy trì ở đỉnh phong, thậm chí ngoại hình vẫn như thanh niên, trong giọng nói cũng không có chút nào của người già… nếu không phải dùng thần thông che giấu, thì đúng là có công phu dưỡng thọ tốt…”

Hắn còn đang suy nghĩ, Linh Độ đã đi lên từ bên cạnh, trong tay bưng hai cái tiểu bát.

Một cái trông như được chế tạo bằng can kim, không biết dùng thứ gì mạ một lớp, nhìn có vẻ tối màu, cái còn lại là tiểu bát gốm sứ đỏ thẫm, đều chỉ to bằng nắm tay đứa trẻ.

Linh Độ bưng đến trước mặt hắn, mở cái bát bằng can kim trước, lộ ra trong đó một điểm ánh sáng màu vàng tro, giới thiệu:

“Đây là [Tận Hồi Thành Viêm], là bát dùng để chứa hỏa, trong núi có một phần, hỏa này có thể làm hỏng khí cụ, nên dùng can kim không có vết nối để đựng.”

Rồi lại lấy ra một cái nữa, là một điểm ánh sáng màu đỏ, cùng kích thước với hạt gạo, có lẽ Cửu Khâu có pháp ấn bắt giữ không thể tưởng tượng nổi, bất kể hỏa diễm cuồng bạo thế nào, bị bắt vào cái bát này cũng chỉ là một hạt gạo mà thôi.

“Đây là [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa], là chân hỏa, chân hỏa luyện kim, nên dùng pháp khí gốm sứ nung theo phương pháp hợp thủy điều hòa.”

Lý Hy Minh biết đây là hai người lựa chọn cho mình, hơi do dự một chút, rồi tiếp lấy tiểu bát gốm sứ màu đỏ thẫm, cung kính nói:

“Vãn bối tuân theo ý chỉ của Đại chân nhân, ghi nhớ ân huệ, không thể quên.”

[Tận Hồi Thành Viêm] và [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] có độ quý hiếm gần như không khác biệt, nếu so sánh về giá trị, thì phần lớn [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] lại cao hơn một bậc, [Tận Hồi Thành Viêm] có uy lực hơi mạnh hơn, cũng có thể luyện đan, lợi ích nhiều hơn một cái là phù hợp với Minh Dương, Lý Hy Minh tự nghĩ có Lục khí [Cốc Phong Dẫn Hỏa] ở đây, thì không cần thiết phải có chút phù hợp này.

Hơn nữa, [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] là chân hỏa, có khả năng lớn là phù hợp với biến hóa của “Nhuận Dương Pháp”, cho dù Lý Hy Minh không có ý định chuyển hóa loại hỏa quý giá này, nhưng có thêm một con đường thì không phải là chuyện xấu.

“Đại Ly Bạch Hy Quang cần ly hỏa mới có thể tu luyện và thi triển, không có hỏa thì không thành, nếu không chuyển hóa qua tu thành rồi lại chuyển về cũng tốt nhất…”

Sự tinh diệu và khác biệt của [Tận Hồi Thành Viêm] và [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] không phải là một hoặc hai câu của Nguyên Đạo và những người khác có thể tóm gọn, và cách sử dụng của từng tình huống cũng khác nhau, cho dù tương lai có chuyện gì đáng hối hận, Lý Hy Minh cũng chỉ có thể lựa chọn đến đây.

“Chúc mừng Chiêu Cảnh!”

Hậu Vũ chúc mừng một tiếng, Linh Độ cũng hơi gật đầu, cười nói:

“Luyện hóa [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] không dễ, nhận luôn cái bát gốm này, cho dù Chiêu Cảnh không luyện hóa ở Cửu Khâu Tiên Sơn của chúng ta, cũng tiện mang theo.”

Lý Hy Minh sớm đã thèm muốn thứ này, hận không thể lấy cái bát vàng kia lau lên y phục rồi cất vào trong lòng, miệng thì khiêm tốn nói:

“Đâu có đáng…”

Thực ra Lý Hy Minh cũng không cần dùng thứ này, [Cốc Phong Dẫn Hỏa] trong tay, chỉ cần ngọn lửa nào rơi vào tay hắn, cho dù là [Tam Hậu Thú Huyền Hỏa] cũng sẽ lập tức bị luyện hóa, chỉ là một là vì khiêm tốn, hai là vì được thứ gì đó miễn phí, tại sao lại không hưởng lợi chứ?

Hắn cất cái bát này đi, trong lòng thỏa mãn, Linh Độ thì hòa nhã nói:

“Còn có [Phường Âm Trì] cần phải qua một lần… cái này… xin Đại chân nhân xem qua…”

Hắn không biết là đang do dự với Nguyên Đạo, hay là do dự với Lý Hy Minh, dù sao thì việc dò xét pháp thân thường là chuyện khiến người ta kiêng kỵ, không chừng sẽ để lại thủ đoạn gì đó, nhưng Lý Hy Minh có bảo vật ở bên người, lại không hề sợ hãi, giả vờ do dự một chút, rồi đưa tay lên.

Chương 1589: Cửu Khâu Thiện Ý (3)

Nguyên Đạo liếc mắt sang, nhẹ nhàng chạm vào, vừa chạm đã rời, đôi mắt của vị Đại chân nhân này động một chút, quét qua người Lý Hy Minh, hơi có chút kinh ngạc nói:

“Đạo thống Đồ Huyền gì mà Linh Độ nói, dấu vết gì mà bình ngân để lại, ta đều không phát hiện ra, duyên pháp của [Khổng Tước Tống Tử Bàn] cũng bị [Thất Xá Liên Tử] hóa giải… pháp thân của Chiêu Cảnh… ngoại trừ một ít thương thế nhỏ, thì không còn gì khác.”

“Trưởng Tiêu lão quái này… quả nhiên đang chơi trò ảo ảo thực thực này!”

Lý Hy Minh mắng thầm trong lòng, Nguyên Đạo tiếp tục nói:

“Nhưng mà… đã đến rồi, thì cũng có thể đi một vòng, chữa luôn những thương thế nhỏ này, cũng tăng thêm một chút tu vi.”

“Xin mời Chiêu Cảnh chờ một chút ở động phủ, [Phường Âm Trì] trên núi đến giờ Tý mới giải đông, đợi đến lúc đó, ta sẽ phái đệ tử đến tiếp dẫn.”

Lý Hy Minh biết là đang đuổi người, cảm ơn một tiếng, hành lễ một chút, rồi nhanh chóng đi xuống, đợi đến khi hắn rời khỏi nơi này, Nguyên Đạo mới hỏi:

“Thế nào?”

Hậu Vũ suy nghĩ một chút, đáp:

“Thiên phú không tệ, là người lương thiện, đáng tiếc xuất thân quá nông, chưa từng thấy qua bảo vật gì tốt, dễ bị lay động, không giỏi từ chối bằng lời… có thể thành Tử Phủ, tâm tư cũng không tệ, ít nhất là một trong những người thường tộc tu vi cao nhất, trong Tử Phủ thì chỉ có thể coi là bình thường, chỉ có một điểm - sự cố chấp và trọng tín của Huyền Nhạc đủ để thấy được tính cách của hắn, có thể kết giao bạn bè, làm kẻ thù cũng không có gì lớn.”

Nguyên Đạo cười một tiếng, hắn trông có vẻ trẻ hơn Hậu Vũ một chút, chỉ nói:

“Cố chấp trọng tín chưa chắc đã tốt, có thể là coi trọng tình nghĩa, cũng có thể chỉ là không muốn xuống mặt thôi.”

…

Lý Hy Minh ngồi xuống bên dòng suối trong rừng phong, tiếng nước chảy róc rách dễ nghe, trong đèn bạch ngọc chảy xuống đã được thay bằng một loại linh vật khác, đáng tiếc là phẩm cấp tư lương này quá thấp so với tu vi của hắn, gần như không có bao nhiêu ảnh hưởng.

Hắn cầm lấy chiếc bát nhỏ men đỏ trong tay, vuốt ve một lúc, suy nghĩ:

‘Linh tài của vật này cũng không tính là cao, nhưng kỹ nghệ chế tạo thì cực kỳ tinh xảo, tựa hồ là phương pháp luyện chế đặc biệt…’

Lý Hy Minh nhẹ nhàng búng tay, lập tức có mấy đạo hồng quang mờ ảo sáng lên nơi miệng bát, hiện ra một điểm màu kim hồng nhỏ bé. Chỉ trong chốc lát, một ngọn hỏa diễm màu đỏ rực liền từ trong miệng bát phun ra, như một chùm hoa màu vàng óng, trước tiên nở ra, từng cánh hoa màu vàng kim treo lơ lửng giữa không trung, vô cùng xinh đẹp.

Hỏa diễm này ngay lập tức có ý muốn rời đi, hai luồng hỏa diễm đỏ tươi tách ra, bám vào vành bát, cố gắng kéo ra một nửa, Lý Hy Minh nhân cơ hội này quan sát.

Lửa này toàn thân hiện ra màu đỏ tươi, bên ngoài một vòng là màu đỏ rực, mang theo từng lớp vân màu hồng nhạt, bên trong có màu trắng nhạt, thỉnh thoảng có ánh vàng nhấp nháy nhảy ra.

Dù sao cũng là địa giới của người khác, không biết trong rừng có cắm mắt dò xét hay không, đại trận Tử Phủ ở đây có thủ đoạn gì hay không, Lý Hy Minh cũng không lập tức luyện hóa Tam Hậu Thú Huyền Hoả, mà là cảm nhận một chút, sau đó đưa tay đến ngọn lửa đỏ rực bên ngoài.

Một cỗ đau đớn như dao đâm lập tức truyền đến, Lý Hy Minh thu tay lại, đầu ngón tay hơi có dấu hiệu trắng bệch:

‘So với Minh Dương Tử Diễm thì huyền diệu hơn nhiều… Uy lực của hỏa diễm này cũng không thể so sánh được, chân hỏa có uy năng thiêu đốt pháp khí, pháp thân, mặc dù đạo Tam Hậu Thú Huyền Hoả này không mãnh liệt, nhưng khả năng thiêu đốt pháp khí, pháp thân cùng thần thông tự mang theo Minh Dương Tử Diễm thì quả thực như một trời một vực…’

‘Pháp thân của ta trong Tử Phủ không có thân thần thông luyện thành thì cũng có thể coi là không tồi, đối mặt với Tam Hậu Thú Huyền Hoả cũng phải tránh né…’

Nhịn lại sự kích động muốn luyện đan của hỏa diễm này, hắn nhắm mắt định thần, rất nhanh có một tiên đồng đi lên, cung kính nói:

“Mong chân nhân theo ta đến.”

Lý Hy Minh một đường đi theo, lập tức đến chỗ sâu trong rừng, dưới chân bắt đầu hiện ra một tia tím khí, đi qua một lối nhỏ mờ ảo trong sương tím, liền thấy một cái ao nhỏ, được đắp bằng đá trắng, bên trong hình như không có gì cả.

Tiểu đồng kia đã lui xuống, bên cạnh cái ao có một người đứng, chính là Đạm Đài Mộ Minh lúc trước, hành lễ với Lý Hy Minh, cung kính nói:

“Bái kiến Chiêu Cảnh Chân Nhân.”

“Đây là [Phường Âm Trì], nơi đây là kỳ địa của Thanh Khí và Thiếu Âm nhất tính, linh cơ thuần hòa, các đạo đều thích hợp, bên trong có một đạo tư lương, gọi là [Phường Tích Diệu Lộ], đặc biệt có thể trị liệu linh thức, tinh tiến pháp lực, loại bỏ tạp chất, xua tan dị lực, bảo dưỡng tính mệnh, tránh đi sấm sét.”

Lý Hy Minh hơi gật đầu, nhìn Đạm Đài Mộ Minh nói:

“Còn mời Chân Nhân tĩnh tọa bên hồ, vận chuyển thần thông tu hành.”

Lý Hy Minh còn định vào hồ tu hành, nếu có bất trắc, e rằng nguy cấp pháp thân, ngược lại cũng vui vẻ ngồi bên hồ, mới nhắm mắt lại, Đạm Đài Mộ Minh cũng lui ra.

Hắn tu hành một chút thời gian, chỉ cảm thấy mi tâm một lạnh, dường như có một giọt sương trong veo đang rơi vào giữa hai mày, trong não hải quả nhiên một trận thanh minh, thoải mái dễ chịu.

Tử Phủ tu sĩ Thăng Dương Phủ đã đẩy vào Thái Hư, Lý Hy Minh nhìn rất rõ ràng, giọt sương trong veo từ mi tâm chảy vào, lập tức từ Thăng Dương phủ đệ nhỏ giọt ra, hóa thành mưa như trút nước, từng giọt từng giọt đánh vào trong phủ đệ.

Lý Hy Minh như đang ở trong mưa, trong lòng suy nghĩ:

“Nếu như ở nơi đây đột phá Tử Phủ, [Phường Tích Diệu Lộ] có thể từng giọt từng giọt rơi xuống, thanh tỉnh linh thức? Nếu như có kỳ dụng như vậy, thì chính là bảo vật khó gặp khó có được.”

Chương 1590: Cửu Khâu Thiện Ý (4)

Hắn vừa dứt suy nghĩ, thần thông trong cơ thể lập tức tăng vọt, một lượng lớn thần thông pháp lực tràn vào trong cơ thể, nguyên lai nơi đây sớm đã bốc lên bạch khí, dưỡng dục từng ngóc ngách của pháp thân hắn.

Lý Hy Minh vội vàng vận chuyển thần thông, miên tưởng tu nghỉ.

Nhưng bạch khí hào đãng, tốc độ luyện chế thần thông xa xa không kịp, chín phần mười đều tán loạn ra ngoài pháp thân, Lý Hy Minh nhìn vào mắt, có chút đáng tiếc:

“Pháp lực tinh thuần quá… Đáng tiếc luyện chế thần thông không phải pháp lực đầy đủ là được… Pháp lực đầy đủ thì không sao, nhưng đâu có tốc độ luyện chế nhanh như vậy chứ?”

Hắn đang tiếc nuối, trong khí hải lại bốc lên một đạo quang mang, pháp lực thần thông phủ khắp toàn bộ pháp thân điên cuồng hướng về khí hải tràn đi, trong một trận bạch khí cuồng phong, một đạo quang mang đột nhiên bốc lên:

[Cốc Phong Dẫn Hỏa]!

[Cốc Phong Dẫn Hỏa] có thể điều hỏa dẫn khí, tinh luyện chân nguyên pháp lực!

Lý Hy Minh nửa đời tu luyện của mình, [Cốc Phong Dẫn Hoả] phát huy tác dụng không lớn, mặc dù đối với tốc độ tu hành có trợ giúp không ít, nhưng vẫn không bằng được [Hành Khí Thôn Linh] của Lý Uyên Giao đáng sợ. Lúc này mới tỉnh ngộ, pháp lực bao la bỗng chốc bùng phát.

Nhưng Lý Hy Minh vẫn không thể luyện hóa được thần thông, chỉ có thể vận chuyển luân khí trước.

Nếu như [Hành Khí Thôn Linh] ở đây, nhất định có thể chuyển hóa những thứ này thành tu vi, Lý Hy Minh chỉ có thể trơ mắt nhìn [Cốc Phong Dẫn Hoả] nuốt hết pháp lực này, sau khi tinh luyện thì tất cả đều ngưng tụ trong khí hải.

Lý Hy Minh quét mắt nhìn, thầm nghĩ:

‘Cũng không tính là kém.’

Lúc này mới mở mắt, trước mắt vẫn là một mảnh trúc lâm, dưới chân Bạch Thạch Linh Trì đã đóng một lớp băng xanh dày, phản chiếu ánh sáng trong suốt, sương mù trong rừng cũng hoàn toàn biến mất.

Pháp thân tự nhiên là hoàn hảo như ban đầu, thậm chí còn có chút tinh tiến, tu vi cũng tăng lên không ít, [Cốc Phong Dẫn Hoả] cũng có chút trợ giúp, [Yết Thiên Môn] cộng với tu hành của hắn, đã sơ nhập môn cấp.

‘Cũng tiết kiệm được ba năm công phu.’

Hắn vung tay áo, đứng dậy, đi ra khỏi lối nhỏ, trong rừng chỉ có hai tên tu sĩ trông giữ, thấy hắn liền vội vàng hành lễ, Lý Hy Minh chỉ hỏi:

“Đã bao lâu rồi?”

“Bẩm chân nhân, chúng ta từ khi chân nhân bế quan liền trông chừng ở đây, đã qua tám tháng.”

“Hậu Phất chân nhân có rời núi không?”

Lý Hy Minh hỏi như vậy, đối phương lập tức trả lời:

“Bẩm chân nhân, Hậu Phất chân nhân mấy tháng này ở trên núi giảng kinh thuyết pháp, một tháng một lần, chưa từng rời đi, hiện tại hẳn là còn ở trên núi.”

‘Biết làm người ghê…’

Lý Hy Minh tâm tình đại hảo, liền đi lên núi, quả nhiên từ xa thấy hai người Hậu Phất và Linh Độ đang nói chuyện trong rừng, trước mắt còn bày một ván cờ, lần này dường như là bắt đầu một ván mới, chỉ đặt được vài quân.

Chỉ cần hai người đang đánh, Lý Hy Minh sẽ không lo đối phương kéo mình chơi cờ, thản nhiên đi tới, hai người quả nhiên ngẩng mắt nhìn tới, Linh Độ cười nói:

“Chúc mừng Chiêu Cảnh!”

Lý Hy Minh khiêm tốn đáp lễ, hỏi rằng:

“Đại chân nhân hiện tại đâu? Ta còn cần đi cảm tạ y!”

Linh Độ lắc đầu, đáp:

“Đã đi thăm hữu nhân, ba năm năm khó trở về.”

Lý Hy Minh đầy vẻ tiếc nuối, nói vài câu xã giao, trong lòng lại hơi thở phào nhẹ nhõm, ngồi xuống bên cạnh, liếc nhìn Hậu Phất, khẽ nói:

“Hậu Phất tiền bối khi nào trở về Giang Nam?”

Hậu Phất ngạc nhiên nói:

“Có lẽ còn mất vài tháng nữa.”

Lý Hy Minh nhân cơ hội mở miệng, cười nói:

“Ta có một chuyện nhờ tiền bối… Ta ở hải ngoại thu được một vị Trúc Cơ, đang muốn mang về Giang Nam, nhưng ở hải ngoại còn không ít chuyện, phân thân khó xuất, còn mong tiền bối giúp đỡ.”

Tử Phủ đi một chuyến đến Giang Nam, thực sự không cần tốn bao nhiêu thời gian, hai người đương nhiên hiểu tại sao hắn không tự mình trở về, Hậu Phất chỉ gật đầu:

“Là Hạ Thụ Ngư kia phải không! Mấy tháng nay nàng thường đến nghe ta truyền đạo, lúc trước ta còn tưởng nàng là đồ đệ của Cửu Khâu cầu đạo, mặc dù đạo hành nông cạn, nhưng tâm hướng đạo thì không tệ.”

Lý Hy Minh gật đầu, có chút tiếc nuối nói:

“Nàng là người ta chọn lựa kỹ càng, chỉ là xuất thân có hơi kém… lại không họ Lý, sợ nàng trở về không có uy vọng thân phận áp chế được chúng nhân… đang phiền phức đây! Còn đang nghĩ chọn cho nàng một xuất thân.”

Hắn vừa đi tìm Linh Độ, lão nhân này tinh ranh vô cùng, ung dung nói:

“Cái này còn không dễ, để nàng mang một thân phận lợi hại, xa ở hải ngoại, thật giả cũng không sao, đạo hữu nếu không để ý, có thể cho nàng mang thân phận người nhà tu sĩ Cửu Khâu, nhận một xuất thân…”

Lý Hy Minh vốn còn muốn có thể lôi kéo một thân phận ngoại môn đệ tử hay không, không ngờ Linh Độ cũng không muốn dính chút nhân quả nào, chính đạo thống nhất cũng không muốn chạm vào nhiều, đáp ứng:

“Đây là cách hay…”

Linh Độ thở dài một hơi, đáp:

“Trong núi hiện có một đệ tử đột phá Tử Phủ ngã xuống, đã đoạn tuyệt hương khói, nhận nàng làm ngoại tôn nữ, để nàng gọi ngoại ông đi… Cắm vài nén hương lên linh vị, coi như đã định.”

Linh Độ kéo ra một người đã chết, Lý Hy Minh cũng không để ý, chỉ là chuyện kéo một danh phận, cười nói:

“Được! Thực sự là làm phiền tiền bối Linh Độ rồi!”

Không lâu sau, Đạm Đài Mộ Minh dẫn theo Hạ Thụ Ngư vội vàng đi lên. Nữ tử này tỏ ra vô cùng bất an, nàng hoàn toàn không có tư cách nói chuyện ở đây, chỉ để Linh Độ liếc nhìn một cái, lão chân nhân này liền nói:

“Mộ Minh!”

Đạm Đài Mộ Minh lập tức tiến lên, hai người nói nhỏ với nhau một hồi, không biết Đạm Đài Mộ Minh có thật sự biết được chân tướng hay không, nhưng khi rời đi, thần sắc đã hoàn toàn thay đổi, vui mừng nói:

“Hóa ra là nữ nhi của ngoại tôn, ta sẽ dẫn nàng xuống dưới nhận tổ quy tông ngay!”

Hạ Thụ Ngư phản ứng còn nhanh hơn, mắt đỏ hoe, gật đầu thật mạnh. Đạm Đài Mộ Minh nắm tay nàng đi ra ngoài, trên đường nói chuyện thân thiết, thoạt nhìn có vẻ vô cùng quan tâm.

Lý Hy Minh đứng nhìn hai người rời đi, Linh Độ lại thở dài đầy ẩn ý:

“Chiêu Cảnh… Một loại là vạn phần cơn mưa không thể nâng đỡ được, một loại là một cơn gió nhẹ thổi lên chín tầng mây, thật khó nói…”

Chương 1591: Mệnh Lý Thành Đan (1)

Lý Hy Minh gật đầu đáp ứng, ba vị Tử Phủ tại chỗ thảo luận về huyền cơ. Linh Độ mở lời trước, nhắc đến Vũ Thổ Vô Lậu, cùng một số đạo mà Hà Đạo từng ẩn náu để trò chuyện. Hậu Phất thì kể lại những câu chuyện về các chân nhân trong gia tộc giao đấu với tu sĩ Vũ Thổ, từng chuyện một được so sánh, nghi ngờ rằng một trong những thần thông của Chánh Mộc có thể khắc chế Vũ Thổ tốt nhất, cuộc trò chuyện diễn ra rất vui vẻ.

Lý Hy Minh tự nhiên không có gì để nói, người duy nhất mà hắn từng tiếp xúc nhiều là Trường Hi của Cấn Thổ, sau đó là Tố Miên của Bảo Thổ, còn Vũ Thổ thì chỉ nghe nói có một người tên Thành Ngôn đang tu luyện, nhưng chưa từng gặp qua, vì vậy hắn chỉ lắng nghe, giữa chừng còn nói vài câu bông đùa để thêm phần hứng thú.

Nhân lúc hai người đang trò chuyện, Lý Hy Minh hướng về Linh Độ hỏi:

“Tiền bối… có biết về Hà Quang Đạo Thống không?”

Biểu cảm của Hậu Phất có chút thú vị, ánh mắt trở nên sâu thẳm, Linh Độ cau mày hỏi:

“Chiêu Cảnh nói… Vũ Quang Tuyền Hà của Lạc Hà Chi Sơn?”

Lý Hy Minh lại nghĩ đến huynh đệ của mình, nhân cơ hội hỏi, không ngờ câu đầu tiên đã nhắc đến Lạc Hà Sơn, đây cũng là lần đầu tiên hắn nghe thấy cái tên này, hơi sững sờ một chút, vội vàng nói:

“Không phải… là Hà Quang Tử Phủ Đạo Thống…”

Linh Độ trước tiên là sửng sốt, sau đó rõ ràng thở phào nhẹ nhõm, bất đắc dĩ cười nói:

“Thiên hạ Hà Quang, một là Lạc Hà, hai là Hoàn Sơn, thoạt nhìn là hai nơi, nhưng thực chất chỉ là một người độc chiếm mà thôi, ngươi nói đến Hà Quang Tử Phủ Đạo Thống… cũng là vật sở hữu riêng của người khác, thứ này thì đa số đạo thống đều không có…”

Lý Hy Minh nịnh nọt nói:

“Vãn bối cũng biết không hỏi ở nơi khác được, đa số đạo thống tự nhiên là không có, nhưng đạo thống cổ xưa, thần diệu khó lường như tiền bối, tất nhiên vượt xa nhà người khác… nên mới nghĩ đến hỏi.”

Hậu Phất lại thở dài một tiếng, ánh mắt mang theo ý nghĩa sâu xa, đáp:

“Chiêu Cảnh đã nghĩ sai rồi… không có liên quan đến Hà Quang.”

Hắn nói một cách mơ hồ khó hiểu, Lý Hy Minh kinh ngạc ngẩng đầu lên, nhưng hai người kia không có ý định nói thêm, trong rừng lại có người đến, Đạm Đài Mộ Minh nhanh chóng tiến đến, đợi Hậu Phất nói xong, ba người nhìn lại, lúc này mới cung kính nói:

“Đã dẫn Hạ Đạo Hữu nhận lại tộc hệ, để nàng đọc lý lịch của Ngu sư huynh, nay đã đổi y phục, lặng lẽ chờ trong rừng.”

“Tốt.”

Linh Độ mỉm cười đáp:

“Chiêu Cảnh Đạo Hữu hẳn còn điều gì dặn dò, để nàng lên đây đi.”

Lý Hy Minh liền hiểu rằng có lẽ không nên ở lại lâu, trong lòng cũng nghĩ:

“Quả thực là ở lâu, đã lấy được chỗ tốt, Cửu Khâu Đạo Thống đối với mình rất tốt, ở lại lâu cũng không phải lễ phép, nên sớm rời đi thì hơn.”

Rất nhanh thấy Hạ Thụ Ngư lên đây, mặc bạch y, dưới chân đổi váy xám, treo vỏ sò, leng keng kêu vang, một bộ trang phục của tu sĩ Đông Hải, Lý Hy Minh để nàng lên đây, từ trong tay áo lấy ra hai cuộn cuộn trục, một đỏ một vàng, nói:

“Hai cuộn này ngươi mang về, cuộn đỏ là định hôn sự của ngươi, cuộn vàng là thư tay của ta, giao cả cho Huyền Tuyên Trưởng Lão Hồ Trung là được.”

Hạ Thụ Ngư không biết trong lòng nghĩ gì, trên mặt cung kính nói:

“Đa tạ chân nhân ban hôn! Vãn bối nhất định giao cho trưởng lão!”

Hắn mới quay sang nhìn Hậu Phất, hành lễ:

“Phiền toái tiền bối!”

Hậu Phất hơi gật đầu, Lý Hy Minh ra hiệu cho Hạ Thụ Ngư đứng sau lưng mình, nhìn về phía Hậu Phất đáp:

“Chiêu Cảnh khách khí rồi, gọi ta là Hậu Phất là được… Những năm gần đây [Thắng Bạch Đạo] và [Đại Khang Chiêu Tự] đấu pháp, Đại Tây Nguyên chấn động không yên, Kiếm Môn hướng Đại Hưu Quỳ Quan của ta cầu viện, ta cũng phải đi về phía Tây Đại Tây Nguyên, đang trên đường đi qua, không tính là phiền toái.”

Lý Hy Minh gật đầu, Linh Độ lại tỏ vẻ rất kinh ngạc, nháy mắt tròn mắt, hỏi:

“[Thắng Bạch Đạo]? Là một trong ba người của Phân Khoái Đảo? Việc này có thể không tầm thường! Việc này có thể không tầm thường…”

Những việc cổ đại mà Lý Hy Minh biết không ít, huống chi Phân Khoái Đảo cũng không tính là bí mật gì lớn, năm đó Doanh Trắc phân chia Thiểu Dương Ma Quân, một trong số đó chính là ma đầu Tây Yến, just ở Đại Tây Nguyên…

Mặc dù không biết tại sao Linh Độ lại nghe thấy [Thắng Bạch Đạo] mà nhắc đến Tây Yến Ma Quân, nhưng cũng không cản trở được Lý Hy Minh phát hiện việc này không tầm thường, thấp giọng nói:

“Ý tiền bối là… Thiểu Dương…”

Hậu Phất chỉ lắc đầu, dù hắn nói cẩn thận như vậy, vẫn giơ một ngón tay đặt bên môi, thần sắc rất nghiêm trọng, đáp:

“Việc này chưa chắc, là [Thắng Bạch Đạo] trỗi dậy, trước tiên là mười mấy năm trước… Thắng Bạch Đạo Chủ thành tựu Dị Phủ, một năm trước một trong Ngũ Minh cũng luyện thành thần thông, liên tiếp hai vị Tử Phủ thành tựu, cục diện đảo ngược, mấy vị [Đại Khang Chiêu Tự] cảm thấy không chịu nổi sự thương hại của bọn họ…”

“Dù không có tung tích của một vị kia, nhưng với tư cách là đạo thống Thiểu Dương, có thể là kế sách của đại nhân.”

Sắc mặt Lăng Độ không tốt lắm, cũng giơ một ngón tay, lúc này chỉ lên trời, đáp:

“Đừng quên, bên ngoài thiên cũng có một Thiểu Dương… Nếu là hắn bị thương, dẫn động hai vị còn lại có dị trạng, cũng có khả năng.”

Ba người nhìn nhau không nói, hai vị này dám nói, Lý Hi Ming lại không dám nghe, dù sao hai người này một người là đạo thống Thái Dương, Thái Âm Tiên Thụ, một người là đạo thống Cửu Khâu, bá chủ hải ngoại… Hắn Lý Hi Ming một người sa cơ, trên đầu cũng không có ai che chở, thấy hai người không nói chuyện, tự cảm thấy sau lưng lạnh toát, vung tay nói:

“Ta sẽ không quấy rầy nữa, lần này linh hỏa đa tạ Cửu Khâu Tiên Sơn, tình nghĩa ghi nhớ trong lòng…”

Chương 1592: Mệnh Lý Thành Đan (2)

Hắn nói một hồi khách sáo, Lăng Độ cũng chỉ giữ lại mấy câu, liền tiễn hắn ra khỏi núi, lão nhân này rõ ràng có chút không tập trung, ba người mỗi người một suy nghĩ, việc tiễn đưa này cũng có vẻ rất qua loa, chỉ có Hậu Phất nhắc đến một câu:

“Chuyến đi này đưa Hạ Thụ Ngư về hồ, tất nhiên để người ta cảm thấy ta đã gặp Chiêu Cảnh, ta cũng không sợ cái gì Nghiệp Cối, Trưởng Tiêu… Chỉ là nếu Đinh Lan đến hỏi, ta lại không dễ ứng phó với nàng.”

Rõ ràng, cùng là đạo thống Thái Dương, Tử Yên và Ô Quỳ vẫn có tình cảm, Hậu Phất không dễ dàng lừa gạt nàng trước mặt.

Lý Hi Ming suy nghĩ một chút, dù sao vẫn phải chế tạo đại trận, cũng thật sự không nên bỏ mặc vị chân nhân này, nhưng để lộ hành tung của mình cũng phiền phức, không nên đưa ra địa điểm quá chính xác, phòng bị Trưởng Tiêu lợi dụng, suy nghĩ cẩn thận, từ trong tay áo lấy ra một miếng ngọc bội, giao cho Hậu Phất, nói:

“Ta sẽ du lịch ở Đông A Vương Hải, nếu Đinh Lan Đạo Hữu muốn tìm ta, thì để nàng đến chỗ giao giới giữa Đông A Vương Hải và Khổng Tước Hải, bóp nát phù này, ta sẽ tự đi tìm nàng.”

Hậu Phù hội ý thu nhận, Lý Hy Minh bái biệt hai người, một đường trên biển bay vút, bay đến Đông A của Vương Hải. Nơi đây hỗn loạn đã hơi lắng xuống, vài yêu tướng đã phân chia lãnh địa, tiểu thế lực cũng mọc lên, hải vực thoạt nhìn không có gì động loạn.

Hắn tỉ mỉ xác nhận pháp thân của mình, xác nhận không thiếu dương quang, lầm bầm:

“Đột nhiên nhắc đến thứ đáng sợ như vậy… Nói một cái thì phải nhắc đến ba cái, lại có thể kéo ra bảy tám cái…”

Lý Hy Minh ngước nhìn thăm dò, ẩn vào trong biển, rơi xuống đáy biển, lập tức điều động [Cản Sơn Phó Hải Hổ], dưới sự bao phủ của một cỗ quang huy Cấn Thổ tinh thuần, đi xuyên dưới lòng đất, cưỡi Cấn Hổ bay vút vào dưới lòng đất, tìm một hỏa mạch dừng lại.

Hắn dùng [Cản Sơn Phó Hải Hổ] tạo ra một động huyệt, dẫn hỏa mạch chảy vào trong đó, đặt đan lô ở trên, Lý Hy Minh lúc này mới ngồi xuống.

Hắn còn chưa có hành động gì, đột nhiên cảm thấy Thăng Dương một lạnh, tựa như có một cỗ băng hàn chi lực đánh xuống, đánh cho trong đầu hắn hỏa hoa bùng nổ, trước mắt một mảnh mơ hồ, hàn khí đột nhiên xông lên miệng, chảy ra nước mắt:

“Cái này…”

‘Xong rồi!’

Tựa như có một cái đại thủ đột nhiên nắm chặt linh thức của hắn, một cái xông vào cực cao vô tận thiên ngoại.

Đột nhiên thấy Minh Nhật Thao Tinh, Bạch Ngọc Tiên Cung, vảy rồng tóc mái, mây khí lượn quanh, Kim Ô thần quang loan phi ng phoenix tập, Kim Hồ Thập Nhị Kiều, kiều diên ngã ngủ, bách điện vạn thiền thất, điểu cốt phi bay…

Cảnh tượng này thoáng qua, Lý Hy Minh còn chưa nhìn rõ, liền rơi vào trong bóng tối, tựa như đặt mình vào trong địa cung sâu thẳm, trước mắt từng điểm quang minh, một đạo cầu đá vắt ngang, một nam tử mặc áo xám, trên người mang máu đang đứng trên cầu, hơi chút phân biệt, vậy mà phát hiện ra một khuôn mặt trung niên ổn trọng lạnh lùng.

Vương Cừ Oản.

Trong bóng tối u ám dường như chỉ có một cây cầu đá, trống rỗng treo lơ lửng trong một mảnh tối đen, Vương Cừ Oản đang ngẩng đầu lên, trong tay siết chặt một thanh bảo kiếm màu lam kim, phía trên buông xuống từng tia từng sợi quang sắc trắng, tựa như liên lụy đến một đạo đạo tàng huyền diệu.

Tầm mắt của Lý Hy Minh nhanh chóng kéo gần đến ánh sáng trắng, trước mắt như đi qua muôn vàn bảo vật kỳ diệu, đạo thư, pháp khí, năm màu rực rỡ, hoa lệ đa dạng, cuối cùng dừng lại ở sâu nhất - một linh kiếm treo lơ lửng giữa không trung.

Thanh linh kiếm này giản dị tao nhã, toàn thân hiện lên màu xám nhạt, không có chút hoa văn nào, khác với phong cách luyện khí xa hoa phức tạp ngày nay, kiếm cách ở chuôi kiếm gần như rộng bằng lưỡi kiếm, khiến cả thanh kiếm trông như một chữ.

Điều thực sự thu hút Lý Hy Minh là trang trí duy nhất của thanh linh kiếm này - một viên linh thạch màu trắng sáng ở đuôi kiếm.

Viên linh thạch này truyền đến một hơi thở quen thuộc khiến phù chủng trong Thăng Dương Phủ của hắn dậy lên không yên, gần như khiến Lý Hy Minh run rẩy, cảm giác này không phải là lần đầu tiên, năm đó Uất Mộ Tiên từ trên hồ chèo thuyền đến, Lý Hy Minh còn nhỏ bị mảnh vỡ chạm vào, ngất xỉu, chính là cảm giác như vậy.

Trong lòng Lý Hy Minh như có sấm sét nổ vang, thoáng qua một từ:

‘Tiên Giám mảnh vụn!’

Ánh sáng trắng nhanh chóng lui đi, theo sau là bóng tối cũng nhanh chóng tan biến, Lý Hy Minh chỉ cảm thấy một trận chóng mặt, từ từ mở mắt ra, đập vào mắt là vách đá tối tăm, đan lò màu tối đứng sừng sững trước mặt, trong nham mạch vang lên tiếng lách tách, hiển nhiên đã đến trong địa động.

Hắn trước tiên hành lễ lớn, sau đó mới đứng dậy, sắc mặt xanh trắng, môi từ từ phun ra một luồng hàn khí, cố gắng nhịn cơn khó chịu từ trong trữ vật bag móc ra một chiếc hộp ngọc:

“Khụ!”

Lý Hy Minh vừa mở miệng, lập tức có mấy nhánh dây leo màu trắng xanh từ trong miệng hắn điên cuồng mọc ra, trong nháy mắt leo lên cằm hắn, mấy nhánh buông xuống, như lan treo trên không trung nở ra từng bông hoa trắng tinh khiết.

Trong động phủ hương thơm ngào ngạt, một cỗ hàn ý.

Hắn đưa tay chộp một cái, liền kéo được linh vật này ra ngoài, đặt vào hộp ngọc, không kịp xem kỹ, vội vàng kiểm tra thân thể.

‘Chưa bị Thái Âm Thần Thông công kích gì… chỉ hơi có hàn ý một chút… nguyên lai là Tiên Giám… còn tưởng là Uổng Nghị Chân Quân, chọc giận vị nào, vừa hay ở gần đây, bị quả vị công chết…’

Thở phào nhẹ nhõm, băng giá trong lòng Lý Hy Minh tan biến, vừa chấn động vừa cuồng hỉ.

‘Vương Cừ Oản… Đó chính là Vương Cừ Oản! Nơi đó nhất định là Mật Phiếm Đạo Tàng, trong Mật Phiếm Đạo Tàng lại có mảnh vỡ Tiên Giám!’

Chương 1596: Giáp Ất Hình Phối (2)

“Theo như người lớn trong nhà suy đoán, linh phùn của Thạch Đường hiện nay chuyển biến ít nhất còn phải một năm rưỡi… bảy phần là chuyển thành Giáp Ất hình phối, là chuyển sang lợi Mộc Đức…”

Lý Hy Trị nghe thấy đã hiểu, trầm trầm thở ra một hơi, đáp:

“Giáp Ất giao hợp, lấy tượng ở Kim, Giáp Ất hình phối e rằng lợi cho Chính Mộc, Nguyên Tu Chân Nhân và sự hợp tác của Tân Cốc Gia không phải một hai năm, ta cũng chỉ là thu dọn một chút mà thôi… Hắn muốn ở Nam Hải công kích Kim Đan… nhưng rõ ràng hắn mới có bốn đạo thần thông, sao đã tu thành đạo thứ năm?”

Dương Tiêu Nhi cúi đầu, nói:

“Hắn hẳn là không tìm được đạo thứ năm, nhưng tuổi thọ đặt ở đó, cho dù là tu sĩ Mộc Đức cũng không còn bao nhiêu tuổi thọ, hiện nay không công kích cũng phải công kích. Ngươi có nhớ An Hoài Thiên không? Nghe nói đạo tàng của An Hoài Thiên đã bị Nguyên Tu Chân Nhân thiêu đốt, có lẽ lúc đó đã tìm được sự thay thế cho đạo thần thông thứ năm, không muốn người khác biết nên mới tàn nhẫn thiêu đi, hiện nay buộc phải liều mạng.”

Lý Hy Trị xoa xoa mi tâm, thấp giọng nói:

“Cũng đúng lý, nghe nói trong Tam Nguyên của Thanh Trì, Nguyên Tố tiền bối có thiên phú cao nhất, đáng tiếc là đạo thống không đủ, Ty tiền bối cũng vượt xa Nguyên Ô, hiện nay công kích Kim Đan, chết cũng muốn một lần nổi bật, chỉ là hắn chết, ta liền phải bị nướng trên lửa.”

Dương Tiêu Nhi lặng lẽ gật đầu, Triêu Vệ diệt tuyệt mấy đời thiên kiêu, Triêu Bộ Tử lại mất tích, Nguyên Tu vừa chết, Thanh Trì có thể nói là không có một thần thông, nhưng dù sao cũng là Thái Dương Đạo thống, vẫn không có người xâm phạm, lợi ích ở hải ngoại lại không bảo vệ được…

Mặc dù Lý Hy Trị có một đệ đ tử ở Tử Phủ, cũng là nhân vật quan trọng của Thanh Trì, Thính Lôi Đảo không dám làm gì được hắn, nhưng mấy năm nay quản lý Thạch Đường, e rằng sẽ hóa thành hư vô.

Càng khiến nàng lo lắng chính là thái độ của Đạm Đài Cận, lúc này thấp giọng nói:

“Đạm Đài Cận hiện nay thay làm tông chủ, nếu Nguyên Tu Chân Nhân có chuyện, hắn lại không điều phu quân trở về, vậy thì thật là phiền phức… Cửu Khâu Đạo thống ở phía sau hắn cũng không đơn giản, căn bản là không sợ loại Tử Phủ bình thường!”

“Nhưng cũng không đến mức đó.”

Lý Hy Trị lắc đầu, đáp:

“Hắn sẽ không để ta ở nơi này, còn nhiều nơi quan trọng hơn Nam Hải, cho dù phải dâng tặng Thạch Đường cho ma tu, phái Tân Cốc Gia đến còn thích hợp hơn, hiện nay ta là một viên đan dược bình ổn, Đạm Đài Cận cần ta… Chỉ sợ Miêu Gia và Trưởng Tiêu cùng những người khác cấu kết, vậy thì phiền phức.”

Dương Tiêu Nhi hơi cúi đầu, phu thê bọn họ đang nói chuyện, đột nhiên thấy ô quang trên cửa đột nhiên dao động, Dương Tiêu Nhi lập tức ngừng lại, qua mấy hơi thở, lúc này mới nghe thấy tiếng gõ cửa:

“Đốc đốc… Bẩm đại nhân, Toàn đại nhân đã trở về Bắc Đạm, đang muốn bẩm báo đại nhân sự vụ!”

Lý Hy Trị trong lòng động, khẽ gật đầu về phía thê tử, an ủi nàng bớt lo lắng, liền đẩy cửa đi ra ngoài trước, hòa nhã nói:

“Để hắn dẫn người lên đi.”

Rất nhanh liền thấy Toàn Ngọc Đoạn bước nhanh vào phủ, phía sau đi theo một thanh niên mặc bạch y, có chút không yên lòng mà liếc nhìn xung quanh, sau lưng là Ty Huân Hội mang theo kiếm, Lý Ô Tiêu thì sắc mặt trầm trầm đi theo sau cùng.

“Bái kiến sư tôn/đại tổ/trủ thượng!”

Lý Hy Trị trước tiên quét mắt một cái, không phát hiện được thân ảnh của Lý Thừa Hoài, trầm ngâm một lúc, không nhìn ra được vui buồn, trước tiên cười gật đầu với Lý Chu Lạc, nói:

“Cung tọa!”

Một đám người ngồi xuống, Lý Hy Trị nâng mày hỏi:

“Thừa Hoài đáp ứng như thế nào?”

Toàn Ngọc Đoạn dâng lên bức thư bằng hai tay, đáp:

“Công tử không có đáp ứng, gửi trả một bức thư, để ta mang đến cho đại nhân.”

Lý Hy Trị nhẹ nhàng tiếp nhận, chỉ đặt thư lên án, mỉm cười nhìn về phía Lý Chu Lạc:

“Lạc Nhi dọc đường vất vả, thực sự là khổ cực, đã sớm chuẩn bị phủ đệ cho ngươi, trước tiên nghỉ ngơi một chút.”

Lý Chu Lạc nào có ý kiến gì, vội vàng gật đầu, Lý Ô Tiêu dẫn người đi xuống, Lý Hy Trị nhất bạch đến chuyện tiên giám vỡ vụn, theo lý mà nói chính mình mới nhìn thấy cảnh tượng, Ty Huân Hội cùng những người khác tuyệt đối không có lý do ra ngoài nhanh như vậy, liền nhíu mày nói:

“Huân hội, Mật Phiến Đạo thống như thế nào?”

Ty Huân Hội khổ sở cười lắc đầu, đáp:

“Bẩm sư tôn, chúng ta bước vào địa cung, đến chỗ sâu nhất, có một cái địa đàn hợp thủy đảo cạn, bên trong có càn khôn… Nhưng vào bên trong liền là một mảnh tối đen, có thủy hỏa lôi đỉnh giáng xuống, những tu sĩ Trúc Cơ kia tiến vào, chúng ta chỉ có thể kiên trì ở biên giới, thu thập được một hai loại linh vật vô dụng, chỉ có thể lui ra ngoài.”

Lý Hy Trị trong lòng lập tức hiểu rõ, lúc này mới gật đầu nói:

“Xem ra ít nhất phải có tu vi Trúc Cơ… Hiện tại là vô duyên, ngươi cũng không dễ dàng, đủ loại nước dâng lửa cháy, lôi đỉnh đánh xuống, cũng có lợi lớn cho ngươi, trước tiên tu hành đi…”

Ty Huân Hội thực hiện một lễ, dâng lên ngọc giản, cung kính nói:

“Những trở ngại trong đó, đệ tử đã mất thời gian ghi chép lại trên đường đi, ghi lại tất cả, cũng để tông môn thí nghiệm, có lẽ có thể giúp đỡ các đệ tử khác.”

Lý Hy Trị bật cười lắc đầu, hiện nay người tu luyện Mật Phiến Đạo thống nhanh nhất cũng chính là Ty Huân Hội, nhà người khác tu luyện sao có thể nhanh bằng công tử nhà Ty, thứ này ý nghĩa không lớn, chỉ phất tay cho hắn lui xuống.

Toàn Ngọc Đoạn cũng lui xuống, Lý Hy Trị lúc này mới cầm lấy thư trong tay, mở ra đọc, ngẩn người nhìn một lúc, lúc này mới gấp thư lại, thở dài một hơi:

“Hài…”

Dương Tiêu Nhi lại từ điện đi ra, Lý Hy Trị mài mực, thấp giọng nói:

“Trẻ con cũng có ý muốn ra ngoài, chỉ là còn có chút khúc mắc, ta khuyên bảo nó một chút, nắm lấy cơ hội mấy năm này, để nó theo bên cạnh, lại để Chu Lạc hoàn hôn rồi đưa về… Đợi đến khi Nam Hải sóng dâng nổi lên, chưa chắc đã có đãi ngộ tốt như hiện nay!”

…

Vọng Nguyệt Hồ.

Sáng sớm vừa lên, dòng nước chảy qua muôn nhà, trên đảo ngăn nắp trật tự, trên nền gạch trong đại điện một mảnh vàng óng.

Lý Giáng Thiên một thân giáp y, đang đi tới đi lui trong điện, công pháp [Công Tích Đạo Lộc] đã được thực hiện mấy tháng, trong nhà có rất nhiều chi tiết, quy định cần bổ sung, lại gặp phải tế tự, thời gian quá gấp gáp, hắn hành sự lại cẩn thận, cuối cùng vẫn không mạo hiểm đi bắt yêu vật Trúc Cơ.

Hắn suy nghĩ kỹ, cũng không tính là đáng tiếc, bản thân vừa mới đột phá Trúc Cơ, được lục cũng chỉ ổn định tu vi, đẩy đến trước ngưỡng cửa Trúc Cơ trung kỳ, chi bằng qua năm đến mười năm, tốt nhất có thể ở Trúc Cơ trung kỳ, hậu kỳ càng dày vò lục, cũng rất thích hợp.

“Nếu không phải Tử Phủ thực sự quá lâu, cũng không có mười phần nắm chắc, thậm chí ngưng luyện thần thông lại đến được lục thì tốt hơn! Dù sao Trúc Cơ có con đường tắt để nâng cao tu vi, Tử Phủ ngưng luyện thần thông thì không có… Dù có, cũng là tiêu tốn một cái giá khổng lồ, mới có một thành nửa thành nâng cao… Nếu như kỳ khí nâng cao tu vi thần diệu lúc ở Tử Phủ cũng có thể dùng được, thì tiết kiệm được không phải ba năm năm bảy tháng công phu!”

Mặc dù không có yêu vật Trúc Cơ nào cần tế tự, nhưng những công việc rườm rà trong đó vẫn nhiều đến kinh người, hai chuyện đè lên nhau, mấy tháng thời gian này của hắn cũng bận rộn không ngơi chân…

Tất nhiên, là người được lục, mấy ngày trước hắn cũng cảm nhận được dị tượng, sau khi niềm vui ban đầu qua đi, trong lòng chỉ còn lại nỗi lo lắng mơ hồ.

“Nghe nói tu sĩ của mấy nhà tông môn đều đã trở về, Ty Huân Hội cũng đầy tay trở về, đã dẫn theo Chu Lạc đi đến Nam Hải, nhưng Wang Khuỳnh đến giờ vẫn không có một chút tin tức nào.”

Lý Giáng Thiên không phải có bao nhiêu tình cảm với hắn, hiện tại người này là người Trúc Cơ Mật Phiến Đạo thống duy nhất của nhà mình, nếu như chết ở địa cung, muốn lấy được bảo kiếm kia không biết phải đến năm nào tháng nào!

Hắn suy nghĩ kỹ càng, đúng lúc Diệu Thủy trị thương xong, phá quan ra ngoài, tu vi có tiến bộ lớn, người Trúc Cơ trong nhà cũng bớt căng thẳng, liền phái Diệu Thủy đi đến Xưng Thủy Trạch đón, dù sao nữ tu này trước khi đầu hàng cũng là ở Giang Bắc, các nơi đều rất rõ ràng lợi hại, không dễ dàng gây ra họa.

Hắn đang suy nghĩ, Thôi Quyết Ngâm từ trong điện đi lên, hành lễ, bẩm báo:

“Gia chủ…”

Chính là Lý Giáng Thiên mời hắn qua, Lý Giáng Thiên khách khí mời hắn đứng lên, cười nói:

“Trong mấy ngày này ta đã nghe được một chuyện, ở tây cư của tộc có mấy nhà tu sĩ, hoặc là mời khách khanh, hoặc là mời tộc nhân, hoặc là tự mình ra trận, chỉ bảo đạo luận cho đệ tử.”

Thôi Quyết Ngâm đáp:

“Thuộc hạ cũng có nghe nói, chuyện này… khó mà chỉ trích…”

“Không sao.”

Lý Giáng Thiên đáp:

“Nhưng lại không thể để bọn họ độc quyền, vẫn nhờ ngươi tổ chức vài khách khanh, thiết lập một học phủ ở trong rừng, miễn phí chỉ bảo người phàm tộc nhân đọc sách… Đợi mấy đợt đầu tiên thi xong, thì có thể thay thế nhân thủ này.”

“Nhưng lại không thể để bọn họ độc quyền, vẫn nhờ ngươi tổ chức vài khách khanh, thiết lập một học phủ ở trong rừng, miễn phí chỉ bảo người phàm tộc nhân đọc sách… Đợi mấy đợt đầu tiên thi xong, thì có thể thay thế nhân thủ này.”

Chương 1597: Trong Mật Phạn (1)

Thôi Quyết Ngâm đáp ứng một tiếng, liền thấy Lý Giáng Thiên lắc đầu nói:

“Người của Tử Yên đã chuyển đi Đông Hải, tốc độ chế tạo càng ngày càng chậm, chỉ là chân nhân chưa trở về, kéo dài cũng được, tộc hiện tại đã ổn định, cũng không tính là chuyện lớn gì, Thôi Hộ Pháp thường ở Đông Ngạn, Giáng Hạ bên kia ngươi có biết tin tức không?”

Lý Giáng Thiên chỉ vào vài phong thư trên án, nhìn hình thức quy cách này, mười phần có tám chín phần là Giáng Hạ gửi tới, hắn nhíu mày nói:

“Liên tiếp vài tháng, chư gia ở Đông Ngạn, Hoang Dã bị chế ngự, đột nhiên im lặng, đệ tử đến mật lâm giảm mạnh, rõ ràng là ba năm một lần nhập sơn, căn bản không có mấy người tới đây… Đây không phải chuyện đơn giản.”

Một trăm mười tám gia ở Đông Ngạn, nơi chế ngự kéo dài đến cả Hoang Dã, mấy năm nay Giáng Hạ gặm nhấm, tuy rằng đã bị Đô Tiên đánh qua một lần, nhưng không lay động được căn cơ, tuy rằng gọi là Đông Ngạn, nhưng hiện tại đã sớm không phải một cái Đông Ngạn có thể khái quát, nếu như phân chia toàn bộ Hoang Dã thành năm phần, hai phần ở phía tây đều nằm dưới sự khống chế của Lý gia.

Những nơi này là nơi sản xuất linh tài rất quan trọng, hiện tại muốn chế tạo 【Tử Cấn Quảng Cốt Xuyên Sơn Huyền Đinh】, càng thêm trọng yếu, không thể không chú ý.

Thôi Quyết Ngâm gật đầu đáp:

“Tại hạ đã nhận được tin tức… Nguyên nhân cũng đã điều tra rõ…”

“Những năm gần đây 【Mộc Khoán Môn】 ở Sơn Kê quận phía đông đã dần ổn định, tu sĩ rộng rãi chiêu mộ môn đồ, một đám ma tu này xem ra là muốn bắt chước Xưng Quân Môn, lại có Tử Yên ở phía sau ủng hộ, đang muốn chuyển thành chính đạo…”

“Trong môn bọn họ thực lực thấp kém, tiêu chuẩn liền hạ thấp, yêu cầu nhiều hơn xuất thân thanh bạch, tu sĩ Giang Nam là tốt nhất… Sơn Kê một vùng này, phía bắc chặn lại Huyền Diệu Quan, hai bên cũng là Thái Dương Đạo Thống, chỉ có tu sĩ ở Hoang Dã nhiều nhất… Hoang Dã đều là tán tu, không đồng nhất, đạo thống cũng tản mát không có trật tự, 【Mộc Khoán Môn】 cho dù hạ thấp đến đâu… cũng không có mấy người có thể lên.”

“Trái lại Hoang Dã đến chính là Đông Ngạn, vừa vặn những năm này đến đây, chư gia ở Đông Ngạn đều bồi dưỡng đệ tử theo mùa, để chờ mật lâm thu nhận, đều lưu ý củng cố tu vi, tạo nền tảng vững chắc, không gấp gáp tu hành, kết quả gặp phải 【Mộc Khoán Môn】 rộng mở núi cửa, đều đi về phía đông thử vận may.”

Ngoại trừ Đông Ngạn, đều là đất của triều đình cai quản, vì vậy chư gia đều lấy việc khai thác khoáng sản, trồng trọt để cống nạp làm chủ yếu, khác với các phủ ở trên hồ là nội bộ thế lực rõ ràng, nên không cần như Đinh Mộc giao dịch qua lại. Lý Giáng Thiên nghe xong, không tỏ vẻ cấp bách, gật đầu nói:

“Cũng đúng, khách khanh của ta nhiều lắm, quy củ lại nhiều, không hưởng được bao nhiêu vui vẻ, sự phát triển sau này cũng không bằng Mộc Khoán Môn, đâu có gì thoải mái như làm đệ tử của Tử Phủ Tông Môn.”

Thôi Quyết Ngâm hành lễ, đáp:

“Gia chủ nói đúng… chỉ là Huyền Mộc Đạo Thống cũng chỉ dùng để cho có lệ, vào môn làm đệ tử ngoại môn, thời gian tu hành không đủ, tư liệu cũng không đủ, chưa chắc đã thoải mái…”

“Những thứ này không quan trọng… mỗi người có chí hướng riêng, vốn dĩ không thiếu một hai nhóm người này.”

Lý Giáng Thiên ngẩng mắt lên, ánh mắt âm trầm nhìn chằm chằm vào cuộn đồ trên bàn, đáp:

“Ta lại sợ từng người từng người vào Huyền Mộc Đạo Thống, hôm nay tiếp người này qua, ngày mai tiếp người kia qua, hơn một trăm nhà đều bị tiếp đi, làm đầy phía Đông, phía Tây thì làm sao?”

Thôi Quyết Ngâm do dự gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Tứ công tử đã cày cấy tích lũy nhiều năm, không bằng hợp nhất Đông Ngạn - vùng hoang dã, thiết lập phủ phong… chỉ sợ để hơn một trăm người này tự lo lắng cho bản thân… không phải là chuyện dễ làm.”

Thanh niên bào đỏ lắc đầu, đáp:

“Phủ phong không thể dễ dàng mở rộng, càng không thể một mẻ nuốt trọn hơn một trăm nhà này, đây là thể diện của gia ta, những nhà ở Đông Ngạn này cũng để cho những nhà ở ven châu có tu sĩ cấp thấp hơn đến dẫm lên, là phương pháp đoàn kết cao hơn một bậc…”

“Hơn nữa, những gia tộc này là di sản từ trăm năm trước của gia tộc Tưởng Uất, Uất gia suy yếu không động được, tại sao năm đó Tưởng gia không động? Tại sao Tiêu gia không động? Quy củ của Thanh Trì là không được bắc châu hợp quận không phải là không có nguyên nhân, nguồn gốc từ Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, dưới quyền trị của Nguyên Phủ chỉ có tông phái có thể bắc châu hợp quận, ngay cả Tử Yên Môn cũng chỉ giữ lấy địa giới đã được phân chia.”

“Thứ hai cũng là để tránh tiếp giáp trực tiếp với các thế lực Tử Phủ khác… gia ta có rừng rậm quản lý chư gia, Tiêu gia cũng có núi dự trữ… đều giống nhau.”

Lý Giáng Thiên hơi suy nghĩ, nhìn địa giới, hỏi:

“Vùng hoang dã cũng giáp với Tiêu gia, hiện nay là gần Dư Sơn, chắc hẳn cũng có không ít người đến tu hành, Lê Hạ Tiêu gia không có phản ứng… Vậy thì khó xử lý.”

Hắn ngẩng đầu hỏi:

“Chư gia ở trong rừng rậm đều có người sao? Ngươi lập tức thu hồi vị trí, những người ở Mộc Khoán Môn không thể nhập môn, cũng đừng thu lại, ta sẽ phái người đến Đông Ngạn hỏi hỏi xem, cái Đới Tấn Quyền của Huyền Mộc Đạo Thống trông có vẻ dễ nói chuyện hơn, hỏi trước đã.”

Lý Giáng Thiên vẫy tay cho Thôi Quyết Ngâm lui xuống, cuối cùng thấy một người từ dưới điện lên, Ngạc Lê Quang theo Lý Chu Lạc đi Nam Hải, hiện giờ lên là một người của Đậu gia, hành lễ nói:

“Bẩm gia chủ, Diệu Thủy Khách Khanh đã trở về.”

Lý Giáng Thiên rất quan tâm, lập tức nhướng mày nói:

“Một mình? Hay là mang theo Vương Khách Khanh?”

Người này đáp:

“Cùng trở về có ba người, đều đã đến tắc viện, nghe nói bị thương không nhẹ.”

Chương 1601: Ác Triền (1)

Lý Chu Minh vừa nghe tin, tay vung nhẹ ống tay áo, ngẩng đầu lên, mừng rỡ nói:

“Thì ra là tin của đại tổ phụ… Ta vẫn luôn lo lắng cho lão nhân gia, lão nhân gia cũng nhớ đến ta, có chỉ thị gì không?”

Nói xong, hắn mới mỉm cười với Hạ Thụ Ngư:

“Chỉ là chân nhân đã định hôn ước, chưa từng nói với ta, không biết tiểu thư có tên gì?”

Lời nói có vẻ trang trọng, Hạ Thụ Ngư mỉm cười đáp lại, hơi dừng lại một chút, để lão nhân gia nói trước, Lý Huyền Tuyên sắc mặt hơi dịu, đáp:

“Ngươi còn nhớ đến chân nhân, người đang du lịch ở Đông Hải, mọi việc đều thuận lợi.”

Hạ Thụ Ngư lúc này mới nói:

“Thưa công tử, tiểu nữ họ Hạ, tên Thụ Ngư, là tu sĩ ở Đông Hải.”

Lý Chu Minh vội vàng tháo quạt, đáp:

“Mời… Ta đưa tiểu thư đi dạo trên hồ, cũng tiện nói về chuyện của chân nhân!”

Dù sao cũng là lần đầu gặp gỡ, Hạ Thụ Ngư không cảm thấy gì khác thường, chỉ cười cười đi về phía hắn, Lý Huyền Tuyên trong lòng cảm thấy kỳ lạ, cũng không biết nói gì, chỉ có thể gật đầu ý bảo, hai người cùng đi ra ngoài, lão nhân cũng không biết nên cười hay nên mắng:

“Đứa trẻ này ngày thường ngu ngốc bướng bỉnh, chuyện gì cũng không đâu vào đâu, mười câu nói thì chín câu không đầu không đuôi… Vừa thấy nữ nhân, tựa như đột nhiên được khai ngộ, tai sáng mắt trong, hoàn toàn biến thành người khác… Nói câu nào cũng đúng… Thảo nào những tiểu thư bên hồ không bao giờ gây ra chuyện gì, hừm…”

Lý Giáng Thiên thì đứng chờ hắn ở một bên, thầm nghĩ, dù sao hai cuốn chỉ thị của Lý Hy Minh cũng đã trở về, mấy người đích hệ là phải tụ họp lại bàn bạc, cùng với lão nhân tiến vào đại điện, đóng chặt cửa điện, Lý Huyền Tuyên thở dài:

“Không có chuyện gì của chân nhân là tốt nhất, Hạ tiểu thư này cũng do người chọn, ta thấy là một tiểu thư rất thông minh, gia thế cũng tốt…”

Lý Giáng Thiên mỉm cười với hắn rồi lên ngồi ở vị trí chủ tọa, chờ lão nhân ngồi xuống, đứng ở một bên rót trà cho hắn, thấp giọng nói:

“Nói chuyện rất lợi hại, một lúc khó mà hỏi được gì, điều kỳ diệu là cũng không cần hỏi, chỉ sợ bộc lộ hành tung của chân nhân, nhưng ta thấy y phục của nàng rất bình thường… Dù đẹp nhưng cũng không phải là đồ tốt nhất, nếu có bối cảnh phi phàm, ít nhất phải có một pháp khí Trúc Cơ, một đôi giày linh pháp… nhưng vẫn chưa thấy.”

“Chưa hẳn là ta mắt kém, không nhận ra bảo vật, pháp khí lợi hại cũng không lấy ra…”

Hạ Thụ Ngư là muốn làm trưởng bối, Lý Giáng Thiên nói rất dè dặt, Lý Huyền Tuyên lại nghe vào, nghi ngờ nói:

“Điều này cũng có chút, nhưng nàng lại nhắc đi nhắc lại là trưởng bối ở Tiên sơn tu hành, nhà mình không giàu có… cũng coi như hợp lý.”

Lý Giáng Thiên gật đầu, chỉ có đối mặt với Lý Huyền Tuyên mới dám nói hai câu, đáp:

“Theo ta suy đoán, cho dù có trưởng bối ở Tiên sơn, Hạ tiểu thư cũng rơi vào chi thứ xuất, hoặc là đích hệ sa sút một nhánh, chân nhân đi ra ngoài chưa chắc là nằm trong kế hoạch, có lẽ là đã thỏa hiệp với một đạo thống nào đó, mời người trông nom một hai, mới có hôn ước này, chính là nhà mình đang cầu người, cho nên đối phương cũng không phái đích hệ quá thiên tài, quá quan trọng đến…”

“Điều này thì là ý nghĩ thầm của ta, dù sao như vậy là tốt nhất, ta thấy trên hồ có nhiều nữ tu ngoại tông như vậy, không có ai sánh được với Hạ tiểu thư, chân nhân suy nghĩ, nhất định chu đáo hơn chúng ta.”

Lý Huyền Tuyên gật đầu, thấy Lý Giáng Thiên như có điều suy nghĩ mà ngẩng đầu lên, bên ngoài có tiếng gõ cửa, vung tay áo, cửa điện tự mở, Trần Anh chờ ở bên ngoài, bước nhanh lên, ghé tai nói:

“Gia chủ… Thanh Trì có người đến.”

Lý Giáng Thiên nhíu mày nói:

“Là người nào của Thanh Trì? Đến với thân phận gì?”

Trần Anh thấp giọng nói:

“Người đến là phủ Thần Phong Thần chủ Lý Tuyền Đào, tự xưng là bằng hữu của chủ Cứu Thiên Các.”

Lý Giáng Thiên không có ấn tượng gì, Lý Huyền Tuyên nghe vậy, vội vàng gật đầu, đáp:

“Thì ra là tiểu ca này, mau mời lên đây đi!”

Lý Tuyền Đào và Vọng Nguyệt Lý Thị tuy rằng bình thường không thường qua lại, nhưng ân tình của hai bên rất sâu đậm, từ thời phụ thân hắn là Lý Ân Thành đã có giao tình, năm đó Lý Tuyền Đào còn cứu mạng Lý Hy Trị, Lý Huyền Tuyên rất coi trọng hắn, chỉ nói với Lý Giáng Thiên:

“Năm đó tốt như vậy, bây giờ nhà ta đã thành Tử Phủ Tiên Tộc, càng không thể để người ta đợi, kẻo để người ta cảm thấy nhà mình ra vẻ tiên tộc không coi trọng, để người ta hiểu lầm.”

Trong lời nói, Lý Tuyền Đào mặc bào lục vân sóng tiến lên, thanh niên năm đó đã thành trung niên, có vẻ khách khí hơn nhiều, liên tục chắp tay hành lễ.

Lý Huyền Tuyên vốn đang ngồi trên chủ vị, Lý Giáng Thiên mời Lý Tuyền Đào vào trong, ngồi bên cạnh. Trung niên nhân này nhìn một vòng, đầy cảm thán, đáp:

“Quý tộc biến hóa quá lớn… khiến người ta không dám nhận.”

“Ngươi và Hi Trị đều là huynh đệ nhà mình! Ngươi lúc đó cũng gọi hắn là Trị ca, khách khí cái gì…”

Lý Huyền Tuyên cười đáp, chỉ chỗ gần đó cho hắn ngồi xuống, nói:

“Có phải gặp khó khăn gì không? Hay là có đệ tử nào khác yêu cầu đan dược? Nói ra đi.”

Lý Tuyền Đào vẫn không thoải mái, những năm này hắn lấy vợ là muội muội của Ty Thông Nghi, mấy đứa trẻ có sự hỗ trợ của Ty gia, tu hành cũng không cần phải lo lắng gì, chỉ là thần sắc có chút lẻ loi, gật đầu đáp:

“Phụng mệnh trong tông, đi điều tra sự vụ ở sơn Kê, đi ngang qua hồ này, thì bàn một chút.”

Hắn thấp giọng nói:

“Tại hạ vừa từ Xú Lâm Nguyên trở về, nơi đó hỗn loạn một mảnh, gia chủ Viên gia Viên Hộ Độc cũ thương tái phát bạo tử, Viên tự Tân giữ nhà, giam lão nhân Viên Hộ Viễn, treo mấy người chú là Viên Phủ Nghiêu, Viên Phủ Dị lên đỉnh núi đánh chơi, gọi là bầy heo, khiến bọn họ hôn mê mà tỉnh lại mấy lần… thảm không thể nhìn được, lại còn triệu tập ngàn nữ tử nhập sơn, ai hoàng khắp nơi.”

Chương 1602: Ác Triền (2)

Lý Huyền Tuyên nhíu mày, hỏi:

“Viên Thành Chiếu có biểu thái gì không.”

Nhắc đến sư đệ của Lý Hi Trị là Viên Thành Chiếu, Lý Tuyền Đào liền lắc đầu, đáp:

“Hắn bế quan chưa xuất… loại sự tình này cũng không tính là đặc thù, các nơi khác đều có, chỉ là vì giam cầm làm nhục trưởng bối nên vẻ vang rất lớn, bằng không cũng không tính là gì… So với đế nhũ Sở quốc năm đó thì kém xa, phụ thân ta đã nói qua, tiên môn còn có chuyện thị tẩm, đạo lữ Thường Tiêu là tỷ tỷ, thường thấy những tiểu tộc tông môn mất thần thông trấn áp, có được tu vi có được quyền lực, dục vọng khó nhịn, thường đến mức bạo ngược.”

“Năm đó trong tông có thể quản, hiện tại tự lo còn không xong, loại sự tình này càng ngày càng nhiều.”

Lý Huyền Tuyên nhìn ra được hắn có điều muốn nói lại thôi, vung tay để cho người bên cạnh đều lui xuống, Lý Tuyền Đào tâm thần bất an, Lý Huyền Tuyên lại tìm lý do để Lý Giáng Thiên rời đi, thanh trì phong chủ, ngoại tộc huyết nhũ của Ngụy gia này thở dài, một hồi lâu mới thấp giọng nói:

“Có một chuyện hỉ sự, Tần Hiểm Tần Phong Chủ tiến chức làm phong chủ Viễn Hình phong, chuẩn bị chọn ngày với đạo hữu Phí Thanh Y thành hôn…”

Phí Thanh Y và Tần Hiểm, tâm phúc của Ty gia, có quan hệ đã lâu, hiện tại rốt cuộc cũng thành chính quả, là một chuyện khá có trọng lượng, nhưng không phải là điều mà Lý Tuyền Đào thực sự muốn nói. Lý Huyền Tuyên chỉ lặng lẽ chờ đợi, quả nhiên nghe hắn nói:

“Hôm trước… là Tần Hiểm Tần Phong Chủ mới nhậm chức, cũng là lúc ta trực, Thanh Trì chủ phong hỏa quang xung thiên, sắc nhuộm thiên giới, ta tìm đến, phát hiện linh cơ dị động… Có tu sĩ vong lãng.”

“Nhưng ta là người đến đầu tiên tại động phủ đó, liền thấy tại phủ môn có dấu vết khai thác, còn có pháp khí đập vào để lại lõm, trận pháp bị một tu sĩ cực kỳ cao minh giải đi…”

Trong lòng Lý Huyền Tuyên chấn động, ngưng thần lắng nghe, thấy sắc mặt Lý Tuyền Đào hơi trắng, thấp giọng nói:

“Sau đó ta cảm thấy không ổn, lặng lẽ xuống núi, lại thấy trưởng tử Lý Hám và thứ tử Lý Tượng Nghiệp quỷ quái từ trong núi đi xuống, bạch thiết hàn kiếm mang theo đã đứt gãy, nhưng vẫn đeo trên lưng…”

Nói đến đây, Lý Huyền Tuyên đã hiểu ý của hắn, trầm mặc không nói. Thực ra hôm nay Ty gia mới động thủ, quả thực nằm ngoài dự đoán của Lý Huyền Tuyên. Lý Tuyền Đào tiếp tục nói:

“Sáng ngày hôm sau, trong tông truyền đến tin tức, nghe nói là triêu thái cũ trì chích vân phá vỡ thất bại, đêm đó vong lãng, trong tông mặc dù không có gì, nhưng ta thấy… đa số đều có vẻ lo lắng.”

Lúc này hắn lộ ra vẻ mệt mỏi trong sắc mặt, thấp giọng nói:

“Mặc dù đã sớm biết sẽ có chuyện, nhưng… vẫn hy vọng hắn không thể thành thần thông, thục quân đã nói, vốn nghĩ rằng linh phun đột ngột biến động, hắn nhất định sẽ thất bại, không ngờ cuối cùng là [Cư Tâm Xung Huyền] của Lợi Hỏa Đức, ngày nhìn ngày càng gần, mọi người đều gấp, cho nên mới có hôm nay.”

Mặc dù hắn nói như vậy, nhưng trên mặt rõ ràng có vẻ bất an hoảng sợ.

Nói cho cùng, trì chích vân vị Thanh Trì Tông Chủ này là người hào phóng, thông minh cực độ, lại rộng ơn khoan hình, dũng cảm đề bạt, quả thực là một tài năng kiệt xuất. Năm đó Thanh Trì bị hắn trị đến phục tùng, gần như ai ai cũng đều được hắn ban ơn… cho dù trì chích yên đảo hành nghịch thiệt, một hơi chôn vùi tất cả tâm phúc, Ty gia nắm quyền, từng người từng người Thanh Trì cũng đều biết trì chích vân đang bế quan, nhưng ai nấy đều mang tâm lý hối lỗi, chưa từng có ai đi đề cập đến.

Đạm Đài Cận đề bạt nhiều người như vậy, mà không có ai biết điều mà ra tay, hiện tại lại để cho Tần Hiểm, tâm phúc được đề bạt vội vàng này mưu hoạch, hai người nhi nữ không hiểu đời của Lý Tuyền Đào ra tay, đủ thấy Ty gia, Đạm Đài Cận có bao nhiêu khiếm khuyết, cho dù như vậy, dưới Thanh Trì vẫn “có vẻ lo lắng”, có thể nói là xấu hổ cực kỳ.

Lý Tuyền Đào càng không an lòng, hai mắt ươn ướt, đáp:

“Hắn cũng là anh hùng, bế quan đột phá Tử Phủ, đẩy dương nhập Thái Hư, mọi công thành, phá vỡ tâm chướng, liền có thể thành thần thông, lại bị ngoại quật thạch môn, nhị luyện khí tiểu nhi mang kiếm nhập, lục đan điền mà chém đầu, vậy mà thân bại vong lãng, nếu có oán, lên trời động đất cũng không đủ để đền bù!!”

“Lão đại nhân, hiện tại lão nhân trong nhà ta đã qua đời hết, ta và Trị ca có tình như thủ túc, ngươi cũng là lão nhân của ta… riêng tư nói vài câu, năm đó phụ thân ta bị Ty gia nhắm vào, trì tông chủ có nhiều che chở… ta lúc đó còn trong lòng cảm tạ hắn, hiện tại… hiện tại nói ta là kẻ vong ơn phụ nghĩa, cũng không quá!”

Đường đường là tu sĩ Trúc Cơ, Lý Tuyền Đào lại đầy mồ hôi lạnh, nước mắt chảy dài, sâu xa hành một lễ, tâm phế bất an nói:

“Hai người này vẫn là tử thích của ta, vậy mà lại làm loại sự tình này… ta đơn dựa vào một tấm lương tâm, đã lạnh thấu xương sống, vậy mà không biết làm sao… ta vậy mà không biết làm sao! Còn xin lão đại nhân… chỉ điểm!”

Lý Tuyền Đào từ nhỏ sống ở tiên phong, không hiểu đời, về sau mặc dù có chút thể hội, vẫn lấy bản tâm hành sự, tuyệt đối là người dày dạn lương thiện, bằng không năm đó sẽ không đi cứu Lý Hi Trị, trong mắt đầy vẻ hoảng sợ, lão nhân mở mắt, thấp giọng nói:

“Hai người này sai khiến ngươi, có biết vì sao không?”

Lý Tuyền Đào cứng đờ gật đầu, nói:

“Phụ thân ta và trì uý có hiểu lầm, cho nên suy tính kéo ta dễ nhất, lại có thể trói ta chặt chẽ, không rời khỏi được bọn họ, kéo theo Trị ca, ta vừa bế quan, hai đứa nhỏ không biết đã gặp ai, là ai chỉ huy… không quan trọng nữa.”

Lý Huyền Tuyên không nhịn được nuốt một ngụm trà nóng ấm bụng, ho khan nói:

“Là nhân quả năm đó… đều là nhân quả năm đó, tội không ở ngươi…”

Lý Tuyền Đào mắt tròn xoe, môi run rẩy nói:

“Lão đại nhân cũng tin nhân quả… ta tưởng Ngụy Lý là người không tin nhất… tin cái này, cái gì cũng có thể buông xuống, như vậy không tốt… thật sự muốn nói nhân quả, cũng là phụ thân ta làm ác, đột kích trì uý, đoạt đi đạo thống…”

Hắn vô ý thức phơi bày ra cái gì đó, thấp giọng nói:

“Trì uý là đáng ghét, nhưng trì chích vân cũng không phải chưa từng khuyên nhủ, cũng có nhiều biện pháp cứu vãn, từ ái người chịu nạn, ta biết hắn không thể không chết, chém giết cũng được, nói rõ cho người ta chết cũng được, như vậy hại hắn, ta cực kỳ không an lòng.”

“Báo thù cũng phải nói đến thủ đoạn, nếu như hắn vì tư lợi hại người thân của ta, ta nhiều nhất báo thù hắn, giết hắn, mà không phải bắt chắt chốt của hắn đến xé xác, nếu như ta làm như vậy, chẳng phải ta còn đáng ghét hơn hắn? Không phải nên nhận chút báo ứng sao? Vãn bối chính là ý này.”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy ngẩn ra, trong lòng trầm xuống, từ trong tay áo lấy ra đan dược, Lý Tuyền Đào lại vẫy tay, đáp:

“Lão đại nhân, ta rất tỉnh táo, Ty đại nhân ở Nam Hải, vị Tử Phủ nào có thể xuyên thấu đại trận Thanh Trì ảnh hưởng ta? Sự tình này đã lặp đi lặp lại trong lòng ta rất lâu, không phải nhất thời xúc động.”

Trong mắt hắn hơi có vẻ u ám, đáp:

“Ta hiểu rằng quý tộc cũng sâu sắc chịu đựng bức hại của Ty gia, hận trong lòng, không thể lý giải ta… lão đại nhân nói cũng đúng, nếu có nhân quả, cuối cùng vẫn phải rơi vào trên người ta!”

Lý Tuyền Đào sâu xa hành một lễ, rồi từ trong điện đi ra, bóng lưng hoảng hốt trông rất ủ rũ, Lý Huyền Tuyên quên mất việc tiễn hắn, bưng trà nóng lên, liên tiếp đưa lên miệng mấy ngụm, lúc này mới cảm thấy tay chân ấm áp lên.

Trôi qua một hồi lâu, Lý Giáng Thiên từ bên cạnh đi tới, hơi có chút kinh ngạc, hỏi:

“Vị này sao lại đi không quay đầu lại… đại nhân…”

Lý Huyền Tuyên xoa xoa chân mày, thấp giọng nói:

“Trì chích vân đã vong lãng…”

Lý Giáng Thiên cũng không ngoài ý muốn, gật đầu nói:

“Sớm muộn gì cũng có chuyện, có thể kéo đến lúc này, Ty gia rất không cẩn thận.”

Sau đó nghi hoặc nói:

“Là vị này nói với lão đại nhân? Hắn cũng tham gia? Ty gia muốn kéo hắn vào, e rằng không có kế hoạch gì tốt, sẽ không muốn kéo nhà ta xuống nước…”

Lão nhân có vẻ tâm trạng không yên, lặng lẽ gật đầu, đứng dậy đi xuống bậc thang, liếc nhìn Lý Giáng Thiên, ho khan nói:

“Ta vốn muốn đến tìm ngươi… Có lúc thấy tính tình Khuyết Uyển tốt, có lúc lại cảm thấy ngươi đáng tin cậy, hai huynh muội bổ sung lẫn nhau nhiều hơn… Không bằng học muội muội ngươi, việc gì cũng không nhất định phải làm đến hoàn mỹ, suy nghĩ lại ác liệt quá! Bạn bè cũng có lợi ích của sự chân thành… Ngươi quá không tin người, việc gì cũng thích dùng lời lẽ để che đậy, mặc dù thường thường đạt được lợi ích, chỉ e rằng khiến người bên cạnh, bạn bè đều sợ hãi.”

Lý Giáng Thiên không nghĩ tới Lý Huyền Tuyên nhắc đến chuyện này, rất tự nhiên mỉm cười, đáp:

“Ta đối với muội muội, lão đại nhân, từ trước đến nay đều là một lòng chân thành, tâm ý này có thể chứng giám, chỗ lời lẽ che đậy, chỉ có trưởng bối thấy được, cũng là vì tộc trung đạt được lợi ích… Không hổ thẹn với lương tâm.”

Lão nhân chỉ từ trên bậc thang đi xuống, trả lại cho hắn một nụ cười, gật đầu nói:

“Tuổi già rồi, lời lẽ cổ hủ, chuyện trong tộc còn cần ngươi chăm sóc nhiều hơn… Khổ cực ngươi rồi.”

Hắn đi xuống bậc thang, kỳ quái là không trở về Thanh Đỗ, mà là đi về nơi đông đúc trong châu, Lý Giáng Thiên tiễn được một nửa, quay lại điện, sắc mặt bình tĩnh ngồi xuống chủ vị, nhẹ nhàng gõ bàn, ánh mắt băng lãnh:

“Chưa từng thấy lão đại nhân có ý này, ai mà to gan lớn mật… Nói lời châm chọc của ta bên tai lão đại nhân!”

Chương 1603: Bể Hải (1)

Phúc địa Tử Yên.

Khói tím lượn lờ trong núi non trăm năm không tan, dường như mảnh đất này từ trước đến nay vẫn luôn là màu tím, những dãy núi rải rác hiện ra như một biển mây tím, lớp lớp nối tiếp, ý tiên lơ lửng.

Dòng lưu quang hiện lên giữa núi, một nữ tử áo trắng váy tím cưỡi gió bay tới, khuôn mặt tròn, mắt sáng, đôi tai nhỏ nhắn, tuy y phục trên người không tính là quá xa hoa nhưng sạch sẽ, chỉnh tề, nhìn vào khiến người ta yêu thích.

Bỗng thấy có người ở giữa sườn núi hô lên:

“Khuyết Nghi sư muội!”

Nghe tiếng nhìn lại, một nam tử đang bận cưỡi gió bay lên, đến trước mặt nữ tử, cười nói:

“Hôm nay trở về sớm như vậy!”

Người này chính là Lý Khuyết Nghi đang tu luyện ở Tử Yên Môn, hiện nay là Luyện Khí tầng ba, thấy nam tử liền hành lễ nói:

“Đã bái kiến Hoàng sư huynh! Lúc này vốn nên đi luyện kiếm, bỗng dưng nhận được tin của tông môn, phái ta đi Đông Hải… nên trở về sớm.”

Trong nửa năm qua, đồn điền Đông Hải của Tử Yên Môn đã xảy ra chuyện, núi đổ biển dâng, đảo vỡ, mạch đất, mạch hỏa toàn bộ dịch chuyển, Tử Yên Môn rối bời như tơ vò, ngay cả nhân thủ ở Vọng Nguyệt Hồ cũng dời đi hơn phân nửa, người trong tông cũng ít đi, vị nhị sư huynh này là biết rõ, nghi hoặc nói:

“Sao lại phái ngươi đi! Ngươi mới tu hành bao lâu, đây là đạo lý gì… e rằng khó mà giao phó nhỉ? Sư tôn có biết không?”

Hắn hiển nhiên hiểu rõ bối cảnh của Lý Khuyết Nghi, nếu Luyện Khí sơ kỳ bị phái đi ra ngoài, nếu có chuyện gì xảy ra thì chắc chắn là không thể giao phó cho Lý gia được, Lý Khuyết Nghi cười nói:

“Đương nhiên sẽ không để ta đi liều mạng, là ta đã tu luyện được Ngọc Chân, trận pháp trên đảo cũng là hệ Ngọc Chân, đến đảo làm một số việc hậu cần.”

“Vậy mới đúng chứ…”

Hoàng sư huynh nói là vậy, nhưng trên mặt vẫn có vẻ lo lắng, cùng nàng ta hạ xuống, đi về phía phong đỉnh.

Tử Khí Phong thực ra cũng không tính là vị trí kém, nằm ở bên phải giữa các dãy núi, nếu vị trí chính giữa hơn một chút thì vừa khéo đối diện với Mục Toạ Phong ở bên kia, ánh bình minh vừa ló rạng, mọi thứ đều hiện lên ánh vàng óng, Hoàng sư huynh do dự mãi, đáp:

“Lần trước… nói với sư muội, một loại dược thảo [Bạch Tư Căn] cần thiết để luyện chế [Bảo Đức Đan], đã có nơi nào cung cấp chưa… trong tông không có nhiều đan sư, phiền phức lắm… phải đặt trước thời gian sớm.”

Hắn cười gượng một tiếng, đáp:

“Cũng không phải… cũng không phải muốn ép sư muội, chỉ là mượn một chút… sư huynh thực sự túng quẫn, gom góp được tài nguyên, về sau nhất định sẽ bồi thường gấp mười lần…”

Lý Khuyết Nghi lộ vẻ mệt mỏi, vẫn miễn cưỡng cười nói:

“Đã viết thư đi hỏi rồi… nếu có tin tức, nhất định sẽ gửi đến… sư huynh yên tâm…”

Đối với đệ tử, Tử Yên Môn không đãi ngộ kém, nhưng đệ tử trong môn không phải ai cũng có bối cảnh, Linh Nham Tử càng là cô đơn lẻ bóng, vài đệ tử hắn thu nhận không phải xuất thân từ dân thường thì là xuất thân từ gia tộc Luyện Khí nhỏ… lão đầu này thực sự không biết chiếu cố, nhưng lại có tâm thương hại nặng nề, thích thu nhận một số đệ tử thân phận không cao - năm đó khi đưa lệnh bài nhập tông cho Lý gia, Lý gia thực ra cũng chỉ là một gia tộc Luyện Khí.

Mà vị nhị sư huynh này muốn đột phá Trúc Cơ, trong tông đã cho hắn một phần tài nguyên, Linh Nham Tử cũng cho một ít, nhưng tài nguyên đương nhiên là càng nhiều càng tốt, nên thường xuyên xin Lý Khuyết Nghi.

Lý Khuyết Nghi thực sự rất mệt mỏi, trong phong từng người gọi nàng ta là thân thiết, muốn nâng đỡ nàng ta cao hơn ai hết, nhưng thực ra đều đang nhắm vào những thứ trong túi của nàng ta, nếu là đồ của Lý Khuyết Nghi thì cũng thôi, nhưng những thứ này đều là xin từ nhà tới, một lần lại một lần, nàng ta làm sao có thể mở miệng được!

Linh Nham Tử lại không biết quản lý, vài sư huynh mặc dù không tính là người xấu, nhưng vì con đường Trúc Cơ, cho dù là người tốt đến đâu cũng sẽ trở nên tàn nhẫn, lén lút một lần lại một lần cầu xin nàng ta, mỗi lần Lý Khuyết Nghi cầm bút viết thư cho nhà mình, trong lòng không biết là bao nhiêu ủy khuất:

“Cũng không cầu mấy sư huynh này giống như Văn Võ ở Mục Tọa Phong sắp xếp mọi chuyện ổn thỏa, cẩn thận lựa chọn thuật pháp, xử lý quan hệ của các phong về luyện đan, luyện khí cho ta… nhưng cũng không đến mức một lần lại một lần ép buộc ta như vậy… cái này…”

“Khi đến thì biết là địa giới không bằng phong của hắn, vốn tưởng rằng xử lý tốt, cố gắng tu hành là được, nhưng ai mà biết được Phong Khổ Hàn lại có đạo lý của Phong Khổ Hàn… như vậy sao có thể không khổ?”

Linh Nham Tử đối với nàng ta là không tệ, nhưng cũng đã xin Lý gia hai lần tài nguyên, Lý Giáng Thiên vừa liếc mắt đã nhìn ra vấn đề, trong thư không để lại dấu vết nhắc đến, Lý Khuyết Nghi liền biết, coi như là chi phí để lấy lòng Linh Nham Tử - lão đầu này muốn nuôi nhiều đệ tử như vậy, ngày thường một viên linh thạch bẻ ra thành hai viên, nàng ta cũng nhìn ra được.

Một thời gian trước, Văn Vũ lại dẫn Lý Khuyết Tích đến thăm nàng, muốn tăng cường tình cảm tỷ muội, không biết Mục Toạ Phong đã phối cho tộc muội Lý Khuyết Tích loại đan dược gì, tốc độ tu hành nhanh đến kinh người… Lại nghe nói tộc muội đưa linh vật có được về nhà, Lý Khuyết Nghi càng thêm ảm đạm, lần này đi Đông Hải miệng nói là do tông nội sắp xếp, kỳ thực là Lý Khuyết Nghi đã cầu một vị sư tỷ của Tiêu gia ở Tử Yên tu hành âm thầm sắp xếp, chỉ cầu được trốn tránh mà thôi!

Thích đáng thay, Lý Khuyết Nghi có thể hiểu được tâm tư liều mạng của mấy sư huynh này muốn đột phá Trúc Cơ, chỉ có thể rất thấp giọng nói:

“Không cầu sư huynh bù đắp cho ta vài lần, gia đình sư muội có chút dư lực, liền giúp đỡ mấy sư huynh đệ… Ta đã viết thư về nhà, nếu có được, sẽ gửi cho sư tôn, ta lập tức phải đi ra ngoài biển, sư huynh tự đi lấy từ sư tôn là được.”

Chương 1604: Bể Hải (2)

Nàng hơi hành lễ, liền từ chối đi xuống, trở về phòng mình, chỉ cảm thấy Mục Toạ Phong này hàn ý lạnh lẽo, không biết làm sao cho phải.

“Sao lại như vậy… Cùng lắm thì nghèo khổ, giữa sư huynh đệ không thể tương trợ tình nghĩa, còn phải tranh giành đồ vật của ta… Trái lại là Mục Toạ Phong phú thịnh này từng người đều nghĩa khí hào phóng, một lòng một dạ quét bỏ trở ngại cho tộc muội…”

…

Bị Hải.

Bị Hải là hải dương của Hợp Thiên Hải Vực, diện tích không lớn, loại bỏ đi các đá ngầm, hòn đảo trên mặt biển, mặt biển còn chưa tới hai phần Hoài Đảo, nhưng phú thịnh đến cực điểm, khắp nơi đều là linh vật, có thể coi là tinh túy của Hợp Thiên Hải.

Long Thuộc có quy củ của Mục Hải, từng là để Long Tử lưu quan ở giữa các biển, hiện tại càng giống như phong ấn, mỗi Long Vương có một hải vực cố định, nhưng chưa bao giờ là ở ngoài Hợp Thiên Hải, phân bố ở giữa Chu Lục Hải và Quần Di Hải Hạp.

Hợp Thiên Hải bản thân là đất trực thuộc của Long Quân, vốn sẽ không phân ra Mục Hải, nhưng vạn sự có ngoại lệ, nghìn năm qua có ba vị Long Vương được sủng ái, bị phong ở Hợp Thiên này, Bị Hải nhỏ nhất, nhưng gần với nội địa nhất, dựa vào bờ chính là Ân Châu nơi cư trú của chúng Long, gần như là dán sát Kinh Kỳ, có thể thấy được địa vị vinh sủng của Bị Hải Long Vương này.

Hải vực ở giữa sóng yên gió lặng, vài chiếc thuyền nhỏ trôi nổi trên mặt biển, mũi thuyền phía trước cùng một người ngồi xổm, hai mắt phát ra ánh sáng xanh, nhìn thẳng về phía trước, sau một lúc, hắn quay trở về khoang thuyền, thấp giọng nói:

“Công tử, ở phía trước chính là Trưởng Lưu Hạp.”

Thanh niên bên trong dựa vào thuyền, đôi mắt vàng kim trong suốt phát ra ánh sáng, nghe vậy chỉ đáp:

“Giảm tốc độ thuyền, đi dọc theo mặt biển về phía tây, tìm một người quen, không cần đi thẳng đến hạp đó.”

Người đàn ông mắt xanh vội vàng đứng dậy, nhảy đến mũi thuyền, từ trong áo bào rút ra một đôi bàn tay dính dớp, màu xanh đen, chậm rãi điều khiển thuyền đi.

Người này tự nhiên chính là Lý Chu Nguy.

Năm đó, Lý Chu Nguy tập kích giết chết Ty Đồ Mạt, đoạt được pháp khí, bị truy đuổi đến địa giới của Vạn Dục, trước mặt đám tu sĩ Trưởng Tiêu Môn, giết chết Ngọc Nam Tử, sau đó rơi vào địa giới của Kiếm Môn.

Kiếm Môn phái một vị đích hệ đến tiếp đón hắn, tên là Trình Tự Hoa, đồng thời mời hắn nghỉ ngơi ở huyện, vừa không có ý chỉ của Tử Phủ, cũng không có nhân vật nào có trọng lượng gì xuất hiện, càng không có mời Lý Chu Nguy vào núi, hắn liền hiểu được Kiếm Môn cực kỳ không muốn xen vào, chỉ lo ngại về tình cảm mà thôi.

Mặc dù Trình Tự Hoa rất kinh ngạc, rất khách khí với hắn, nhưng viện ở huyện này ngay cả một chén trà cũng không có, vì vậy Lý Chu Nguy thu dọn qua loa, sử dụng một đạo kim phù, liền độn ra Đông Hải.

Mối quan hệ không hợp giữa Trưởng Tiêu Môn và Hành Chúc Đạo là điều ai cũng biết, vì vậy càng không thể đi về phía Hành Chúc, nhóm kiều thuyền của Trưởng Tiêu và nhóm Túc Chúc lại ở rất gần nhau, Lý Chu Nguy đến đây sợ rằng sẽ có người ở giữa đường âm thầm chặn lại, hơn nữa tự mình cũng không nói mà đã đầu hàng về phía Hành Chúc Đạo, vì vậy liền đi ngược lại, một đường đi về phía Hợp Thiên Hải.

Ngày đêm vất vả, đến Bị Hải, chọn nơi xa xa tế bái Lý Thừa, bế quan trị thương, tinh luyện tu vi, có tiến bộ, mấy ngày gần đây mới xuất quan.

Hắn vốn là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, vừa mới đột phá, liền giết ra ngoài dưới sự trấn áp của nhiều tu sĩ Trưởng Tiêu và linh khí, làm cho tu vi lay động lớn, hắn đã phục dụng một viên đan dược, điều chỉnh ổn định tu vi, tự cho là ổn định khoảng một năm rưỡi, tu vi viên mãn, có thể bắt đầu luyện bí pháp.

Chỉ là đến hôm nay, hắn mới có thời gian ngồi xuống thật tốt, trong lòng khẽ thở dài.

“Vốn định giết chết Vương Phục, Trưởng Tiêu lại đối với thiên mệnh chi tử ác ý cực lớn, muốn tính kế gia tộc ta, nhưng cũng theo quy củ mà đến, đây là chuyện của Trường Bác, không ngờ lão đồ tể này lại quyết đoán độc ác đến mức này.”

Lý gia ở Tử Phủ tầng một là một cuộc đấu trí, ngoại trừ Lý Hy Minh thì chỉ có hắn là người rõ nhất. Vấn đề này trông có vẻ như là do Huyền Nhạc gây ra, nhưng thực chất là Trưởng Tiêu âm thầm tính toán, chỉ cần vài người này chưa nghĩ đến quyết tâm của Trưởng Tiêu đã đến mức này, thì trận pháp Tử Phủ Hồ Thượng không phải một hai ngày là xong, Lý Hy Minh luôn phải để lộ tung tích ở Đông Hải, dù không có Huyền Nhạc, thì cũng có những thủ đoạn khác…

Hiện tại hắn đã bình tĩnh lại, sắp xếp lại mọi thứ:

“Trưởng Tiêu đã tính toán từ trước khi chân nhân đột phá, có lẽ từ thời điểm sớm nhất, Nghiệp Cối và Trưởng Tiêu đã có tính toán, giữ thể diện mà giết ta, kết quả chân nhân đột nhiên đột phá, Nghiệp Cối lập tức muốn rút lui, Trưởng Tiêu lúc này mới buộc phải thay đổi kế hoạch, trước tiên ép giết chân nhân…”

Hiện tại không có tin tức của Trưởng Tiêu, Lý Chu Nguy cũng không có ý định rời khỏi Bị Hải… Nơi này cũng là nơi hắn chọn lựa kỹ càng.

Vị Long Vương ở Bị Hải này là con trai của Đông Phương Du, không chỉ được sủng ái, thực lực mạnh mẽ, quan trọng nhất là vị Bị Hải Long Vương này còn là chủ nhân của Bạch Long Thiêu, cha của đỉnh Kiểu [Trừng Hải Thanh Đường Thừa Bích Bạch Giao]!

Năm đó Lý Chu Nguy bị đỉnh Kiểu ước thúc, đã thúc đẩy chuyện của Hồ Long, hành động của Bạch Long Thiêu tuyệt đối không phải là vô cớ, không nói đến tình nghĩa và thể diện, trên người mình còn có thứ có thể mưu đồ từ Bạch Long Thiêu… Ở đây là an toàn nhất.

“Nếu đi về phía nam, không thể nói được rằng Hành Chúc sẽ lợi dụng mối thù với Trưởng Tiêu Môn để đàm phán, cũng sẽ rơi vào tay người khác, thủ đoạn của Trưởng Tiêu rất quái dị, Hành Chúc thật sự không bằng Long Uy dễ sử dụng hơn.”

Chương 1606: Bí Mật của Thái Tổ (1)

“Thì ra là Bị Hải Long Vương, chỉ cần gọi ta là được, cần gì phải khách sáo như vậy?”

Tên yêu binh mặc trang phục xanh cẩn thận ngẩng đầu lên, nhìn thấy trong khoang thuyền có một nam tử mặc giáp mềm, anh tuấn, thái độ cũng khá khách khí, chỉ nói:

“Dẫn đường.”

Vài yêu vật mặc trang phục xanh này đều có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, Lý Chu Nguy sử dụng đồng thuật, nhìn thấy bọn chúng có chút giống như một loại tôm xanh sâu biển, có thể ở Bị Hải có thanh thế như vậy, chắc chắn cũng là yêu tộc Long tộc, Lý Chu Nguy cùng Đỉnh Kiểu cũng có giao tình, Long vương này cũng coi như bậc trưởng bối.

Chỉ thấy trong biển, một đám yêu vật nâng lên một chiếc ghế tựa cao lưng, được trang trí bằng châu báu, lớn như căn phòng, bên dưới có chín con Huyền Quy đen lưng, ở tay ghế có hai cái đầu rắn trắng, bóng loáng mịn màng, dùng vân xanh vẽ phù, vô cùng hung ác.

Loại Long tộc này dùng quý tộc xà là Câu Xà làm trang trí không phải một hai ngày, đặc biệt là tay ghế khách ngồi, thường dùng đầu rắn, rắn đen, rắn xám đều không thèm dùng, chính là muốn dùng loại trắng, Lý Chu Nguy ngồi xuống, cả thân người còn không bằng đầu ở trên tay ghế, một đám yêu vật lắc lư, liền nâng hắn đi.

Lý Chu Nguy vốn cho rằng là có tên quan thuộc của Long tộc nào đó phát hiện ra mình, không ngờ Bị Hải Long Vương đến mời, thoạt nhìn là một vinh hạnh lớn, thực tế có chút đau đầu.

“Cần gì phải như vậy… Ý tốt không rõ nguyên do mười phần thì có đến tám chín phần là có mục đích, càng đừng nói đến yêu vật cấp bậc như Long tộc này, Long tộc cùng Bạch Lân là có tình nghĩa, Đỉnh Kiểu cũng đã nói qua, Long vương Bị Hải này thậm chí còn gặp Nguỵ Cung Đế, nếu thật sự có quan hệ đáng tin cậy, cũng không đến mức cả Đông Hải này lại không có một con Bạch Lân nào…”

Hắn khoanh chân ngồi, trầm tư một lúc, dưới chiếc ghế tựa dường như chậm mà thật nhanh, vậy mà đã đi được vài trăm dặm, dòng nước chảy xiết, con ếch ngồi dưới ghế, nịnh bợ kêu một tiếng:

“Đại vương, đã đến Trưởng Lưu Sơn rồi!”

“Trưởng Lưu Sơn?”

Lý Chu Nguy lập tức cảm thấy không đúng:

“Bị Hải Long Vương đã mời ta, lại không dẫn ta đến long cung ở Bị Hải… Gọi ta đến Trưởng Lưu Sơn làm gì!”

Hắn nhíu mày, một bên yêu vật mặc trang phục xanh lại rất nhạy bén, ếch vừa kêu một tiếng này, nó lập tức đi theo, dùng giọng nói ôn hòa bổ sung:

“Đúng vậy, phía trước chính là Trưởng Lưu Sơn, tôn thượng của ta hiếm khi xuất quan, hiện đang ở trên núi đàm đạo cùng chân nhân, biết Đại vương cũng đang chuẩn bị Hải, liền mời đến gặp một lần.”

‘Xem ra vị chân nhân của Trưởng Lưu Sơn này…thật sự là người thân cận của Long Thú.’

Lý Chu Nguy gật đầu như có điều suy nghĩ, chiếc xe ngựa dừng lại dưới chân núi, một nữ tử trạc mười sáu mười bảy tuổi, dung mạo phấn tú, vừa gặp mặt liền hành lễ, nói:

“Ra mắt Đại vương, hai vị đại nhân đều đang chờ ở trên núi.”

Trong lòng Lý Chu Nguy chấn động nhẹ, sắc mặt có chút khác thường, nghiêm túc đánh giá lại tiên sơn này, chỉ thấy nữ đạo cô này, hai tên hà yêu áo xanh liền đi theo lên bờ, nữ đạo cô của Trưởng Lưu Sơn liên tục hành lễ, hai yêu vật kia chỉ cúi đầu.

Lý Chu Nguy trầm mặc không nói.

‘Trưởng Lưu Sơn cũng là đạo thống Tử Phủ…lại tự coi thường mình như vậy, hợp với Thiên Hải…không hổ là địa giới như hậu viên của Long Thú…’

Hắn một đường lên núi, giữa đường không gặp được tu sĩ nào qua lại, cũng không thấy dược viên các lầu nào, linh mộc hai bên đường rất dày, gần như che kín mọi thứ, trong lòng càng có cảm giác khác thường.

Rất nhanh đã đến đỉnh núi, hai yêu vật áo xanh liền chuyển đến phía trước dẫn đường, cuối cùng cũng thấy được một tòa cung điện xa hoa to lớn, đi qua ba cánh cửa liên tiếp, đều có yêu vật đang canh gác, cột nhà hai bên càng cao lớn, vẽ họa tiết sóng nước hợp thành.

“Tôn thượng! Bạch Lân đã đưa đến!”

Hai yêu vật đồng thanh, âm thanh vang vọng trong đại điện trống trải, phía trước lại truyền đến tiếng cười ngọt ngào, nhẹ nhàng và cao vút, như tiếng lá khô xào xạc.

Lý Chu Nguy hành lễ, hơi nâng lông mày.

Tại vị trí cao nhất, một nam tử tóc xám, thân hình tráng kiện ngồi ở chính giữa, mắt hẹp mày dài, tóc xõa tung, hai mắt to lớn kinh người, ánh đỏ lấp lánh, ánh sáng trong cung vốn đã ảm đạm, nhìn xa xa, như yêu ma trong sương mù âm u.

Hắn mang theo một bộ giáp mềm màu bạc trắng, kẽ hở của giáp áo xốc xếch để lộ lông tóc xám trắng dài, theo giáp áo trên người mà bay xuống, lòng bàn tay lớn như đầu người, móng tay lạnh lẽo, ấn trên chỗ tay vịn.

Yêu vật này vắt chéo đôi chân ngồi đó, bắp đùi rộng như bàn, trên đầu gối trái có một nữ tử ngồi, tóc dài đen nhánh, dung mạo thanh khiết, khoác một lớp sa y trắng nửa trong suốt, bắp đùi trắng nõn và hơn nửa thân trên không một mảnh vải, ánh mắt u u huyền diệu, không nhìn rõ màu sắc.

Trong cung điện to lớn có hơn mười đạo cô với dung mạo khác nhau, y phục đa dạng, đa phần đều mềm mại uyển chuyển, vây quanh dưới vị trí chủ tọa, hoặc bưng khay trái cây, hoặc giơ bình rượu vàng, cười nói điệu bộ yêu kiều, mỗi người đều có vẻ đẹp riêng.

Đạo cô dung mạo phấn tú vừa xuống núi đón hắn cũng đi lên, cười tươi như hoa gọi đồng bạn, tiến vào giữa đám tỷ muội, nhẹ nhàng nắm lấy bàn chân của Long Vương, vuốt ve.

Lý Chu Nguy hơi cúi đầu không nhìn, trong lòng suy đoán đột nhiên được xác nhận:

“Quả nhiên…”

Ngồi ở vị trí chủ tọa chính là Bị Hải Long Vương không nghi ngờ gì nữa, tu sĩ vừa rồi ra đón hắn nói “Hai vị đại nhân đều đang đợi trên núi”, cả Trưởng Lưu Sơn lại có bộ dạng đắm chìm trong sự hỗn loạn như vậy, đạo cô ngồi trên đầu gối hắn còn có thể là ai chứ?

Có lẽ chính là chân nhân Tử Phủ của Trưởng Lưu Sơn, Tương Thuần Đạo Cô…

Chương 1612: Thái Ất (2)

“Cuối cùng cũng ứng phó qua được!”

Mặc dù Long Thục không có ác ý lớn, nhưng nơi này có một Tử Phủ đỉnh phong, nơi kia có một Tử Phủ linh yêu, một người quyền cao chức trọng, lại là Long Thục được thiên hạ ngưỡng mộ, ở bên những yêu vật này rốt cuộc không thoải mái.

“Cũng thuận tiện biết được tin tức của Trưởng Tiêu, không đến mức quá mức kiêng kỵ hắn… Mọi chuyện đều tự do hơn.”

Mặc dù chuyện Lạc Hà và Long Thục có chút phiền phức, may mắn là không phải chuyện mà tu vi Trúc Cơ của hắn cần phải suy nghĩ, Lý Chu Nguy từ trước đến nay không vì loại chuyện này mà phiền muộn, tâm trạng chợt tốt lên, xa xa nâng mày nhìn lại, vậy mà thấy được hải thủy tím đỏ, lan tràn khắp nơi.

Hải thủy nơi này vậy mà là màu tím đỏ, mơ hồ lẫn vào một chút màu xanh tím, hoàn toàn không thấy được màu xanh lam thẳm của Hợp Thiên Hải, ít nhất trong tầm mắt là một mảng lớn màu tím xanh đan xen, hắn lập tức điều quang bay lên, hơi nghi hoặc mà thưởng thức.

Chỉ bay được mười mấy dặm, liền thấy một tán tu ngự phong dừng lại trên mặt biển, Lý Chu Nguy vừa lúc cần hỏi đường, nhẹ nhàng vẫy tay, một đạo thiên quang bay ra, liền hiện ra không xa vị tán tu kia.

Tốc độ của Lý Chu Nguy vốn không phải Trúc Cơ thường nhân có thể so sánh, lại có hóa quang xuyên tỏa của【Nguyên Nga】nhuyễn giáp, tán tu này tự nhiên là không kịp phản ứng, thấy một Trúc Cơ hậu kỳ tu sĩ hiện ra không xa, lập tức toát mồ hôi lạnh, lại thấy khí độ, pháp khí của hắn đều là thường nhân không thể so sánh, bận rộn hành lễ:

“Tiểu tu bái kiến đạo nhân!”

Lý Chu Nguy vốn không có tâm tư gây khó dễ cho hắn, chỉ thăm dò nói:

“Thái Át Đảo ở phương hướng nào? Nơi này vì sao hải thủy tím đỏ?”

Tu sĩ này bận rộn nói:

“Bẩm đạo nhân, Thái Át Đảo ở phía đông nam hơn bảy mươi dặm, nơi này là Lục Tử Tiểu Quần Tiêu, là một trong số ít vài nơi có thể thu thập tài nguyên quanh Thái Át Đảo… Vốn dĩ sản xuất linh sa, những năm này đã bị tu sĩ qua lại khai thác hết, chỉ còn lại mạch khoáng chu sa dưới đáy biển, hải thủy cũng có chứa chu sa, từ xa nhìn lại, liền hiện ra màu tím đỏ.”

Hắn cười nịnh nọt, đáp:

“Tên này và địa giới đều có nguyên do, năm đó Lý tiền bối được xưng là【Kim Canh Cương Huyền】trấn thủ nơi này, có thủy viên đến phạm, uy phong lẫm liệt, nghe nói là đại yêu vật không xa Tử Phủ, bị tiền bối kia bắn chết tại đây ba mũi tên, hóa thành chu sa trăm dặm, bèn có một tiểu tiêu này… Nghe nói là bởi vì yêu vật này có cái gì… cái gì Toàn Đan…”

Lý Chu Nguy nghe vậy nhướng mày, khóe miệng có chút ý cười, nhìn người này cũng thuận mắt hơn nhiều, cùng ngự quang bay lên, hướng về phía đông nam hắn chỉ ra bay đi, nói:

“Lại có nguồn gốc này! Ngươi nói là Toàn Đan… Tên của Lục Tử Tiểu Quần Tiêu này là ai đặt? Hiện tại Thái Át Đảo là ai làm chủ?”

Tán tu này cũng là người biết nịnh nọt, lập tức làm bộ dạng bừng tỉnh hiểu ra, liên tục gật đầu nói:

“Đúng đúng đúng… Toàn Đan, vẫn là đại nhân kiến thức rộng rãi, Lục Tử Tiểu Quần Tiêu này vốn không gọi tên này, gọi là Lục Viên Tiểu Quần Tiêu… Chỉ là đảo chủ đại nhân trấn giữ đảo này họ Viên, nghe không được hay lắm… Liền đổi màu sắc thay thế…”

Lý Chu Nguy ngự quang tốc độ cực nhanh, chỉ trong ba câu hai lời, đảo đất vàng đã hiện ra ở xa trước mắt, hạ xuống gần, tán tu này cung kính nói:

“Đại nhân còn xin chỉ bảo… Tiểu nhân Hạ Hầu Đại Mạc, đối với đảo này còn có vài phần quen thuộc, có thể hầu hạ đạo nhân, là phúc khí của tiểu tu…”

Tại Đông Hải, hình đơn bóng chiếc, không ai đi theo, nhìn có vẻ lại có thân phận cao quý của Trúc Cơ có thể tính là cơ duyên, tán tu này thử thách nắm bắt cơ hội, Lý Chu Nguy chỉ gật đầu, nói:

“Dẫn ta đến nơi bán pháp khí.”

Nghe đảo thủ tu sĩ trên đảo họ Viên, lại là Thanh Trì Tông, tất nhiên là Xung Lâm Viên Thị, nếu là sớm vài chục năm, cũng không cần ai dẫn đường, Lý Chu Nguy còn phải đi gặp một chút, hiện tại hai nhà phân chia đường đi, Lý Chu Nguy cũng lười để ý đến hắn, chỉ để người này dẫn đường.

Chỉ hai con đường, liền đến địa giới hoang phí nhất trên đảo, một tòa cao các bốn tầng đứng sừng sững, trước tiên Hạ Hầu Đại Mạc mới bước vào, người hầu hai bên liền không có gì tốt đẹp mà lên, Lý Chu Nguy vừa bước vào, liền hai bên đều là nụ cười rực rỡ, một tiếng gọi một tiếng đại nhân.

Lý Chu Nguy cũng không lãng phí thời gian, đi thẳng lên nơi cao nhất, liền thấy một người nghênh đón đến, lúc này là một nam tử bạch y Trúc Cơ, tầm mắt này có thể so với Hạ Hầu Đại Mạc cao hơn, khách khí nói:

“Không biết là đích hệ nào của chúng ta…”

Lý Chu Nguy ngồi vững, đáp:

“Trúc Cơ pháp khí cực thượng phẩm, giết đích hệ mà có được, có thể thu thì thu, trưởng bối của ta cũng ở Thanh Trì tu hành, không cần làm bộ với ta.”

Hắn nâng lông mày liếc mắt nhìn một cái, đôi mắt màu vàng kim quét qua mặt đối phương hai lần, đột nhiên cảm thấy có chút quen mắt, hỏi:

“Ngươi là tu sĩ phương nào.”

Người này sớm đổi sắc, một bên thấp giọng gọi người đi xuống mời người, một bên cung kính nói:

“Vãn bối Giang Bắc xuất thân, họ Chu, gọi là Bách Vân.”

Lý Chu Nguy nghe Giang Bắc, lại còn có Bách Vân, lập tức nhớ đến một vị khách đao, so sánh dung mạo, nhướng mày nói:

“Công Tôn Bách Vân… Ta đã gặp ca trưởng ngươi, đao pháp cũng được.”

Lời này vừa nói ra, Chu Bách Vân sợ đến toát mồ hôi lạnh, may mắn là Lý Chu Nguy cũng không có tâm tư so đo với hắn, từ trong tay áo lấy ra vài cái ngọc hộ, từng cái một bày ra, đáp:

“Hai cái kim thích pháp khí của Thang Kim Môn, đều là đồ tạm được, Thanh Hồ Lô của Phủ Thủy, Trúc Cơ trung phẩm, có thể truyền gia cấp bậc, một cây gậy gỗ, quy củ trung bình, nhưng có thể bảo dưỡng thể phách, hỗ trợ trị thương.”

Hắn lại lấy ra một cái bọc chứa đồ bằng vải bình thường, đặt lên bàn, nói:

“Đồ bên trong cũng có giá trị không nhỏ, dễ xử lý hơn.”

Chu Bách Vân hành lễ, nói:

“Không biết… tiền bối cần vật gì?”

Người thường tất nhiên sẽ không lấy những thứ này để đổi linh thạch… Căn bản là không cần thiết, huống chi pháp khí nhất phẩm này cũng không phải linh thạch có thể mua được, thế nhưng đối với Lý Chu Nguy, thậm chí Lý gia hiện tại mà nói, đại bộ phận đồ vật không thể đạt được Tử Phủ đều không có ý nghĩa lớn, chuyện này liền khó xử lý.

Lý Chu Nguy suy nghĩ một chút, đáp:

“Cần một cái pháp my cực tốt, một cái phi toa, hoặc là pháp khí phẩm cấp tương đương…”

Hắn dừng một chút, cuối cùng hỏi ra đề tài quan tâm nhất:

“Nơi này có tài nguyên và đồ vật Tử Phủ nhất cấp không?”

Lời này hỏi Chu Bách Vân không biết làm sao, hắn chỉ là một khách khanh trên đảo này, làm sao có năng lực này, mặt đầy xấu hổ, may mắn giữa cầu thang có một trận động tĩnh, truyền đến một tiếng cười lớn:

“Không biết là đạo hữu phương nào! Đến làm khách ở Thái Át Đảo của ta!”

Chu Bách Vân như được đại xá, vội vàng lui sang một bên, cung kính nói:

“Đảo chủ!”

Lý Chu Nguy biết là người họ Viên đến, cũng không có sắc mặt gì dao động lớn, hắn không phải tính cách bạt hống, vốn nên đứng dậy cho một cái mặt mũi, thế nhưng quan hệ của hai nhà hiện tại thật sự xấu hổ, thậm chí nói một câu có chút oán kết cũng không quá đáng, hắn chỉ có thể cúi đầu không nói.

Một lão ông đi lên dưới lầu, nhìn qua tuổi rất lớn, mặt mày coi như hiền lành, tóc trắng đầy đầu, trong tay chống một cây gậy, thấy thanh niên ngồi ở vị trí không nhúc nhích, liền có chút không vui.

Tu sĩ bình thường dám bày ra bộ dạng như vậy, Viên Hộ Ngạc sớm đã mắng đi qua, chỉ là tu vi đối phương cao thâm, cực kỳ trẻ tuổi, lo lắng Lý Chu Nguy là Tử Phủ đích hệ của cái gì đại nhân vật, sắc mặt cũng không dám quá trầm.

Đảo Thái Át này của hắn vốn đã nhỏ, mặc dù có danh hiệu Thanh Trì, nhưng cũng dễ dàng khiến người ta coi thường, huống chi những đích hệ Tử Phủ này đều biết Tử Phủ của Thanh Trì dưới mắt hiện tại đang nguy cấp, lại thấy trên án bày ra những ngọc hộ, có suy đoán, chỉ nửa mềm nửa cứng nói:

“Tại hạ là Viên Hộ Ngạc, Xung Lâm Viên Thị, tiễn vi Thái Át Đảo đảo chủ, Thanh Trì Liên Phong phong chủ, phụng mệnh Thanh Trì trấn thủ Thái Át…”

“Không biết đạo hữu là thần thánh phương nào? Không cần lo lắng Thanh Trì ta đổi không được, Lục Tử Linh Ký vẫn còn, Thiên Các Hà uy trấn Nam Hải, Vạn Lý Thạch Đường, vận chuyển cũng không cần bao lâu…”

Lý Chu Nguy thấy đối phương không nhận ra được mình, hiểu rằng lão đầu này đa phần là nhiều năm trấn thủ nơi này, không từng trải nghiệm hải nội, thậm chí rất ít đi hải nội, tùy ý nói:

“Không bằng uy danh của lão tiền bối.”

Hắn cười cười, đáp:

“Vãn bối Hải Nội Tiểu Hồ xuất thân, họ Lý, tên Chu Nguy.”

Trong lầu lập tức im bặt, Chu Bách Vân một vẻ mặt mơ hồ, dường như còn đang đối chiếu vị trí Tiểu Hồ Hải Nội này, vẻ mặt của Viên Hộ Ngạc lại trong nháy mắt cứng đờ trên mặt, đồng tử của hắn đột nhiên phóng đại, ánh mắt sau khi biết mới hiểu được dừng lại trên đôi mắt màu vàng kim của thanh niên.

Trong đầu hắn ầm ầm vang lên, một mảnh trống rỗng, tay chân phát lạnh, tiếp theo đó là một cảm giác sợ hãi phức tạp lại kinh hoàng ập đến:

“Lý Chu Nguy… Là thiên kiêu của Lý thị, Bạch Lân của Lý gia!”

“Ngắt giang ám sát chủ Tăng Kim Môn là Tư Đồ Mạt, một địch lục, đương đầu với linh khí Ung Kinh Huyền Hoàn giết mạnh đích hệ Tử Phủ, Trúc Cơ đỉnh phong là Ngọc Nam Tử của Bạch Lân!”

“Sa tinh này sao lại đến nơi này! Hắn không sợ Trưởng Tiêu sao!”

Chương 1615: Lôi Trì (1)

Lý Chu Nguy nghe vậy liền lắc đầu, đáp:

“Ngươi ca ca Công Tôn Bách Phạm ta đã gặp qua, tuy xuất thân thấp hèn, nhưng tâm tính lại cực kỳ tốt, Giang Bắc tán tu không thể đếm xuể, hắn đã là tán tu đệ nhất đệ nhị, bỏ đi cái vận lực mơ hồ trong mệnh, cũng không kém gì Vương Cừ Oản là bao…”

Hắn liếc nhìn Chu Bách Vân, đáp:

“Hắn tuy lợi hại, nhưng ngươi ở tại Đông Hải chi địa này, vẫn nên cẩn thận một chút, đừng làm hỏng ý tốt của hắn!”

Lý thị năm xưa địch ý với Đô Tiên Đạo, hiện tại cũng buông lỏng một chút, lời này của Chu Bách Vân nói thật hay, đối với Đô Tiên Đạo mà nói cũng không phải là lời hay, bị người có liên quan nghe được, cái gì mà “Nhị điểu bất quy nhất chi” (Hai con chim không ở chung một cành) … cũng tương đương với việc đặt dao lên cổ ca ca của hắn.

Cũng tại nơi này là Lý Chu Nguy, đối với Công Tôn Bách Phạm cũng coi như có chút thưởng thức, mâu thuẫn giữa hai nhà nhỏ đi, đổi thành nhà khác, tuyệt đối sẽ không ngại chen chân vào giữa Công Tôn Bách Phạm và Đô Tiên Đạo, lúc này đấu pháp hô một hai câu, cho dù Công Tôn Bách Phạm có trầm ổn đến đâu, ước chừng cũng có thể làm hắn trắng mặt.

Chu Bách Vân cũng không biết có nghe ra không, liên tục gật đầu, cung kính nói:

“Đây cũng là xem đại nhân ngài thần võ phi thường, e rằng làm quan hệ của ca ca và Đô Tiên Đạo tốt hơn, chọc ngài không vui… cho nên mới nói thật với ngài.”

Lý Chu Nguy không có lòng tốt như vậy, lời này nói đến đây coi như dừng, hơi gật đầu, từ trong các đi ra, trong lòng thầm than:

“Đời đời tán tu, xuất hiện một thiên tài như Công Tôn Bách Phạm đã đủ rồi, sao có thể lại xuất hiện một đệ đệ giống như vậy? Nhà của Vương Cừ Oản… Thật khó gặp.”

Hắn một đường ra khỏi các, Viên Hộ Ngạc mới vội vàng đuổi theo, cười nói:

“Đại nhân… ta vừa rồi mời người xem pháp khí, sao đã muốn rời đi… còn chưa đãi tốt…”

Lý Chu Nguy hiểu hắn hận không thể mình sớm rời đi, cũng không nói nhiều với hắn, vung tay nói:

“Đảo chủ không cần tiễn!”

Hắn lập tức hóa thành một luồng thiên quang xuyên thấu mà đi, xa xa hướng phương xa mà đi, lưng cúi của Viên Hộ Ngạc lúc này mới thẳng lên, mặt mày trầm trở về trong lầu các, Chu Bách Vân trong lòng bất an đi theo vào.

Lão Nhân đóng chặt cửa phòng, lạnh lùng nói:

“Gặp phải chuyện như vậy, sao không sớm báo cho ta biết! Chỉ phái người qua nói chuyện làm ăn lớn… Hắn lấy ra một bộ pháp khí này, chẳng phải người thường! Xuất thân cũng không hỏi được rõ ràng! Bây giờ thì tốt rồi!”

Chu Bách Vân càng thêm xấu hổ, không nói một lời, Viên Hộ Ngạc mặt mày âm trầm, đáp:

“Nếu không phải ca ca ngươi, ngươi đâu có cái chức vụ béo bở này! Suýt nữa đã hại lão phu chết! Từ nay về sau không cần làm nữa!”

Viên Hộ Ngạc liếc mắt cho hắn một cái, lạnh lùng bước ra ngoài, ra khỏi lầu các đến động phủ của mình, trong lòng cũng không có gì tức giận, suy nghĩ:

“Nhà Khuẩn Lâm này cứu không được nữa, ở nơi thị phi này, tổ tiên lại truyền lại cái truyền thừa đáng chết này, đã tu luyện chết mấy đời trưởng bối, con cái trước sau không đời nào bằng đời nào, ở lại đây, Viên thị làm sao có lối thoát?”

“Viên Thành Chiếu cũng là người ích kỷ, Viên gia căn bản không thể sánh bằng đạo lộ của hắn, chuyện đã ầm ĩ thành như vậy, cũng không dám ra ngoài nói một câu, không thể trông cậy được, vẫn là phải tiếp mấy đứa trẻ ra ngoài, ngay tại vùng này xây lại một ngọn núi, thoát khỏi cái nơi quái quỷ đó, chỉnh đốn gia phong, không để đứt đoạn hương hỏa…”

…

Minh Dương Quang Thái hiện lên giữa bầu trời, đúng lúc bình minh lên, mặt biển ánh vàng lấp lánh, những tảng băng lớn nhỏ trôi nổi trên mặt biển, như những ánh vàng vụn vỡ.

Ngọc giản ghi chép về những năm gần đây của Lý Chu Nguy khá là phồn vinh, xuất hiện không ít linh khoáng linh tàng, tu sĩ cũng ngày càng nhiều.

Hắn bay được một đoạn, quét mắt nhìn một vòng, không thấy yêu vật gì, ngược lại thấy mấy đạo hồng y hỏa diễm lóe lên, lôi đình nổ vang, hai bên tu sĩ trên băng sơn đánh nhau vô cùng náo nhiệt.

Lý Chu Nguy thoáng nhìn qua, một bên hỏa diễm cuồng mãnh, đốt pháp khí kêu lên lách cách, một bên lôi đình gầm vang, nổ tung băng sơn từng mảnh vụn, nhìn qua y phục, lập tức nhận ra:

“Một bên là Xích Tiêu Đảo, một bên là Thính Lôi Đảo, đây là chim ngu và chó ác đánh nhau, mỗi bên một mùi hôi thối, đều không phải thứ tốt lành gì.”

Xích Tiêu Đảo dẫn đầu là một nữ tử, tuổi không lớn, một thân lam y, hoàn toàn trái ngược với mấy người xung quanh mặc hồng y. Thính Lôi Đảo dẫn đầu là một người cầm hai cái đồng bát, lôi đình động vang, chính là người quen cũ, gọi là Miêu Nghiệp.

Người này là đích hệ của Miêu gia, từng đến Hồ Hải hỏi thăm tin tức của Đỗ Nhược Thương.

Nhìn lại băng sơn, trên đỉnh núi quả nhiên nở một cụ hoa màu trắng xanh, khoảng chừng bằng nắm đấm, cành lá xanh biếc, rễ mọc trong băng, một bên có một con rùa đen cao bằng một người, lớn bằng bàn, co rút trong vỏ run rẩy.

Lý Chu Nguy hơi nhận ra, trong lòng có dự tính:

“Thì ra là [Đỗ Ngọc Băng Hoa]… Bảo dược khó gặp, truyền thuyết phải ở dưới Hàn Tuyết Chi Tùng mới nở, không ngờ nơi này cũng có.”

“Kỳ quái… Hoa này cho dù không mọc từ dưới tùng, cũng tuyệt đối không nên mọc trên băng sơn, càng giống như ứng với một vị nào đó thần thông đột phá… Chắc là Tiêu Hải Long Vương rồi…”

Ngoại trừ linh vật cổ quái, thân phận của Miêu Nghiệp cũng không thấp, tuyệt đối không thể cách vạn dặm xa xôi đến tranh đoạt [Đỗ Ngọc Băng Hoa], hiển nhiên hai phe người xuất hiện ở Tiêu Hải nhất định có mục đích khác, bảo dược này chỉ là tranh đoạt ngoài ý muốn mà thôi.

Thù oán của Lý gia với Thính Lôi Đảo không lớn như Xích Tiêu Đảo, nhưng cũng không tốt hơn là bao, hắn liếc mắt nhìn tu sĩ hai phe đánh nhau kịch liệt, âm thầm ghi nhớ vị trí, hóa quang vòng qua đường khác, trong lòng suy nghĩ:

Chương 1619: Chiếu Lệnh Của Đế (1)

Lý Chu Nguy thở dài một hơi, đáp:

“Ta đã hiểu.”

Long Thuộc để hắn đến Liệt Hải không chỉ là để hai người đoàn tụ, Lý Thanh Hồng có thể nói ra, mơ hồ cũng là ý của Long Thuộc, Chân Khí quan trọng như vậy, đến mức Bị Hải Long Vương ba lần bốn lượt nhắc nhở, để Lý Thanh Hồng đích thân nói rõ với hắn…

“Minh Dương bên này là một ván cờ, Chân Khí bên kia cũng là một ván cờ, đa phần là sợ Lý gia ta bị lôi kéo vào, quân cờ hai bên giao nhau, muốn ảnh hưởng đến việc Long Thuộc mưu cầu Chân Khí.”

Trong lòng Lý Chu Nguy vẫn có tính toán:

‘Chuyện Minh Dương khó nói là bao nhiêu tình xưa, nhiều hơn là không muốn Minh Dương bị Lạc Hà chiếm được, nhưng mọi thứ so với việc mưu cầu chân long thì đều phải đứng sang một bên… Một khi liên quan đến chuyện này, đừng nói là Nguỵ Lý hậu duệ, cho dù là Long Duệ cũng phải giết ngay lập tức… Một chuyến này… Là người trong hệ Bị Hải, Mục Hải của Long Thuộc đang nhắc nhở ta.’

Lý Thanh Hồng chú ý đến thần sắc của hắn, nhấp một ngụm trà, đáp:

“Chân Khí không cần chạm đến, ở nhà chờ ngươi đột phá là được.”

Nàng dường như nhớ ra điều gì đó, lời nói do dự bên môi nửa ngày, mới cúi đầu nói:

“Đáng tiếc là Thừa Minh…”

Lý Chu Nguy lập tức im lặng, thậm chí không biết nên nói gì, một lúc lâu mới nói:

“Ta và thúc thúc trấn thủ Giang mười năm, như hổ thêm cánh, thường tự cảm thấy đường lui không còn nhiều, ta còn khá hơn một chút, thúc thúc gối mộc đợi ngọn giáo, chỉ sợ lúc đó dị tượng Vu Sơn mới hiện ra, thì thời hạn chết sẽ đến.”

“Những ngày đó đã qua rồi… Lại ngã ở đây.”

Trong chữ Thừa Minh, Lý Thừa và Lý Thanh Hồng thân thiết nhất, năm đó cùng nhau trấn thủ Tông Tuyền tu hành, vì nguyên nhân đạo thống, Lý Thừa cũng thường xuyên thỉnh giáo nàng, hiện tại đột ngột ngã xuống, Lý Thanh Hồng hẳn là người đau buồn nhất.

Lý Thanh Hồng im lặng một lúc, nói:

“Năm đó ta nghĩ hắn là người có triển vọng nhất trong thế hệ Thừa Minh, tính cách cũng cẩn thận nhất, hẳn là có thể gánh vác đại cục, hắn quả thực không phụ kỳ vọng.”

Không khí giữa hai người lập tức trầm trọng, Lý Chu Nguy không muốn nhắc nhiều, chuyển đề tài, chắp tay nói:

“Vãn bối vừa đi qua Tiêu Hải, thấy rất náo nhiệt, hai bên tu sĩ đánh nhau không ngừng, nghe nói người của Lôi Đảo, Xích Tiêu Đảo đều đã đến, nghe nói bình thường ở Tiêu Hải không có nhiều tu sĩ… Đây là…?”

Lý Thanh Hồng suy tư một chút, đáp:

“Chắc hẳn là chuyện của Tiêu Hải Long Vương, hắn đã phá quan mà ra, trở thành một vị Long Vương Hậu kỳ Tử Phủ nữa, có lẽ không lâu sau sẽ xây dựng Long Cung, mở tiệc mừng… Đến vì chuyện này?”

Lý Chu Uy có chút không hiểu, nhưng vẫn gật đầu, nói:

“Nhưng ta chỉ gặp người của hai nhà này… Có lẽ là bọn họ có tin tức linh thông…”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một lát, đột nhiên như nghĩ ra điều gì, nói:

“Ngươi nói ta nhớ đến một chuyện, Tiêu Hải Long Vương thuộc Hắc Long Thiêu, Thính Lôi Đảo từng giúp đỡ Hắc Long Thiêu… Nếu Tiêu Hải Long Vương muốn mừng thọ, Thính Lôi Đảo xuất binh đến cũng coi như hợp lý… Còn về Xích Tiêu Đảo… thì không nói được.”

Lý Chu Uy lập tức hiểu ra, trầm giọng nói:

“Đã như vậy, nhà ta giao hảo với Bạch Long Thiêu, e rằng không nên tiếp xúc nhiều với Tiêu Hải, sợ rằng sẽ bị người ta gây khó dễ… Dù sao cũng là Long thuộc, nếu thật sự muốn tính toán, nhà ta cũng không chịu nổi.”

Lý Thanh Hồng gật đầu:

“Mặc dù là đạo lý này, nhưng mục tiêu của Long thuộc rất rõ ràng, trong phương diện này hợp sức không thể lay chuyển, hiện tại cũng sẽ không quá gây khó dễ cho ngươi, ngươi ít lui tới với Tiêu Hải, đừng để bọn họ khó xử là được.”

Lý Chu Uy đáp một tiếng, nữ tỳ bạch y đã nhanh chóng bước vào, cung kính nói:

“Bẩm Chủ trì, Nguyệt Thủ dưới đáy biển đã xem pháp khí, bẩm báo lại, pháp khí này có thể điều hòa phủ thủy, dùng [Hoà Uyên Linh Thủy] điều luyện, biến thủy thành hợp, thêm một tầng kim ngọc điều hòa hợp phủ, có thể luyện thành một cái Lam Kim Hồ Lô, lớn hơn bây giờ một tấc, pháp khí cũng từ dạng nắm giữ chuyển thành dạng bưng giữ, thắt ở eo… Thần diệu có thêm hai loại, càng có thể gọi thủy áp nhân…”

Những yêu vật dưới đáy biển này miêu tả rất chi tiết, Lý Thanh Hồng nghe lơ đãng, đợi nàng ta nói xong, mới liếc mắt nhìn Lý Chu Uy, đáp:

“Minh Hoàng xem ra… Thế nào?”

Lý Chu Uy ước lượng một chút, cái hầu tử này vốn không bằng cái quạt của Đặng gia, hiện tại sửa đổi như vậy, có mất có được, ngược lại cao hơn một chút, mặc dù vẫn không thể so với cái quạt, liền nói:

“Đã là cực tốt rồi.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, quay sang nhìn Diên Tử, mở miệng hỏi:

“Cần bao nhiêu thời gian?”

Diên Tử hành lễ, đáp:

“Tối thiểu là sáu tháng… Dự kiến giữa nửa năm và tháng chín.”

Ánh mắt nữ tử chuyển qua, Lý Chu Nguy cũng không có gì sắp xếp, dù sao đến đâu cũng là tu hành, bản thân còn có nhiều bí pháp có thể tu luyện, bèn gật đầu nói:

“Không có gì đáng ngại, ta vừa vặn tìm một nơi bế quan… Không biết Liệt Hải có tiện không?”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một lúc, đáp:

“Sát dưới hồ có lôi đình tràn đầy bá đạo, tự nhiên không thích hợp cho Minh Hoàng tu hành, dưới Liệt Hải cũng không có gì tu hành, tối đa là một Hải Hạc Sơn, linh cơ còn không bằng trên châu… Phải làm khó Chu Nguy rồi.”

Ngoại hải bần phú, còn không bằng Đông Hải, càng không cần phải nói đến Giang Nam, Lý Chu Nguy tự nhiên biết rõ, nói vài câu khách khí, Lý Thanh Hồng liền nói:

“Để Diên Tử tiễn ngươi xuống dưới.”

Lý Chu Nguy hành lễ, thở phào một hơi, đáp:

“Hiện tại gặp đại nhân, có thể giao phó cho gia đình rồi…”

Lý Thanh Hồng mỉm cười đáp lễ, hắn liền cùng Bạch Y Nữ Sử này ra ngoài, trước tiên đi vào trong hải, xe ngựa lúc đến đã dừng ở bên hồ, bốn phía vẫn trống rỗng không có bóng người, Diên Tử cung kính mời hắn lên xe, không nói dư thừa.

Chương 1620: Chiếu Lệnh Của Đế (2)

Cung thất của Lý Thanh Hồng không có nhiều tỳ nữ, trên dưới cũng thật sự giống nàng, đơn giản tao nhã, xe ngựa vừa chìm xuống hải, Hải Hạc Sơn hiện ra cũng cực kỳ đơn giản, trên núi tuy có tự có quan, nhưng nhà cửa nghiêm trang, xây dựng cũng không cao, tiền viện hậu viện, vài đạo sĩ vân đạm hương tĩnh kỳ, tu hành lôi pháp.

Nhưng xe ngựa này từ trong mây tầng tầng vỡ vụn ra, dưới chân sự yên tĩnh lập tức bị phá vỡ, mắt thường có thể thấy được sự hoảng loạn, dưới pháp đài trên núi đỉnh tập hợp một đám đạo sĩ, từ xa nhìn lại, chỉ thấy đầy đất ngũ sắc cách khăn dao động.

“Ông ông!”

Xe ngựa hạ xuống pháp đài, lập tức phát ra âm thanh ầm ầm như sấm, ánh sáng bạc lan tỏa, dưới một người dẫn đầu, hô lên:

“Tiêu Vân Quan suất nhất thập tứ đạo Huyền Tiêu Nhị Lôi chi pháp đạo thống cung nghênh thượng Tiêu Lôi Sử, kính thụ lôi đình ngự mệnh, thượng phụ tiên chỉ!”

Một đám Đạo Sĩ đồng loạt quỳ xuống, hai bên như có người thổi Pháp Địch Cầm Sắt, giọng Diên Tử trong trẻo vang lên:

“Chưa nhận chiếu chỉ, chỉ nhận mệnh lệnh.”

“Bạch Kỳ Lân của Minh Dương Đạo đến thăm Lôi Trì, nghỉ chân tại Hải Hạc Sơn, ta đã nhận mệnh, theo đại nhân chọn nơi tu hành, không cần phải xuất binh động chúng, cũng tuyệt đối không thể chậm trễ.”

“Dưới đây tuân lệnh.”

Lý Châu Uy lúc này mới nghe thấy xe ngựa rung động, Diên Tử thay hắn vén rèm, cung kính nói:

“Đại nhân mời!”

Lý Châu Uy bước ra ngoài, dưới chân vẫn là pháp đàn được tạo ra từ kim thuộc, ngân bạch sắc, dưới chân hắn, từng Đạo Sĩ cúi đầu, chỉ có một lão Đạo Sĩ dẫn đầu tiến lên, bái một cái ở cách một bậc, nói:

“Cung kính bái kiến Minh Dương chi tướng, đại nhân chọn Tiểu Sơn này để giáng hạ, sinh ra Đạo tử, dưới đây vô cùng cảm kích.”

Diên Tử sợ hắn đắc tội với người khác, vội vàng theo sát, cùng nói:

“Bẩm đại nhân, Đông Hải thủy hạ Lôi thượng, Lôi Trì giáng thế, Tiêu Vân nhất quan là theo Đạo thống từ Bắc Hải truy tới, pháp thống thoát thai cổ tu, nếu có lời nói mạo phạm, vô cùng…”

Miệng nàng nói hoà, trong lòng lại lo sợ:

“Họ Lữ thật là không biết sống chết… Đây là Bạch Lân, tuy nói ở Lôi Trì quy củ quy củ, nhưng Minh Dương hiển tướng là tôn trọng phân biệt nhất, lạy lục cũng không lạy, cái gì mà sinh ra Đạo tử đều tới…”

Lý Châu Uy lại rất hứng thú, liếc mắt nhìn qua, phát hiện phần lớn Tiêu Vân Quan đều là phàm nhân, vài người thai tức, lão Đạo trước mắt này cũng chỉ Luyện Khí, chẳng phải thê thảm đến mức độ này sao!

“Mời đứng lên.”

Hắn đáp một câu, nhướng mày nói:

“Đây là lễ tiết của cổ đại… hay là quy củ Lôi pháp.”

Lão Đạo Sĩ trên trán lập tức toát mồ hôi, cung kính nói:

“Bẩm đại nhân, quy củ truyền lại chỉ có một điều, không biết là lễ pháp hay Lôi pháp… Tiểu Sơn đơn giản, không thể phối hợp đầy đủ, là tội của dưới đây.”

Lý Châu Uy ngẫm nghĩ nhìn qua, dường như những quy tắc tu hành cổ đại này khác với tưởng tượng của hắn, lập tức điều khiển Thôi Xán Thiên Quang, xuống khỏi pháp đàn.

Mặc dù Lý Chu Nguy không phải là Bạch Lân chân chính, nhưng hiện tại tu vi Trúc Cơ của hắn cộng với mệnh số, trước mặt đám phàm nhân này cũng chẳng khác gì Bạch Lân, từng người từng người đều vừa kinh ngạc vừa ngưỡng mộ.

Diên Tử cùng hắn vào trong quan, thấp giọng bổ sung:

“Những tu sĩ này mặc dù tu vi không cao, nhưng đạo thống lại có liên quan sâu sắc đến Huyền Tiêu Lôi Trì, Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo, Bắc Hải còn có một Tịch gia, đã phái đệ tử đến Tiêu Vân Quan tu hành, hiện tại đang bế quan đột phá Luyện Khí.”

“Ta đã nghe nói qua.”

Lý Chu Nguy cũng biết Tịch gia vị Tịch Tử Khang kia, là một người ngay thẳng chính trực, đáng tiếc phần lớn đều cùng nhau ngã xuống trong động thiên… Hắn chỉ có thể nhẹ nhàng thở dài:

“Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo… Chỉ nghe tên này, đã là thứ Long thuộc chí tại phải đắc rồi… Sách Lôi Bạc Vân, vốn nên là Long.”

Rất nhanh đã đến động phủ sâu nhất của Tiêu Vân Quan, quả nhiên như Lý Thanh Hồng đã nói, nơi này không chỉ linh khí không bằng trên hồ, ngay cả địa giới cũng vô cùng chật hẹp.

Nếu như tu sĩ trong biển mở ra động phủ, dù thế nào đi nữa ít nhất cũng phải có kích thước bằng một sân nhỏ, động phủ này dường như chỉ có kích thước một căn phòng, đặt một bàn một ghế, một bồ đoàn mà thôi, Lão Đạo Sĩ lại rất trân trọng, trước cửa dùng đệm mềm trải rất ngay ngắn.

Lão Đạo Sĩ cúi đầu bái xuống một bên, Diên Tử thì mở trận pháp cho hắn, cung kính nói:

“Đại nhân… Xin… Đợi pháp khí có tin tức, ta sẽ lên núi mời đại nhân.”

Lý Chu Nguy gật đầu tiến vào, đại môn tự động đóng lại, pháp đăng trong động phủ đồng thời sáng lên, chiếu sáng không gian chật hẹp này rất rõ ràng, hắn ngồi tại chỗ một lúc, sắp xếp những tin tức này, trong lòng dần dần rõ ràng.

Hiện tại ngồi ngay ngắn trên bồ đoàn, trầm ngâm suy tư, chín đạo bí pháp hạo như sương khói, giản lược tinh giản lập tức từ linh thức tràn ra - chính là chín đạo bí pháp trong “Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh”!

Bí pháp này cực kỳ quý trọng, Lý Chu Nguy không cần phác họa mang bên người nghiên cứu, năm đó căn cứ theo phù chủng đã ban cho, hiện tại chuẩn bị tu hành bí pháp, theo ghi chép kinh nghiệm mà Lý Hi Minh để lại, trước tiên đem [Dương Nguyên] rút ra đọc.

“Minh Dương chi nguyên, Dương châu hiển tướng, cú túc giai trung quy củ, cố phán di hợp dung nghi… Minh, hiệp luật lũ chi hòa; hành, điều tôn ti chi luật; tiễn, bất đạp vô quân chi thổ; chỉ, bất cư chư hầu chi bang…”

Lý Chu Nguy đọc qua một lượt, hơi gật đầu, thầm nghĩ:

‘Cũng coi như dễ hiểu…’

Hắn đột nhiên nhớ đến một chuyện, tìm kiếm trong trữ vật đái một vòng, lấy ra một phần ngọc giản, thứ này là Lý Hy Minh đưa cho hắn, hình như là chú giải của bí pháp này, chỉ có chú, không có nguyên văn.

Lý Chu Nguy trước tiên đọc lời tựa, xem qua lưu khoản:

【Cốc Phong Chân Nhân】

‘Ô, Chân Nhân lấy bút danh hay, là từ lục khí trên lấy xuống a.’

Hắn liền tỉ mỉ đọc qua đại thập vạn tự này, nhíu mày, lắc đầu thầm nghĩ:

‘Đồ này loạn thất bát tao…kh cough…thật sự không thích hợp với ta, hẳn là chuẩn bị cho hậu bối trong nhà…ta cầm lấy cũng không có tác dụng lớn gì…’

‘Bất quá trong cuốn này suy đoán, không phải mỗi người tu luyện đều giống nhau, mặc dù Cửu Đạo Bí Pháp từng cấp từng cấp leo lên, nhưng dựa theo tính tình thiên phú khác nhau, tu luyện các bí pháp có cao thấp khác nhau…’

Hắn đành phải thu đồ vật lại, cũng không lập tức bắt đầu tu luyện [Dương Nguyên], mà là đọc qua từng cái của tám đạo còn lại, hao phí thời gian đều thử một lần.

Liền thấy khí hải trung kim quang từng cái nổi lên, hoặc bạch hoặc kim, thời thì làm đèn, thời thì làm bậc thang, lại hóa thành cung điện to lớn, triệu vạn tinh binh, lấp lánh không định, thời gian liền như lưu thủy bình thường trôi qua.

Qua đại bán nguyệt, động phủ trung Lý Chu Nguy mới chậm rãi mở mắt ra, phun ra bạch khí, mặc dù động phủ trung đăng hỏa minh liệt, đôi mắt kia vẫn như cũ đoạt mục, ẩn ẩn có kim sắc thiên quang lưu động.

Biểu tình của hắn lại không bình tĩnh, trong lòng sinh nghi, thần sắc trung lại khá có kinh ngạc chi sắc.

‘Đồ này Cửu Đạo Bí Pháp…thậm chí đã tu nhiều rồi!’

Lý Chu Nguy liên tiếp thử qua, dùng bí pháp thôi động tiên căn, quan sát tiên căn biến hóa, trên tiên căn chi sắc văn nổi lên, như ẩn như hiện, thời thường có kim văn bạch quang lưu động, hiển nhiên là biểu hiện của [Đế Sắc Linh] trong chín đạo đã tu thành!

Mà đạo này [Đế Sắc Linh], gần như là một trong những bí pháp khó nhất trong chín đạo!

‘Nhất định không phải công pháp ảnh hưởng…Chân Nhân đột phá trước đó luyện mấy năm, từ trước đến nay là từ đầu bắt đầu…Vậy thì đa phần là mệnh số của ta ảnh hưởng.’

Tuy nhiên, hắn đã thử qua Cửu Đạo Bí Pháp, còn không chỉ dừng lại ở đó, mà Dương Nguyên, Thiên Đăng, Bảo Giai, Đại Vấn, Hồi Chiết, Bách Binh Phủ, Đế Sắc Linh, Kim Lân và Hồng Thiền, trong số đó, Đế Sắc Linh đã đại thành viên mãn, Đại Vấn tu thành năm thành, Bách Binh Phủ cũng tu thành ba thành!

Trong lòng Lý Chu Nguy vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ, ngay sau đó dâng lên nghi hoặc:

“Tại sao lại là ba loại này?”

Hiện nay đạo hành của Lý Chu Nguy tuy không cao, nhưng mệnh số đã gia nhập, cùng Long Thuộc giao lưu đã thu được rất nhiều tin tức quý giá, trong lòng sớm có suy đoán:

“Chu Dương sinh tử, một là Bạch Lân, hai là Bạch Thiền, nhưng lúc ta hạ sinh, Bạch Lân ngậm con, Bạch Thiền chấn vũ, cả hai đều có hiện tượng, e rằng ở giữa Lân và Thiền, còn về mối quan hệ với Chu Dương thì phải thảo luận riêng…”

Dù gì đi nữa, Chu Dương cũng là hiện tượng đầu tiên của Minh Dương, Lý Chu Nguy không dám tự so sánh, từ đời này sang đời khác của triều Ngụy triều Lý, đối với quả vị của Minh Dương đã áp dụng bao nhiêu ảnh hưởng càng khó nói… Long Thuộc cho rằng là Bạch Lân, về cơ bản là sẽ không sai lệch quá nhiều.

“Dù có liên quan đến Chu Dương này hay không, Đế Sắc Linh… e rằng tương ứng với mệnh này.”

Tu thành Đế Sắc Linh thì còn có thể hiểu được, nhưng tu thành năm thành Đại Vấn, ba thành Bách Binh Phủ thì khiến người ta không thể hiểu nổi, nếu như tất cả đều có chút tu vi thì cũng được, nhưng Dương Nguyên lại không có nửa điểm dấu vết…

“Kỳ quái… Là khi nào đã tu qua hai thuật này… Có phải là bẩm sinh mang theo không?”

Chương 1622: Tề Kim (2)

Hắn trong lòng sáng tỏ, tự cảm thấy thu hoạch lớn, liền gật đầu:

“Thảo nào nói Tam Kim hiện thế, Kim Đức chính là chứng toàn, nếu nói như vậy, quả thật là đầy đủ.”

Một chén trà ngắt quãng, Lý Chu Nguy hỏi:

“Còn một việc muốn thỉnh giáo đại nhân… Có biết về bí pháp không? Có ví dụ nào tu đến Trúc Cơ hậu kỳ, bí pháp đã có đạo hành?”

Lý Chu Nguy biết hỏi Lý Thanh Hồng chính là hỏi Long thuộc, may mắn là mình mang mệnh số, Long thuộc cũng biết, liền dám mạnh dạn hỏi, ai ngờ Lý Thanh Hồng ngẩn ra, lắc đầu đáp:

“Ta ngay cả bí pháp cũng chưa từng tu qua, tự nhiên không biết được chuyện trong đó.”

Lý Chu Nguy chỉ có thể thôi, ở trong Lôi Trì này nói chuyện một lúc, cuối cùng đứng dậy bái biệt, đáp:

“Lần này đa tạ đại nhân, ta trở về vòng qua ngao hải, ở Thái Át Đảo đổi lấy pháp khí, liền thuận theo biển mà xuống, đến Châu Lục Hải đổi lấy tư lương, trở về Tông Tuyền Đảo bế quan tu hành.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, tiễn hắn ra khỏi lầu ngọc, nhẹ giọng nói:

“Lão Đại Nhân tuổi đã cao, nhờ hắn chăm sóc sức khỏe nhiều hơn, ta bị giam trong một hồ, không thể thoát thân, cũng nhớ người lắm… Ta đã tu thành Lôi Thân, Vọng Nguyệt Hồ trên nếu có bão mưa đẻ ra lôi, lóe lên mặt hồ, coi như là ta đến thăm đại bá đi.”

“Vãn bối nhất định chuyển lời.”

Đi đến bên Lôi Trì, đôi môi đỏ của nàng khẽ mở, do dự một lúc, dường như có lời dặn dò, nhưng lại lo lắng về thân phận, cuối cùng nuốt xuống.

Lý Chu Nguy nhìn thấy, hành lễ dài, cũng không nói những lời hứa hẹn và thề nguyện, điều khiển quang mang, hướng về phía tây mà đi.

…

Vọng Nguyệt Hồ.

Bình minh vẫn như thường lệ mọc lên, Giáng Y Thanh Niên đang đứng trên cao của lầu ngọc, nhìn toàn bộ hồ châu, sau lưng có một Hắc Bào Thanh Niên cúi người đứng, trông có vẻ không lớn hơn hắn mấy tuổi, thắt lưng có đeo kiếm, rất cung kính.

Giáng Y Thanh Niên chậm rãi thu hồi tầm mắt, dừng lại trên tín vật nhỏ trong tay, mày hơi nhíu lại, lộ ra vài phần lạnh lùng khinh thường, thấp giọng nói:

“Khổng Cô Ly đã chết…”

Thanh niên phía sau sắc mặt bình tĩnh, hành lễ, đáp:

“Thuộc hạ cũng đã nhận được tin tức… Mộc Khoán Môn làm rất rầm rộ, e rằng còn phải phái người qua đó.”

Khổng gia đầu hàng Mộc Khoán Môn chưa được vài năm, liền gặp loạn Đông Hải, Khổng Cô Ly, một trong hai lão nhân còn lại của Khổng gia, vốn ở Đông Hải được giao phó trọng trách, liền thay Mộc Khoán Môn tiếp viện Tử Yên, không ngờ giữa đường bị Thuần Nhất Đạo mai phục, chết giữa đường.

Tin tức truyền về, Khổng Cô Tích khóc lóc thảm thiết, nhưng chưa khóc được mấy câu, Châu Cung Chân Nhân đích thân đến Thuần Nhất Đạo gây chuyện với Quảng Hầu Chân Nhân, gây ầm ĩ mấy ngày, trở về liền đề bạt Khổng Hạ Tường làm hộ pháp quyền cao chức trọng, liên tiếp ban cho mấy hôn ước với đích hệ, coi như bồi thường.

Mà tang lễ của Khổng Cô Ly cũng được tổ chức long trọng, xử lý ở mức cao nhất, cháu chắt của lão nhân này đều sắp chết hết, tìm Khổng Gia Thiểu Niên nhỏ tuổi nhất trong huyết mạch, Châu Cung Chân Nhân đích thân thu làm đồ đệ, mời các gia tộc đến phúng điếu và dự lễ.

Đại động tác này đã ầm ĩ suốt mấy ngày, Lý Giáng Thiên cũng thường xuyên chú ý đến. Lúc này, hắn gấp lại bức thư trong tay, lắc đầu nói:

“Trần Ương, người đến viếng phải long trọng, Mộc Khoán Môn cần tăng cường liên lạc với Khổng Gia, đạt đến mức không thể tách rời. Lý Gia ta càng phải tránh nghi ngờ, còn cần ngươi tự mình dẫn người đi một chuyến.”

Hắn dặn dò:

“Còn phải chú ý… Đừng nói chuyện phiếm với người Khổng Gia, Khổng Cô Tích sẽ không tìm ngươi, mà nay Lý Gia ta đã là cấp Tử Phủ, cũng sẽ không làm ra chuyện xấu để cắt đứt quan hệ, chỉ để ngươi chịu chút sắc mặt lạnh nhạt.”

“Thuộc hạ hiểu!”

Đi đến Mộc Khoán Môn thật sự không phải việc dễ dàng, Lý Giáng Thiên còn âm thầm đề phòng Huyền Mộc Đạo Thống ly gián Lý Khổng, ép Khổng Gia không thể không bám lấy đùi Mộc Khoán Môn. Nếu người đi lần này là Đinh Uy 锃 và những người có tính cách cứng rắn này, có lẽ sẽ gây ra chút sắc mặt khó chịu. Thôi Quyết Ngâm có thân phận đặc biệt, Trần Ương làm việc luôn chu toàn, tâm tư lại sâu sắc, giao cho hắn là thích hợp nhất.

Trần Ương nhận lệnh lui xuống, Lý Giáng Thiên vẫn đứng trên cao đài, đợi một lúc, thấy Thôi Quyết Ngâm từ dưới đài đi lên, hành lễ, đưa hai tay lên một viên ngọc giản, cung kính nói:

“Bẩm gia chủ, Mật Lâm Trung Đạo Uyển được thiết lập trước đây không lâu, nhiều tộc nhân phàm nhân trong tộc đã vào trong cầu học, mấy ngày trước đã khảo sát từng người, nay đã có kết quả.”

“Dù là phàm nhân đọc Đạo Kinh, cũng có thiên phận nghiên cứu cao thấp, có người tuy không thể tu hành, nhưng có thể thông đọc Đạo Pháp, hoặc có người chăm chỉ, miễn cưỡng có thể nghiên cứu một hai phần, hoặc có người trong gia tộc nhờ tu sĩ chỉ điểm, có chút thành tựu…”

Lý Giáng Thiên nhíu mày nói:

“Có tu sĩ chỉ điểm, còn cần gì phải đến Mật Lâm học Đạo?”

Thôi Quyết Ngâm có chút ngại ngùng, đáp:

“Gia tộc thiết lập Mật Lâm Đạo Uyển, vốn là vì những đệ tử nghèo khổ trong gia tộc, nhưng đã thiết lập mấy tháng, đa số tộc nhân đều đến cầu học… Một là trong gia tộc không có nhiều tu sĩ rảnh rỗi để chỉ điểm, hai là… cũng không chỉ điểm được nhiều.”

Lý Giáng Thiên hơi ngẩn ra, lắc đầu nói:

“Là ta đã đánh giá họ quá cao.”

Nếu thật sự tính toán về Đạo Pháp, tán tu bình thường chỉ có một hai câu Đạo Pháp chú mà thôi. Khách khanh trong nhà trừ phi biết vẽ phù, linh thực, luyện đan luyện khí, bằng không dù đã Luyện Khí cũng không có Đạo Hành gì đáng nói. Chỉ có đến Trúc Cơ, Tiên Cơ luyện thành, quan sát thiên địa thì mới có chút thông hiểu.

Dù Lý Gia là tiên tộc, Đạo Thư phong phú, nhưng nhánh chính cũng phải Luyện Khí mới có chút Đạo Hành, trong nhà có mấy người Luyện Khí thì chỉ có Lý Chu Phưởng và Lý Chu Dương anh đệ có chút rảnh rỗi. Hai người này cho dù có yêu thương tộc nhân, nhưng cũng không thể bỏ qua tu hành để dạy bảo phàm nhân.

Vì vậy, Mật Lâm Đạo Uyển có nhiều người cầu học cũng là điều trong dự kiến và hợp tình hợp lý. Lý Giáng Thiên cười lắc đầu, đáp:

“Đây lại là việc tốt ngoài dự kiến, mấy viện này dần có sự ngăn cách cũng có thể hóa giải một hai… Ngươi chia đám trẻ này thành từng nhóm… ghép những người khác phái, chưa quen thuộc với nhau cùng một viện, tách biệt các viện, để bọn họ làm quen với nhau…”

Người này của hắn luôn tranh thủ thời cơ, chút thay đổi nhỏ, Thôi Quyết Ngâm cẩn thận ghi lại, tiếp tục nói:

“Quả thực có vài người có hiểu biết về Đạo Pháp, thường có những lời nói kinh người, nhưng không thể tu hành, bao nhiêu thiên phận cũng vô dụng.”

Lý Giáng Thiên nhướng mày, suy nghĩ:

“Phù Chủng có linh khiếu chi năng… Có lẽ những đứa trẻ này có thể đi cầu xin… Đáng tiếc không biết khi nào mới có thể bộc lộ thiên phú, không chỉ sáu tuổi, mà cũng sớm đã bộc lộ không thể tu hành… Cũng không có tác dụng lớn… Thôi được, nếu thật sự thiên tư xuất chúng, như Khuyết Uyển thì Phù Chủng tự nhiên sẽ ứng đáp…”

Hắn vẫy tay để Thôi Quyết Ngâm lui xuống, đột nhiên phát hiện trên đỉnh trời có thanh khí bay lên, từng sợi từng sợi, quét đi mây mù, hiện ra bầu trời xanh, nhẹ nhàng và mềm mại, chỉ thoáng qua một lát, nhanh chóng héo úa đi.

Lý Giáng Thiên suy nghĩ một lát, nhìn kỹ:

“Tầng thiên tượng này, ta chưa từng thấy qua.”

Không lâu sau, liền thấy người đến bẩm báo, quỳ trước mặt, cung kính nói:

“Bẩm đại nhân, Điền Thị Lão Gia Tử Điền Trọng Thanh công kích Trúc Cơ thất bại, thân tử đạo tiêu.”

Lý Giáng Thiên bừng tỉnh, lắc đầu nói:

“Thì ra là [Thanh Khí] công kích Trúc Cơ thất bại… Người tu [Thanh Khí] đi Trúc Cơ, toàn bộ trên hồ này cũng chỉ có lão gia tử này… Năm đó trên hồ nghèo khổ, hắn tu [Thanh Khí] Đạo Thống, tuổi đã lớn, hiện tại tuy đã đổi công pháp, nhưng rốt cuộc là đã muộn.”

Hắn nhất thời cũng có chút cảm thán:

“Không ngờ đã chống đỡ được lâu như vậy, tuy rằng [Cư Tâm Xung Huyền] Lợi Tiên Đạo, bế quan tu luyện, lại thêm Thanh Minh Thập Nhị Khí, có khá nhiều lợi ích đối với hắn, nhưng rốt cuộc vẫn kém một bậc… Nếu năm đó sớm tu luyện Tam Tứ Phẩm Công Pháp, có nhiều tư liệu hơn, thì có thể trẻ hơn mười hai mươi tuổi, vẫn còn có cơ hội.”

“Trước đây trong nhà tuy không có thiên tài, nhưng mấy người ngoại tộc nắm quyền đều rất xuất sắc, đáng tiếc…”

Người Ngọc Đình Vệ này bái một cái, rất nhanh lui xuống, Lý Giáng Thiên ở trên đài suy tư một lúc, người Thanh Đỗ theo sau liền đến, báo tin:

“Điền lão gia tử để lại di ngôn, linh thoát phải được chôn ở bờ My Xích Hà của Lê Kinh Phủ, nghe nói Trần Trưởng Lão biết tin đã rơi lệ, hiện tại Lý Vấn đại nhân, An lão gia tử đều đã lên đường đi.”

Cô nãi của lão đầu tử Điền Trọng Thanh này là thê tử của Hạng Bình Công, bản thân hắn phải gọi Lý Huyền Phong một tiếng biểu thúc, thân phận rất hiển hách, cũng là công thần một đường khởi sắc, Lý Giáng Thiên thở dài một hơi, đáp:

“Đưa người Điền Gia chút lễ an ủi đi, ta nhớ lão gia tử trong con cháu đã tuyệt tự, hiện tại người đang chủ trì Điền Gia gọi… gọi là Điền Lăng, hiện tại cũng là tu vi Luyện Khí, tuy là cháu trai, nhưng hầu hạ hắn như cha, ban cho hắn.”

Hắn lập tức vẫy tay, để người đó lui xuống, bước từ trên cao đài xuống, đáp:

“Ta sẽ tự mình đi một chuyến.”